
#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/-HABERICI/ISRAIL-GAZZENIN-KUZEYINDEKI-YUZLERCE-FILISTINLIYI-SILAH-TEHDIDIYLE-GOCE-ZORLADI-/3369340
#metadata = B-21.10.2024
#sent_id = B-1
#text = Gazze'nin kuzeyini işgal eden İsrail askerleri, Endonezya Hastanesi yakınında yerinden edilen kişilerin kaldığı barınma merkezine baskın B-DÜZENLEDI.
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyini O
işgal O
eden O
İsrail B-LOCATION
askerleri O
, O
Endonezya B-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
yakınında O
yerinden O
edilen O
kişilerin O
kaldığı O
barınma O
merkezine O
baskın O
düzenledi O
. O

#sent_id = B-2
#text = Askerler buraya sığınan çok sayıda Filistinli erkeği B-ALIKOYDU.
Askerler O
buraya O
sığınan O
çok O
sayıda O
Filistinli O
erkeği O
alıkoydu O
. O

#sent_id = B-3
#text = İsrail 17 gündür kuşatma ve saldırılarını sürdürdüğü Gazze'nin kuzeyinde "aç bırakma" siyaseti B-UYGULUYOR.
İsrail B-LOCATION
17 O
gündür O
kuşatma O
ve O
saldırılarını O
sürdürdüğü O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyinde O
" O
aç O
bırakma O
" O
siyaseti O
uyguluyor O
. O

#sent_id = B-4
#text = İsrail ordusu, Gazze'nin kuzeyinde Filistinlileri zorla yerinden etmeyi B-SÜRDÜRÜYOR.
İsrail B-LOCATION
ordusu O
, O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyinde O
Filistinlileri O
zorla O
yerinden O
etmeyi O
sürdürüyor O
. O

#sent_id = B-5
#text = İsrail askerlerinin tahliye öncesi sığınma merkezindeki kadın ve çocukları güvenlik kontrolünden geçirmesi korku ve paniğe neden B-OLDU.
İsrail B-LOCATION
askerlerinin O
tahliye O
öncesi O
sığınma O
merkezindeki O
kadın O
ve O
çocukları O
güvenlik O
kontrolünden O
geçirmesi O
korku O
ve O
paniğe O
neden O
oldu O
. O

#sent_id = B-6
#text = İsrail ordusu, Gazze Şeridi'nin doğusunda yer alan Salahaddin Caddesi yolunun güvenli olduğunu iddia ederek, sığınmacıların bu caddeden geçerek güney bölgelere ilerlemesini B-ISTEDI.
İsrail B-LOCATION
ordusu O
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nin I-LOCATION
doğusunda O
yer O
alan O
Salahaddin B-LOCATION
Caddesi I-LOCATION
yolunun O
güvenli O
olduğunu O
iddia O
ederek O
, O
sığınmacıların O
bu O
caddeden O
geçerek O
güney O
bölgelere O
ilerlemesini O
istedi O
. O

#sent_id = B-7
#text = Öte yandan Hamas, kuzeyden güneye geçiş için "güvenlik koridorları" bulunduğunu iddia eden İsrail'in bu konuda medya ve basın yayın organlarını kullanarak dezenformasyon yaptığını, güvenli olarak tanımladığı yollara düşen Filistinlilerin keskin nişancılar tarafından ya da bombalı saldırılarla hedef alındığı veya alıkonulduğunu ifade B-EDIYOR.
Öte O
yandan O
Hamas B-ORGANIZATION
, O
kuzeyden O
güneye O
geçiş O
için O
" O
güvenlik O
koridorları O
" O
bulunduğunu O
iddia O
eden O
İsrail'in B-LOCATION
bu O
konuda O
medya O
ve O
basın O
yayın O
organlarını O
kullanarak O
dezenformasyon O
yaptığını O
, O
güvenli O
olarak O
tanımladığı O
yollara O
düşen O
Filistinlilerin O
keskin O
nişancılar O
tarafından O
ya O
da O
bombalı O
saldırılarla O
hedef O
alındığı O
veya O
alıkonulduğunu O
ifade O
ediyor O
. O

#sent_id = B-8
#text = Göçe zorlanan siviller, kuzeydeki Filistinlileri göç ettirmeyi hedefleyen İsrail'in "tehcir" planlarını boşa çıkarmak için güneye gitmek yerine yine kuzeydeki Gazze kentine doğru yola B-ÇIKTI.
Göçe O
zorlanan O
siviller O
, O
kuzeydeki O
Filistinlileri O
göç O
ettirmeyi O
hedefleyen O
İsrail'in B-LOCATION
" O
tehcir O
" O
planlarını O
boşa O
çıkarmak O
için O
güneye O
gitmek O
yerine O
yine O
kuzeydeki O
Gazze B-LOCATION
kentine O
doğru O
yola O
çıktı O
. O

#sent_id = B-9
#text = Kuzeyde yaşayan bölge sakinleri, Gazze kentinden çıktıkları durumda kuzeye bir daha dönemeyeceklerini düşünüyor ve benzer durumun güneydeki Filistinlilerin de yaşadığını ifade B-EDIYOR.
Kuzeyde O
yaşayan O
bölge O
sakinleri O
, O
Gazze B-LOCATION
kentinden O
çıktıkları O
durumda O
kuzeye O
bir O
daha O
dönemeyeceklerini O
düşünüyor O
ve O
benzer O
durumun O
güneydeki O
Filistinlilerin O
de O
yaşadığını O
ifade O
ediyor O
. O

#sent_id = B-10
#text = Bombardıman altında B-GÖÇ.
Bombardıman O
altında O
göç O
. O

#sent_id = B-11
#text = Bunun üzerine yüzlerce Filistinli, yaya olarak 8 kilometre yol kat etmek ve Gazze kentine doğru göç etmek zorunda B-KALDI.
Bunun O
üzerine O
yüzlerce O
Filistinli O
, O
yaya O
olarak O
8 O
kilometre O
yol O
kat O
etmek O
ve O
Gazze B-LOCATION
kentine O
doğru O
göç O
etmek O
zorunda O
kaldı O
. O

#sent_id = B-12
#text = İsrail'in 17 gündür devam eden ağır ablukası ve bombardımanı altında açlık ve susuzluk sıkıntısı çeken siviller, İsrail askerlerinin engellemesi nedeniyle yanlarına herhangi bir eşya dahi alamadan bitkin bir halde Gazze kentine B-ULAŞTI.
İsrail'in B-LOCATION
17 O
gündür O
devam O
eden O
ağır O
ablukası O
ve O
bombardımanı O
altında O
açlık O
ve O
susuzluk O
sıkıntısı O
çeken O
siviller O
, O
İsrail B-LOCATION
askerlerinin O
engellemesi O
nedeniyle O
yanlarına O
herhangi O
bir O
eşya O
dahi O
alamadan O
bitkin O
bir O
halde O
Gazze B-LOCATION
kentine O
ulaştı O
. O

#sent_id = B-13
#text = Endonezya Hastanesi yakınında bir okula sığınan Vefa el-Kefarine, AA muhabirine yaptığı açıklamada, önceki gece çevre bölgelerden gelen mermi ve patlama sesleri nedeniyle korkunç bir gece geçirdiklerini B-SÖYLEDI.
Endonezya B-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
yakınında O
bir O
okula O
sığınan O
Vefa B-PERSON
el I-PERSON
- I-PERSON
Kefarine I-PERSON
, O
AA B-ORGANIZATION
muhabirine O
yaptığı O
açıklamada O
, O
önceki O
gece O
çevre O
bölgelerden O
gelen O
mermi O
ve O
patlama O
sesleri O
nedeniyle O
korkunç O
bir O
gece O
geçirdiklerini O
söyledi O
. O

#sent_id = B-14
#text = İsrail ordusunun, sabahın ilk ışıklarıyla beraber çevre bölgelerdeki tüm okulları tahliye etmeye başladığını ifade eden Kefarine, İsrail güçlerinin, kadınlara çok kötü davrandığını, yerinden edilen sivillerin kendilerine gösterilen rota üzerinde kurşun ve top mermisi sesleri altında yürüdüğünü B-ANLATTI.
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
, O
sabahın O
ilk O
ışıklarıyla O
beraber O
çevre O
bölgelerdeki O
tüm O
okulları O
tahliye O
etmeye O
başladığını O
ifade O
eden O
Kefarine B-PERSON
, O
İsrail B-LOCATION
güçlerinin O
, O
kadınlara O
çok O
kötü O
davrandığını O
, O
yerinden O
edilen O
sivillerin O
kendilerine O
gösterilen O
rota O
üzerinde O
kurşun O
ve O
top O
mermisi O
sesleri O
altında O
yürüdüğünü O
anlattı O
. O

#sent_id = B-15
#text = İsrail ordusunun saldırılarının her yere yayıldığını söyleyen Kefarine, halkın çok zor durumda kaldığını B-AKTARDI.
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
saldırılarının O
her O
yere O
yayıldığını O
söyleyen O
Kefarine B-PERSON
, O
halkın O
çok O
zor O
durumda O
kaldığını O
aktardı O
. O

#sent_id = B-16
#text = Kuzeyde yerinden edilen Filistinli Ummu Muhammed el Mısri ise İsrail askeri araçlarının bölgedeki barınma merkezlerini kuşattığını görünce şaşırdığını B-SÖYLEDI.
Kuzeyde O
yerinden O
edilen O
Filistinli O
Ummu B-PERSON
Muhammed I-PERSON
el I-PERSON
Mısri I-PERSON
ise O
İsrail B-LOCATION
askeri O
araçlarının O
bölgedeki O
barınma O
merkezlerini O
kuşattığını O
görünce O
şaşırdığını O
söyledi O
. O

#sent_id = B-17
#text = "Belki bir yerde 50-60 tank, çok sayıda İsrail askeri vardı. Hayatımda görmediğim bir manzara." diyen Mısri, neredeyse yürüme yeteneklerini kaybedecek kadar uzun bir mesafeyi yiyecek ve su olmadan katettiklerini B-BELIRTTI.
" O
Belki O
bir O
yerde O
50 O
- O
60 O
tank O
, O
çok O
sayıda O
İsrail B-LOCATION
askeri O
vardı O
. O
Hayatımda O
görmediğim O
bir O
manzara O
. O
" O
diyen O
Mısri B-PERSON
, O
neredeyse O
yürüme O
yeteneklerini O
kaybedecek O
kadar O
uzun O
bir O
mesafeyi O
yiyecek O
ve O
su O
olmadan O
katettiklerini O
belirtti O
. O

#sent_id = B-18
#text = Alıkoyma ve B-IŞKENCE.
Alıkoyma O
ve O
işkence O
. O

#sent_id = B-19
#text = Filistinli genç kadın İman Vadi de annesi, çocuğu ve üç kız kardeşiyle birlikte Gazze kentine sürüldüklerini B-AKTARDI.
Filistinli O
genç O
kadın O
İman B-PERSON
Vadi I-PERSON
de O
annesi O
, O
çocuğu O
ve O
üç O
kız O
kardeşiyle O
birlikte O
Gazze B-LOCATION
kentine O
sürüldüklerini O
aktardı O
. O

#sent_id = B-20
#text = Gözlerinden yaşlar akarak konuşan Vadi, "19 Ekim sabahı şafak vakti İsrail askerleri Endonezya Hastanesi yakınında kaldığımız barınma merkezine baskın düzenledi. Güvenli bir yer olduğunu düşündüğümüz Birleşmiş Milletler (BM) bünyesindeki Halep okulunda kalıyorduk ama İsrail ordusu insanlığın tüm kutsallığını ve güvenli alanları ihlal etti." ifadelerine yer B-VERDI.
Gözlerinden O
yaşlar O
akarak O
konuşan O
Vadi B-PERSON
, O
" O
19 O
Ekim O
sabahı O
şafak O
vakti O
İsrail B-LOCATION
askerleri O
Endonezya B-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
yakınında O
kaldığımız O
barınma O
merkezine O
baskın O
düzenledi O
. O
Güvenli O
bir O
yer O
olduğunu O
düşündüğümüz O
Birleşmiş B-ORGANIZATION
Milletler I-ORGANIZATION
( O
BM B-ORGANIZATION
) O
bünyesindeki O
Halep B-LOCATION
okulunda O
kalıyorduk O
ama O
İsrail B-LOCATION
ordusu O
insanlığın O
tüm O
kutsallığını O
ve O
güvenli O
alanları O
ihlal O
etti O
. O
" O
ifadelerine O
yer O
verdi O
. O

#sent_id = B-21
#text = İsrail askerlerinin, okula ani baskın yaptıktan sonra, 16 yaş üstü erkek ve kadınları çadır odalarından çıkıp bahçeye gitmeleri çağrısında bulunduğunu söyleyen Vadi, "İsrail ordusu bizi silah zoruyla meydanda topladı ve bizi dövmeye, tacizde bulunmaya ve müstehcen sözlerle hakaret etmeye başladı." B-DEDI.
İsrail B-LOCATION
askerlerinin O
, O
okula O
ani O
baskın O
yaptıktan O
sonra O
, O
16 O
yaş O
üstü O
erkek O
ve O
kadınları O
çadır O
odalarından O
çıkıp O
bahçeye O
gitmeleri O
çağrısında O
bulunduğunu O
söyleyen O
Vadi B-PERSON
, O
" O
İsrail B-LOCATION
ordusu O
bizi O
silah O
zoruyla O
meydanda O
topladı O
ve O
bizi O
dövmeye O
, O
tacizde O
bulunmaya O
ve O
müstehcen O
sözlerle O
hakaret O
etmeye O
başladı O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-22
#text = Vadi, askerlerin, babası, kardeşi ve eşinin de olduğu, aralarında ayrıca 18 yaş altı çocukların bulunduğu bir grup Filistinliyi, bilinmeyen bir yere götürdüğünü B-AKTARDI.
Vadi O
, O
askerlerin O
, O
babası O
, O
kardeşi O
ve O
eşinin O
de O
olduğu O
, O
aralarında O
ayrıca O
18 O
yaş O
altı O
çocukların O
bulunduğu O
bir O
grup O
Filistinliyi O
, O
bilinmeyen O
bir O
yere O
götürdüğünü O
aktardı O
. O

#sent_id = B-23
#text = Erkekler zorla boş çukurlara itilerek rastgele üzerlerine ateş B-EDILDI.
Erkekler O
zorla O
boş O
çukurlara O
itilerek O
rastgele O
üzerlerine O
ateş O
edildi O
. O

#sent_id = B-24
#text = Yerinden edilen bir başka Filistinli kadın Şeyma et-Tali de "İşgal askerleri Filistinli erkekleri barınma merkezlerinin yanındaki büyük bir çukura itti. Ardından rastgele ateş açtı." B-DEDI.
Yerinden O
edilen O
bir O
başka O
Filistinli O
kadın O
Şeyma B-PERSON
et I-PERSON
- I-PERSON
Tali I-PERSON
de O
" O
İşgal O
askerleri O
Filistinli O
erkekleri O
barınma O
merkezlerinin O
yanındaki O
büyük O
bir O
çukura O
itti O
. O
Ardından O
rastgele O
ateş O
açtı O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-25
#text = Tali, İsrail buldozerlerinin Endonezya Hastanesi yakınında toplu katliamlar için büyük kazılar yaptığına şahit olduğunu B-KAYDETTI.
Tali B-PERSON
, O
İsrail B-LOCATION
buldozerlerinin O
Endonezya B-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
yakınında O
toplu O
katliamlar O
için O
büyük O
kazılar O
yaptığına O
şahit O
olduğunu O
kaydetti O
. O

#sent_id = B-26
#text = Abluka ve yoğun saldırılar devam B-EDIYOR.
Abluka O
ve O
yoğun O
saldırılar O
devam O
ediyor O
. O

#sent_id = B-27
#text = İsrail, Gazze'nin kuzeyinde çok sayıda sığınmacının kaldığı hastaneleri hedef almayı B-SÜRDÜRÜYOR.
İsrail B-LOCATION
, O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyinde O
çok O
sayıda O
sığınmacının O
kaldığı O
hastaneleri O
hedef O
almayı O
sürdürüyor O
. O

#sent_id = B-28
#text = İsrail, Gazze Şeridi'nin kuzeyindeki Meşru Beyt Lahiya'da 19 Ekim gece yarısına doğru korkunç bir katliam B-GERÇEKLEŞTIRDI.
İsrail B-LOCATION
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nin I-LOCATION
kuzeyindeki O
Meşru B-LOCATION
Beyt I-LOCATION
Lahiya'da I-LOCATION
19 O
Ekim O
gece O
yarısına O
doğru O
korkunç O
bir O
katliam O
gerçekleştirdi O
. O

#sent_id = B-29
#text = Saldırıda 87 kişi hayatını kaybetti, 40'dan fazla kişi de B-YARALANDI.
Saldırıda O
87 O
kişi O
hayatını O
kaybetti O
, O
40'dan O
fazla O
kişi O
de O
yaralandı O
. O

#sent_id = B-31
#text = Son olarak bugün İsrail ordusu, Gazze Şeridi'nin kuzeyindeki Beyt Lahiya beldesinde bulunan Endonezya Hastanesini doğrudan hedef alarak ateşe B-VERDI.
Son O
olarak O
bugün O
İsrail B-LOCATION
ordusu O
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nin I-LOCATION
kuzeyindeki O
Beyt B-LOCATION
Lahiya I-LOCATION
beldesinde O
bulunan O
Endonezya B-ORGANIZATION
Hastanesini O
doğrudan O
hedef O
alarak O
ateşe O
verdi O
. O

#sent_id = B-32
#text = İsrail'in Gazze'nin kuzeyindeki Filistinlileri göçe zorlama B-PLANI.
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyindeki O
Filistinlileri O
göçe O
zorlama O
planı O
. O

#sent_id = B-33
#text = İsrail ordusu, 6 Ekim'de başta Cibaliya Mülteci Kampı olmak üzere Gazze'nin kuzeyine kara saldırısı B-BAŞLATTI.
İsrail B-LOCATION
ordusu O
, O
6 O
Ekim'de O
başta O
Cibaliya B-LOCATION
Mülteci I-LOCATION
Kampı I-LOCATION
olmak O
üzere O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyine O
kara O
saldırısı O
başlattı O
. O

#sent_id = B-34
#text = Bu adımın, daha önce İsrail basınına yansıyan ve "generallerin planı" olarak bilinen, İsrailliler için yerleşim yeri hazırlığı yapmak amacıyla Filistinlilerin Gazze'nin kuzeyinden tahliye edilmesi adına atıldığı B-DÜŞÜNÜLÜYOR.
Bu O
adımın O
, O
daha O
önce O
İsrail B-LOCATION
basınına O
yansıyan O
ve O
" O
generallerin O
planı O
" O
olarak O
bilinen O
, O
İsrailliler O
için O
yerleşim O
yeri O
hazırlığı O
yapmak O
amacıyla O
Filistinlilerin O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyinden O
tahliye O
edilmesi O
adına O
atıldığı O
düşünülüyor O
. O

#sent_id = B-36
#text = Filistinlilere Gazze'nin güneyindeki Mevasi bölgesine gitme çağrısı yapan Adraee'nin paylaştığı haritanın, İsrail ordusunda eski Operasyonlar Bölümü Başkanı General Giora Eiland'ın girişimiyle hazırlanıp hükümete sunulan Filistinlilerin zorla göç ettirilmesine ilişkin "generallerin planına" benzerliği dikkati B-ÇEKMIŞTI.
Filistinlilere O
Gazze'nin B-LOCATION
güneyindeki O
Mevasi B-LOCATION
bölgesine O
gitme O
çağrısı O
yapan O
Adraee'nin B-PERSON
paylaştığı O
haritanın O
, O
İsrail B-LOCATION
ordusunda O
eski O
Operasyonlar B-ORGANIZATION
Bölümü I-ORGANIZATION
Başkanı O
General O
Giora B-PERSON
Eiland'ın I-PERSON
girişimiyle O
hazırlanıp O
hükümete O
sunulan O
Filistinlilerin O
zorla O
göç O
ettirilmesine O
ilişkin O
" O
generallerin O
planına O
" O
benzerliği O
dikkati O
çekmişti O
. O

#sent_id = B-37
#text = "Generaller Planı" adını taşıyan bu plan, Filistinlileri, Gazze Şeridi'nin kuzeyinden tehcir etmeyi, ardından bölgenin kuşatılması, gıda, yakıt ve temiz su girmesine izin verilmemesini B-ÖNGÖRÜYOR.
" O
Generaller O
Planı O
" O
adını O
taşıyan O
bu O
plan O
, O
Filistinlileri O
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nin I-LOCATION
kuzeyinden O
tehcir O
etmeyi O
, O
ardından O
bölgenin O
kuşatılması O
, O
gıda O
, O
yakıt O
ve O
temiz O
su O
girmesine O
izin O
verilmemesini O
öngörüyor O
. O

#sent_id = B-39
#text = İsrail hükümeti, geçen ay basına yansıyan plana ilişkin bir açıklama yapmazken İsrail devlet televizyonu KAN'ın haberinde eylül ayında kabinenin bu planı incelediği B-DUYURULMUŞTU.
İsrail B-LOCATION
hükümeti O
, O
geçen O
ay O
basına O
yansıyan O
plana O
ilişkin O
bir O
açıklama O
yapmazken O
İsrail B-LOCATION
devlet O
televizyonu O
KAN'ın B-ORGANIZATION
haberinde O
eylül O
ayında O
kabinenin O
bu O
planı O
incelediği O
duyurulmuştu O
. O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/FANATIK-YAHUDILER-BUYUK-ISRAIL-HEDEFIYLE-BOLGEDEKI-BIRCOK-ULKEYI-ISGAL-ETME-HAYALLERI-KURUYOR/1822164
#metadata = B-21.10.2024
#sent_id = B-40
#text = "İsrail'in toprakları aslında bugün İsrail ve Ürdün diye bilinen yerdeydi. Ama uluslararası anlaşmaları gereği toprakları bölmek gerekti. Sonra Ürdün ortaya çıktı. Bugün Batı Şeria, Golan ve Gazze hepsi B-İSRAIL"
" O
İsrail'in B-LOCATION
toprakları O
aslında O
bugün O
İsrail B-LOCATION
ve O
Ürdün B-LOCATION
diye O
bilinen O
yerdeydi O
. O
Ama O
uluslararası O
anlaşmaları O
gereği O
toprakları O
bölmek O
gerekti O
. O
Sonra O
Ürdün B-LOCATION
ortaya O
çıktı O
. O
Bugün O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
, O
Golan B-LOCATION
ve O
Gazze B-LOCATION
hepsi O
İsrail B-LOCATION
" O

#sent_id = B-44
#text = Filistin topraklarını gasbeden İsrailliler ve aşırı sağcı siyasetçiler, Gazze Şeridi'nden Filistinlilerin sürülmesi ve burada yeniden yerleşim yerleri açılması talebiyle gösteri düzenlerken bazıları, "Büyük İsrail" hedefiyle bölgedeki birçok ülkeyi işgal etme hayalleri B-KURUYOR.
Filistin B-LOCATION
topraklarını O
gasbeden O
İsrailliler O
ve O
aşırı O
sağcı O
siyasetçiler O
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nden I-LOCATION
Filistinlilerin O
sürülmesi O
ve O
burada O
yeniden O
yerleşim O
yerleri O
açılması O
talebiyle O
gösteri O
düzenlerken O
bazıları O
, O
" O
Büyük O
İsrail B-LOCATION
" O
hedefiyle O
bölgedeki O
birçok O
ülkeyi O
işgal O
etme O
hayalleri O
kuruyor O
. O

#sent_id = B-45
#text = Filistin topraklarını gasbeden fanatik Yahudiler, İsrail ordusunun son iki haftadır sıkı kuşatma altına alıp şiddetli saldırılarla Filistinlileri "namlu ucuyla" evlerinden, topraklarından sürdüğü Gazze'nin kuzeyinin yakınlarındaki Beeri yerleşimi yakınlarında, sınıra yaklaşık 5 kilometre mesafede B-TOPLANDI.
Filistin B-LOCATION
topraklarını O
gasbeden O
fanatik O
Yahudiler O
, O
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
son O
iki O
haftadır O
sıkı O
kuşatma O
altına O
alıp O
şiddetli O
saldırılarla O
Filistinlileri O
" O
namlu O
ucuyla O
" O
evlerinden O
, O
topraklarından O
sürdüğü O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyinin O
yakınlarındaki O
Beeri B-LOCATION
yerleşimi O
yakınlarında O
, O
sınıra O
yaklaşık O
5 O
kilometre O
mesafede O
toplandı O
. O

#sent_id = B-46
#text = Aşırı sağcı İsrailliler, bölgede Yahudi dini bayramı Sukkot (Çardaklar) Bayramı geleneği için çok sayıda çardak B-KURDU.
Aşırı O
sağcı O
İsrailliler O
, O
bölgede O
Yahudi O
dini O
bayramı O
Sukkot O
( O
Çardaklar O
) O
Bayramı O
geleneği O
için O
çok O
sayıda O
çardak O
kurdu O
. O

#sent_id = B-47
#text = Başbakan Binyamin Netanyahu'nun Likud Partisi de "Gazze'de yeniden yerleşim planı" adlı etkinliğe destekçilerini B-ÇAĞIRDI.
Başbakan O
Binyamin B-PERSON
Netanyahu'nun I-PERSON
Likud B-ORGANIZATION
Partisi I-ORGANIZATION
de O
" O
Gazze'de B-LOCATION
yeniden O
yerleşim O
planı O
" O
adlı O
etkinliğe O
destekçilerini O
çağırdı O
. O

#sent_id = B-48
#text = İsrail içindeki sadece marjinal gruplar değil, Ulusal Güvenlik Bakanı Itamar Ben-Gvir, Likud Milletvekili Osher Shekalim, Tally Gotliv, Yahudi Gücü Partisinden Zvi Sukkot da etkinliğe katılan isimler arasında yer B-ALDI.
İsrail B-LOCATION
içindeki O
sadece O
marjinal O
gruplar O
değil O
, O
Ulusal O
Güvenlik O
Bakanı O
Itamar B-PERSON
Ben I-PERSON
- I-PERSON
Gvir I-PERSON
, O
Likud B-ORGANIZATION
Milletvekili O
Osher B-PERSON
Shekalim I-PERSON
, O
Tally B-PERSON
Gotliv I-PERSON
, O
Yahudi B-ORGANIZATION
Gücü I-ORGANIZATION
Partisinden O
Zvi B-PERSON
Sukkot I-PERSON
da O
etkinliğe O
katılan O
isimler O
arasında O
yer O
aldı O
. O

#sent_id = B-49
#text = Batı Şeria'da Filistinlilere karşı tehdit ya da şiddet eylemine karıştığı için ABD'nin yaptırım listesine alınan Lehava adlı örgütün kurucusu ve lideri Ben Zion Gopstein'ın da eyleme katıldığı ve nakit yardım topladığı B-GÖRÜLDÜ.
Batı B-LOCATION
Şeria'da I-LOCATION
Filistinlilere O
karşı O
tehdit O
ya O
da O
şiddet O
eylemine O
karıştığı O
için O
ABD'nin B-LOCATION
yaptırım O
listesine O
alınan O
Lehava B-ORGANIZATION
adlı O
örgütün O
kurucusu O
ve O
lideri O
Ben B-PERSON
Zion I-PERSON
Gopstein'ın I-PERSON
da O
eyleme O
katıldığı O
ve O
nakit O
yardım O
topladığı O
görüldü O
. O

#sent_id = B-50
#text = Bir yandan Gazze'ye top atışlarının sesi B-GELIYOR.
Bir O
yandan O
Gazze'ye B-LOCATION
top O
atışlarının O
sesi O
geliyor O
. O

#sent_id = B-51
#text = Aşırı sağcı İsraillilerin bazılarının silahlı olduğu ve çoğunun da aileleriyle bölgeye gelerek çardak kurduğu B-GÖRÜLDÜ.
Aşırı O
sağcı O
İsraillilerin O
bazılarının O
silahlı O
olduğu O
ve O
çoğunun O
da O
aileleriyle O
bölgeye O
gelerek O
çardak O
kurduğu O
görüldü O
. O

#sent_id = B-52
#text = İsrail ordusunun Gazze'ye top atışlarının sesiyle ara ara yankılanan etkinliğin katılımcıları, Gazze'de yeniden İsrail yerleşimleri kurulması gerektiğini ve Filistinlilerin buradan başka ülkelere sürülmesi gerektiği fikirlerini dile B-GETIRDI.
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
Gazze'ye B-LOCATION
top O
atışlarının O
sesiyle O
ara O
ara O
yankılanan O
etkinliğin O
katılımcıları O
, O
Gazze'de B-LOCATION
yeniden O
İsrail B-LOCATION
yerleşimleri O
kurulması O
gerektiğini O
ve O
Filistinlilerin O
buradan O
başka O
ülkelere O
sürülmesi O
gerektiği O
fikirlerini O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = B-53
#text = Likud Milletvekili Osher Shekalim, AA muhabirine yaptığı açıklamada, "İsrail toprağının sadece İsrail halkına ait olduğunu" ileri sürerek "Filistin diye bir halkın olmadığını" B-SAVUNDU.
Likud B-ORGANIZATION
Milletvekili O
Osher B-PERSON
Shekalim I-PERSON
, O
AA B-ORGANIZATION
muhabirine O
yaptığı O
açıklamada O
, O
" O
İsrail B-LOCATION
toprağının O
sadece O
İsrail B-LOCATION
halkına O
ait O
olduğunu O
" O
ileri O
sürerek O
" O
Filistin B-LOCATION
diye O
bir O
halkın O
olmadığını O
" O
savundu O
. O

#sent_id = B-54
#text = İsrail'in Gazze'ye saldırılarıyla yol açtığı insani felakete ilişkin uluslararası toplumdan gelen eleştirilerin "yalan" olduğunu ileri süren Shekalim, İsrail ordusunun "en insancıl ordu olduğunu" iddia ederek, "Umarım ki Filistinliler yok olur. Zaten Filistin diye bir halk hiç olmadı." ifadelerini B-KULLANDI.
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'ye B-LOCATION
saldırılarıyla O
yol O
açtığı O
insani O
felakete O
ilişkin O
uluslararası O
toplumdan O
gelen O
eleştirilerin O
" O
yalan O
" O
olduğunu O
ileri O
süren O
Shekalim B-PERSON
, O
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
" O
en O
insancıl O
ordu O
olduğunu O
" O
iddia O
ederek O
, O
" O
Umarım O
ki O
Filistinliler O
yok O
olur O
. O
Zaten O
Filistin B-LOCATION
diye O
bir O
halk O
hiç O
olmadı O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-55
#text = İran'a yönelik İsrail'in saldırı hazırlığını değerlendiren Shekalim, "Ateş etmen gerekiyorsa, ateş et, konuşma." B-DEDI.
İran'a B-LOCATION
yönelik O
İsrail'in B-LOCATION
saldırı O
hazırlığını O
değerlendiren O
Shekalim B-PERSON
, O
" O
Ateş O
etmen O
gerekiyorsa O
, O
ateş O
et O
, O
konuşma O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-56
#text = Shekalim, "Büyük İsrail"in sınırlarının nerede sonlanacağı" sorusu üzerine, şunları söyledi:"İsrail'in toprakları aslında bugün İsrail ve Ürdün diye bilinen yerdeydi. Ama uluslararası anlaşmaları gereği toprakları bölmek gerekti. Sonra Ürdün ortaya çıktı. Bugün Batı Şeria, Golan ve Gazze hepsi İsrail." Lübnan'ın sorulması üzerine Shekalim, "Lübnan, bunu ilan etmek için erken. Önce yapmamız gereken buranın silahsızlandırılması. Halkımızın topraklarımızda huzur, güvenlik içinde yaşaması. Önce bu bölgeden İsrail'in güvenliğini sağlamamız lazım." değerlendirmesinde B-BULUNDU.
Shekalim B-PERSON
, O
" O
Büyük O
İsrail B-LOCATION
" O
in O
sınırlarının O
nerede O
sonlanacağı O
" O
sorusu O
üzerine O
, O
şunları O
söyledi O
: O
" O
İsrail'in B-LOCATION
toprakları O
aslında O
bugün O
İsrail B-LOCATION
ve O
Ürdün B-LOCATION
diye O
bilinen O
yerdeydi O
. O
Ama O
uluslararası O
anlaşmaları O
gereği O
toprakları O
bölmek O
gerekti O
. O
Sonra O
Ürdün B-LOCATION
ortaya O
çıktı O
. O
Bugün O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
, O
Golan B-LOCATION
ve O
Gazze B-LOCATION
hepsi O
İsrail B-LOCATION
. O
" O
Lübnan'ın B-LOCATION
sorulması O
üzerine O
Shekalim B-PERSON
, O
" O
Lübnan B-LOCATION
, O
bunu O
ilan O
etmek O
için O
erken O
. O
Önce O
yapmamız O
gereken O
buranın O
silahsızlandırılması O
. O
Halkımızın O
topraklarımızda O
huzur O
, O
güvenlik O
içinde O
yaşaması O
. O
Önce O
bu O
bölgeden O
İsrail'in B-LOCATION
güvenliğini O
sağlamamız O
lazım O
. O
" O
değerlendirmesinde O
bulundu O
. O

#sent_id = B-639180
#text = "Büyük İsrail, Nil'den Fırat'a B-UZANIYOR"
" O
Büyük O
İsrail B-LOCATION
, O
Nil'den B-LOCATION
Fırat'a B-LOCATION
uzanıyor O
" O

#sent_id = B-872986
#text = İşgal altındaki Batı Şeria, Doğu Kudüs ve Golan Tepelerinin yanı sıra Gazze'de de Filistin topraklarının gasbedilmesi ve bunun yerine İsrail yerleşimlerinin kurulması gerektiğini savunan Nachalot Derneği'nin kurucusu Daniella Weiss de burada yaptığı konuşmada, "Gazze nüfusu, Gazze’de bulunma hakkını 7 Ekim’de B-KAYBETTI.
İşgal O
altındaki O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
, O
Doğu B-LOCATION
Kudüs I-LOCATION
ve O
Golan B-LOCATION
Tepelerinin O
yanı O
sıra O
Gazze'de B-LOCATION
de O
Filistin B-LOCATION
topraklarının O
gasbedilmesi O
ve O
bunun O
yerine O
İsrail B-LOCATION
yerleşimlerinin O
kurulması O
gerektiğini O
savunan O
Nachalot B-ORGANIZATION
Derneği'nin I-ORGANIZATION
kurucusu O
Daniella B-PERSON
Weiss I-PERSON
de O
burada O
yaptığı O
konuşmada O
, O
" O
Gazze B-LOCATION
nüfusu O
, O
Gazze B-LOCATION
’ O
de O
bulunma O
hakkını O
7 O
Ekim O
’ O
de O
kaybetti O
. O

#sent_id = B-63
#text = 7 Ekim’e kadar, Gazze ile İsrail arasında daha barışçıl bir hayat olabilmesi için bir şans olabileceğine inan insanlar vardı. Artık yok. Şimdi Gazze’deki nüfusun başka ülkelere gitmesini teşvik B-EDIYORUZ.
7 O
Ekim O
’ O
e O
kadar O
, O
Gazze B-LOCATION
ile O
İsrail B-LOCATION
arasında O
daha O
barışçıl O
bir O
hayat O
olabilmesi O
için O
bir O
şans O
olabileceğine O
inan O
insanlar O
vardı O
. O
Artık O
yok O
. O
Şimdi O
Gazze B-LOCATION
’ O
deki O
nüfusun O
başka O
ülkelere O
gitmesini O
teşvik O
ediyoruz O
. O

#sent_id = B-66
#text = Basına da söyleyebilirim, Gazze’den başka ülkelere gitmek isteyenleri teşvik etmek için para yatırımı yapıyoruz." B-DEDI.
Basına O
da O
söyleyebilirim O
, O
Gazze B-LOCATION
’ O
den O
başka O
ülkelere O
gitmek O
isteyenleri O
teşvik O
etmek O
için O
para O
yatırımı O
yapıyoruz O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-67
#text = Gazze'de yerleşim yerlerine ilişkin bir haritayı sunumunda gösteren Weiss, Filistinlilerin "hiçbir şartta Gazze’de kalmayacaklarını" iddia B-ETTI.
Gazze'de B-LOCATION
yerleşim O
yerlerine O
ilişkin O
bir O
haritayı O
sunumunda O
gösteren O
Weiss B-PERSON
, O
Filistinlilerin O
" O
hiçbir O
şartta O
Gazze B-LOCATION
’ O
de O
kalmayacaklarını O
" O
iddia O
etti O
. O

#sent_id = B-68
#text = Siyasi ve kamuoyu desteğine sahip olduklarını öne süren Weiss, 55 yıl boyunca işgal altındaki Batı Şeria ve Golan Tepeleri’ne yerleşim kurarak tecrübe kazandıklarını savunarak, "Biz de Batı Şeria’da yerleşmek için yıllarca uğraşırken elde ettiğimiz kazanımları Gazze'ye taşımayı planladık." diye B-KONUŞTU.
Siyasi O
ve O
kamuoyu O
desteğine O
sahip O
olduklarını O
öne O
süren O
Weiss B-PERSON
, O
55 O
yıl O
boyunca O
işgal O
altındaki O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
ve O
Golan B-LOCATION
Tepeleri I-LOCATION
’ O
ne O
yerleşim O
kurarak O
tecrübe O
kazandıklarını O
savunarak O
, O
" O
Biz O
de O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
’ O
da O
yerleşmek O
için O
yıllarca O
uğraşırken O
elde O
ettiğimiz O
kazanımları O
Gazze'ye B-LOCATION
taşımayı O
planladık O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-69
#text = Gazze'deki yerleşimlerde yaşamak için 700 ailenin talip olduğunu duyuran Weiss, "Bir yıldan az bir zaman içinde Yahudilerin Gazze’ye girişini Araplarınsa Gazze’den ayrılışına tanıklık edeceksiniz. Bu kutsal yerde bulunma haklarını kaybettiler." B-DEDI.
Gazze'deki B-LOCATION
yerleşimlerde O
yaşamak O
için O
700 O
ailenin O
talip O
olduğunu O
duyuran O
Weiss B-PERSON
, O
" O
Bir O
yıldan O
az O
bir O
zaman O
içinde O
Yahudilerin O
Gazze B-LOCATION
’ O
ye O
girişini O
Araplarınsa O
Gazze B-LOCATION
’ O
den O
ayrılışına O
tanıklık O
edeceksiniz O
. O
Bu O
kutsal O
yerde O
bulunma O
haklarını O
kaybettiler O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-70
#text = "Büyük İsrail"in sınırlarının nerede sona erdiği ilişkin AA muhabirinin sorusunu yanıtlayan Weiss, "Büyük İsrail'in sınırları Fırat'tan Nil'e kadar uzanıyor. Bu bizim hareketimiz Nachala'nın da sembolü. Bu topraklar, Vadedilmiş Topraklar. Bu ne zaman olacak? Ne kadar çabuk o kadar iyi." ifadesini B-KULLANDI.
" O
Büyük O
İsrail B-LOCATION
" O
in O
sınırlarının O
nerede O
sona O
erdiği O
ilişkin O
AA B-ORGANIZATION
muhabirinin O
sorusunu O
yanıtlayan O
Weiss B-PERSON
, O
" O
Büyük O
İsrail'in B-LOCATION
sınırları O
Fırat'tan B-LOCATION
Nil'e B-LOCATION
kadar O
uzanıyor O
. O
Bu O
bizim O
hareketimiz O
Nachala'nın B-LOCATION
da O
sembolü O
. O
Bu O
topraklar O
, O
Vadedilmiş O
Topraklar O
. O
Bu O
ne O
zaman O
olacak O
? O
Ne O
kadar O
çabuk O
o O
kadar O
iyi O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-72
#text = diğer B-HABERLER
İsrail B-LOCATION
basınındaki O
haberlere O
göre O
etkinliğe O
sonradan O
katılan O
Ulusal O
Güvenlik O
Bakanı O
Itamar B-PERSON
Ben I-PERSON
Gvir I-PERSON
de O
" O
Gazze'de B-LOCATION
yerleşime O
devam O
edebiliriz O
. O
" O
değerlendirmesinde O
bulundu O
. O
B-ERROR
diğer O
haberler O

#sent_id = B-74
#text = Sınır Tanımayan Doktorlar (MSF) ile 9 Ekim'de Gazze'ye giderek 40 gün boyunca İsrail'in saldırıları altında hayat kurtarmak için mücadele veren Filistin asıllı İngiliz cerrah Gassan Ebu Sitte, Gazze'deki insani durumun halen "felaket" boyutunda olduğunu B-BELIRTTI.
Sınır O
Tanımayan O
Doktorlar O
( O
MSF B-ORGANIZATION
) O
ile O
9 O
Ekim'de O
Gazze'ye B-LOCATION
giderek O
40 O
gün O
boyunca O
İsrail'in B-LOCATION
saldırıları O
altında O
hayat O
kurtarmak O
için O
mücadele O
veren O
Filistin B-LOCATION
asıllı O
İngiliz O
cerrah O
Gassan B-PERSON
Ebu I-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
Gazze'deki B-LOCATION
insani O
durumun O
halen O
" O
felaket O
" O
boyutunda O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = B-75
#text = İsrail'in saldırılarının başlamasının ardından 9 Ekim'de MSF ile Mısır üzerinden Gazze'ye giden Plastik ve Rekonstrüktif Cerrahi uzmanı Ebu Sitte, 18 Kasım'a kadar El Şifa Hastanesi ve El-Ehli Baptist Hastanesindeki tıbbi imkansızlıklara rağmen Gazze halkına hizmet vermek için büyük çaba sarf B-ETTI.
İsrail'in B-LOCATION
saldırılarının O
başlamasının O
ardından O
9 O
Ekim'de O
MSF B-ORGANIZATION
ile O
Mısır B-LOCATION
üzerinden O
Gazze'ye B-LOCATION
giden O
Plastik O
ve O
Rekonstrüktif O
Cerrahi O
uzmanı O
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
18 O
Kasım'a O
kadar O
El B-ORGANIZATION
Şifa I-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
ve O
El B-ORGANIZATION
- I-ORGANIZATION
Ehli I-ORGANIZATION
Baptist I-ORGANIZATION
Hastanesindeki I-ORGANIZATION
tıbbi O
imkansızlıklara O
rağmen O
Gazze B-LOCATION
halkına O
hizmet O
vermek O
için O
büyük O
çaba O
sarf O
etti O
. O

#sent_id = B-76
#text = Batı medyasının yayınlarına da katılarak Gazze'deki durumu dünyaya duyurmaya çalışan İngiliz cerrah, İsrail'in 17 Ekim'de Gazze'de bombaladığı ve 500 kişinin hayatını kaybettiği El-Ehli Baptist Hastanesinin önünde, cenazelerin arasında düzenlenen basın toplantısıyla da hafızalara B-KAZINDI.
Batı B-LOCATION
medyasının O
yayınlarına O
da O
katılarak O
Gazze'deki B-LOCATION
durumu O
dünyaya O
duyurmaya O
çalışan O
İngiliz O
cerrah O
, O
İsrail'in B-LOCATION
17 O
Ekim'de O
Gazze'de B-LOCATION
bombaladığı O
ve O
500 O
kişinin O
hayatını O
kaybettiği O
El B-ORGANIZATION
- I-ORGANIZATION
Ehli I-ORGANIZATION
Baptist I-ORGANIZATION
Hastanesinin I-ORGANIZATION
önünde O
, O
cenazelerin O
arasında O
düzenlenen O
basın O
toplantısıyla O
da O
hafızalara O
kazındı O
. O

#sent_id = B-77
#text = Hastanelerdeki tıbbi yetersizlikler nedeniyle 40 gün sonra Gazze'den ayrılmak zorunda kalan Ebu Sitte, yaşadığı ülke İngiltere'ye B-DÖNDÜ.
Hastanelerdeki O
tıbbi O
yetersizlikler O
nedeniyle O
40 O
gün O
sonra O
Gazze'den B-LOCATION
ayrılmak O
zorunda O
kalan O
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
yaşadığı O
ülke O
İngiltere'ye B-LOCATION
döndü O
. O

#sent_id = B-836177
#text = "İnsanlar ateşkes sona ermeden sevdiklerini enkazdan çıkarmaya B-ÇALIŞIYOR"
" O
İnsanlar O
ateşkes O
sona O
ermeden O
sevdiklerini O
enkazdan O
çıkarmaya O
çalışıyor O
" O

#sent_id = B-543998
#text = Gazze'den ayrılmasına rağmen bölgedeki meslektaşlarıyla halen iletişimini sürdüren Ebu Sitte, Gazze Şeridi'ndeki mevcut durumu ve bir cerrah olarak tanıklıklarını AA muhabirine B-ANLATTI.
Gazze'den B-LOCATION
ayrılmasına O
rağmen O
bölgedeki O
meslektaşlarıyla O
halen O
iletişimini O
sürdüren O
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'ndeki I-LOCATION
mevcut O
durumu O
ve O
bir O
cerrah O
olarak O
tanıklıklarını O
AA O
muhabirine O
anlattı O
. O

#sent_id = B-79
#text = Ebu Sitte, Gazze'de insani krizin halen çok ciddi boyutlarda olduğuna işaret ederek, "(Gazze'ye insani aralarda) Çok az şey girdi, bu bölgedeki durumu çok az iyileştirdi. El Ehli Hastanesine yiyecek ulaştırıldı, bazı ilaçlar teslim edildi ancak yarın savaş yeniden başlarsa, bu mevcut durumun sürdürülebilmesi için yeterli değil." B-DEDI.
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
Gazze'de B-LOCATION
insani O
krizin O
halen O
çok O
ciddi O
boyutlarda O
olduğuna O
işaret O
ederek O
, O
" O
( O
Gazze'ye B-LOCATION
insani O
aralarda O
) O
Çok O
az O
şey O
girdi O
, O
bu O
bölgedeki O
durumu O
çok O
az O
iyileştirdi O
. O
El B-ORGANIZATION
Ehli I-ORGANIZATION
Hastanesine I-ORGANIZATION
yiyecek O
ulaştırıldı O
, O
bazı O
ilaçlar O
teslim O
edildi O
ancak O
yarın O
savaş O
yeniden O
başlarsa O
, O
bu O
mevcut O
durumun O
sürdürülebilmesi O
için O
yeterli O
değil O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-80
#text = Gazze'de insani krizin sürdüğünün altını çizen Ebu Sitte, "İnsanların, enkaz altında kalan yakınlarını düzgün şekilde defnedebilmek için evlerinin enkazını kazdıkları, bazı eşyalarını geri almaya çalıştıkları ya da ateşkes sona ermeden önce defnedebilecekleri bir yer bulabilmek için çok sevdikleri yakınlarını enkazdan çıkarmaya çalıştıkları bana söylendi." ifadesini B-KULLANDI.
Gazze'de B-LOCATION
insani O
krizin O
sürdüğünün O
altını O
çizen O
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
" O
İnsanların O
, O
enkaz O
altında O
kalan O
yakınlarını O
düzgün O
şekilde O
defnedebilmek O
için O
evlerinin O
enkazını O
kazdıkları O
, O
bazı O
eşyalarını O
geri O
almaya O
çalıştıkları O
ya O
da O
ateşkes O
sona O
ermeden O
önce O
defnedebilecekleri O
bir O
yer O
bulabilmek O
için O
çok O
sevdikleri O
yakınlarını O
enkazdan O
çıkarmaya O
çalıştıkları O
bana O
söylendi O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-82
#text = "İsrail, yaşanmaz bir Gazze yaratmaya B-ÇALIŞIYOR"
" O
İsrail B-LOCATION
, O
yaşanmaz O
bir O
Gazze B-LOCATION
yaratmaya O
çalışıyor O
" O

#sent_id = B-83
#text = Ebu Sitte, "İsrail'in neden özellikle hastaneleri hedef aldığı" sorusuna, "Bir yeri yaşanmaz hale getirmek istiyorsanız, iki şey yaparsınız. 37 bin insanı yaralarsınız ve ardından sağlık sistemini yok edersiniz, böylece asla tedavi bulamazlar. Bu da ailelerinin tedavi için onları Gazze dışına götürmek zorunda kalması, yaşanmaz bir Gazze yarattığınız anlamına gelir." yanıtını B-VERDI.
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
" O
İsrail'in B-LOCATION
neden O
özellikle O
hastaneleri O
hedef O
aldığı O
" O
sorusuna O
, O
" O
Bir O
yeri O
yaşanmaz O
hale O
getirmek O
istiyorsanız O
, O
iki O
şey O
yaparsınız O
. O
37 O
bin O
insanı O
yaralarsınız O
ve O
ardından O
sağlık O
sistemini O
yok O
edersiniz O
, O
böylece O
asla O
tedavi O
bulamazlar O
. O
Bu O
da O
ailelerinin O
tedavi O
için O
onları O
Gazze B-LOCATION
dışına O
götürmek O
zorunda O
kalması O
, O
yaşanmaz O
bir O
Gazze B-LOCATION
yarattığınız O
anlamına O
gelir O
. O
" O
yanıtını O
verdi O
. O

#sent_id = B-84
#text = Gazze'de bulunduğu süre boyunca bizzat şahit olduğu savaş suçlarına ilişkin kanıtları paylaşacağını söyleyen Ebu Sitte, "Avukatım aracılığıyla tüm uluslararası kurumlara (savaş suçlarına ilişkin) kanıtları vermeye hazırım. Bir doktor olarak görevim sadece hastalarımı tedavi etmek değil, aynı zamanda onlar için adaleti sağlamaktır." diye B-KONUŞTU.
Gazze'de B-LOCATION
bulunduğu O
süre O
boyunca O
bizzat O
şahit O
olduğu O
savaş O
suçlarına O
ilişkin O
kanıtları O
paylaşacağını O
söyleyen O
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
" O
Avukatım O
aracılığıyla O
tüm O
uluslararası O
kurumlara O
( O
savaş O
suçlarına O
ilişkin O
) O
kanıtları O
vermeye O
hazırım O
. O
Bir O
doktor O
olarak O
görevim O
sadece O
hastalarımı O
tedavi O
etmek O
değil O
, O
aynı O
zamanda O
onlar O
için O
adaleti O
sağlamaktır O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-524597
#text = "En kötü senaryo, savaşın Gazze'de sessiz bir ölüm olarak devam edecek B-OLMASI"
" O
En O
kötü O
senaryo O
, O
savaşın O
Gazze'de B-LOCATION
sessiz O
bir O
ölüm O
olarak O
devam O
edecek O
olması O
" O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/FILISTINLI-ESIR-ISRAIL-CEZAEVINDE-YASADIKLARINI-ANLATTI-KLOZET-SUYU-ILE-BENI-BOGMAYA-CALISTILAR-/1821296
#metadata = B-20.08.2024
#sent_id = B-86
#text = İsrail’in işgal altındaki Batı Şeria’nın Ramallah kentinde bulunan Ofer Cezaevi’nde işkenceye maruz kalan Gazze Şeridi’nden Filistinli bir esir, klozet suyu ile boğulmaya çalışıldığını belirtti. Filistin Kurtuluş Örgütü’ne (FKÖ) bağlı Filistin Esirler Heyeti ile Filistin Esirler Cemiyeti, adı B-G.V.
Ebu B-PERSON
Sitte I-PERSON
, O
Gazze'de B-LOCATION
ilerleyen O
günlerde O
en O
kötü O
senaryonun O
ne O
olabileceğine O
ilişkin O
soruya O
şu O
yanıtı O
verdi O
: O
" O
Bana O
göre O
en O
kötü O
senaryo O
, O
ateşkesten O
sonra O
Gazze'ye B-LOCATION
kuşatma O
uygulanması O
ve O
hiçbir O
evin O
yeniden O
inşa O
edilmemesi O
. O
Hastanelerin O
hiçbirinin O
onarılmayacak O
olması O
. O
Hastaların O
hiçbiri O
ne O
içeri O
girip O
onları O
tedavi O
edecek O
sağlık O
ekiplerine O
sahip O
olacak O
ne O
de O
dışarıda O
tedavi O
edilmek O
üzere O
dışarı O
çıkarılacak O
ve O
böylece O
savaş O
, O
Gazze'nin B-LOCATION
yaşanmaz O
hale O
gelmesini O
sağlamak O
için O
sessiz O
bir O
ölüm O
olarak O
devam O
edecek O
. O
" O
İsrail B-LOCATION
’ O
in O
işgal O
altındaki O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
’ O
nın O
Ramallah B-LOCATION
kentinde O
bulunan O
Ofer B-LOCATION
Cezaevi I-LOCATION
’ O
nde O
işkenceye O
maruz O
kalan O
Gazze B-LOCATION
Şeridi I-LOCATION
’ O
nden O
Filistinli O
bir O
esir O
, O
klozet O
suyu O
ile O
boğulmaya O
çalışıldığını O
belirtti O
. O
Filistin B-ORGANIZATION
Kurtuluş I-ORGANIZATION
Örgütü I-ORGANIZATION
’ O
ne O
( O
FKÖ B-ORGANIZATION
) O
bağlı O
Filistin B-ORGANIZATION
Esirler I-ORGANIZATION
Heyeti I-ORGANIZATION
ile O
Filistin B-ORGANIZATION
Esirler I-ORGANIZATION
Cemiyeti I-ORGANIZATION
, O
adı O
G O
. I-ORGANIZATION
V I-ORGANIZATION
. O

#sent_id = B-88
#text = şeklinde verilen Filistinli bir esirin Ofer Cezaevi’nde yaşadığı işkencelere ilişkin ortak bir rapor B-YAYINLADI.
şeklinde O
verilen O
Filistinli O
bir O
esirin O
Ofer B-LOCATION
Cezaevi I-LOCATION
’ O
nde O
yaşadığı O
işkencelere O
ilişkin O
ortak O
bir O
rapor O
yayınladı O
. O

#sent_id = B-89
#text = Raporda, "Ziyaret edilen mevcut Gazzeli esirlerin yanı sıra serbest bırakılanların ifadelerine göre, işgal devleti (İsrail) makamları, birtakım sistematik suçların yanı sıra Gazzeli esirlere karşı sistematik işkence ve aşağılamalara devam ediyor." ifadelerine yer B-VERILDI.
Raporda O
, O
" O
Ziyaret O
edilen O
mevcut O
Gazzeli O
esirlerin O
yanı O
sıra O
serbest O
bırakılanların O
ifadelerine O
göre O
, O
işgal O
devleti O
( O
İsrail B-LOCATION
) O
makamları O
, O
birtakım O
sistematik O
suçların O
yanı O
sıra O
Gazzeli O
esirlere O
karşı O
sistematik O
işkence O
ve O
aşağılamalara O
devam O
ediyor O
. O
" O
ifadelerine O
yer O
verildi O
. O

#sent_id = B-90
#text = Ramallah’ın batısındaki Ofer Cezaevi’nin, Gazzeli esirlere yönelik işkencenin bariz adresi haline gelen Sde Teiman gözaltı merkezinden aşağı kalır yanı olmadığına vurgu B-YAPILDI.
Ramallah B-LOCATION
’ O
ın O
batısındaki O
Ofer B-LOCATION
Cezaevi I-LOCATION
’ O
nin O
, O
Gazzeli O
esirlere O
yönelik O
işkencenin O
bariz O
adresi O
haline O
gelen O
Sde B-LOCATION
Teiman I-LOCATION
gözaltı O
merkezinden O
aşağı O
kalır O
yanı O
olmadığına O
vurgu O
yapıldı O
. O

#sent_id = B-92
#text = Esir G.V., 2 Mart’ta Gazze Şeridi’nin güneyindeki Han Yunus kentinin Hamad mahallesinden İsrail askerlerince alıkonulduğunu belirterek, kıyafetlerinin çıkarıldığını, ellerinin arkadan kelepçelendiğini, gözlerinin bağlandığını ve kamyona bindirildikten sonra darp edildiğini ifade B-ETTI.
Esir B-PERSON
G I-PERSON
. I-PERSON
V I-PERSON
. I-PERSON
, O
2 O
Mart O
’ O
ta O
Gazze B-LOCATION
Şeridi I-LOCATION
’ O
nin O
güneyindeki O
Han B-LOCATION
Yunus I-LOCATION
kentinin O
Hamad B-LOCATION
mahallesinden O
İsrail B-LOCATION
askerlerince O
alıkonulduğunu O
belirterek O
, O
kıyafetlerinin O
çıkarıldığını O
, O
ellerinin O
arkadan O
kelepçelendiğini O
, O
gözlerinin O
bağlandığını O
ve O
kamyona O
bindirildikten O
sonra O
darp O
edildiğini O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = B-93
#text = İsrail askerlerince üstü metal sacla kaplı bir alanda 100 gün tutulduğunu ve burada şiddetli işkence yöntemlerine maruz kaldığını vurgulayan G.V., "Yüz gün boyunca sadece herhangi bir hareket yaptığımız için dövüldük ve bu süre boyunca kelepçeli ve gözleri bağlı kaldık." B-DEDI.
İsrail B-LOCATION
askerlerince O
üstü O
metal O
sacla O
kaplı O
bir O
alanda O
100 O
gün O
tutulduğunu O
ve O
burada O
şiddetli O
işkence O
yöntemlerine O
maruz O
kaldığını O
vurgulayan O
G B-PERSON
. I-PERSON
V I-PERSON
. I-PERSON
, O
" O
Yüz O
gün O
boyunca O
sadece O
herhangi O
bir O
hareket O
yaptığımız O
için O
dövüldük O
ve O
bu O
süre O
boyunca O
kelepçeli O
ve O
gözleri O
bağlı O
kaldık O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-94
#text = B-G.V.
G B-PERSON
. I-PERSON
V I-PERSON
. I-PERSON

#sent_id = B-96
#text = Tutuklu bulunduğu koğuşta arama yapmaya gelen İsrailli görevlilerin, sırf birkaç parça ekmek sakladığı için tüm koğuşta kalanları şiddetle darp ettiklerini de ifade eden G.V., bazı tutukluların yüz ve ellerinde kırıkların meydana geldiğini B-BELIRTTI.
Tutuklu O
bulunduğu O
koğuşta O
arama O
yapmaya O
gelen O
İsrailli O
görevlilerin O
, O
sırf O
birkaç O
parça O
ekmek O
sakladığı O
için O
tüm O
koğuşta O
kalanları O
şiddetle O
darp O
ettiklerini O
de O
ifade O
eden O
G B-PERSON
. I-PERSON
V I-PERSON
. I-PERSON
, O
bazı O
tutukluların O
yüz O
ve O
ellerinde O
kırıkların O
meydana O
geldiğini O
belirtti O
. O

#sent_id = B-97
#text = Rapora göre, tüm bu yaşananları aktaran esir, tutukluların işkenceye, aşağılamaya, tacize ve dayağa maruz kaldığı Ofer Cezaevi’nde hala tutuklu B-BULUNUYOR.
Rapora O
göre O
, O
tüm O
bu O
yaşananları O
aktaran O
esir O
, O
tutukluların O
işkenceye O
, O
aşağılamaya O
, O
tacize O
ve O
dayağa O
maruz O
kaldığı O
Ofer B-LOCATION
Cezaevi I-LOCATION
’ O
nde O
hala O
tutuklu O
bulunuyor O
. O

#sent_id = B-99
#text = Raporda, İsrail’in Gazze Şeridi’nden binlerce Filistinliyi esir aldığı ve bunların hala akıbetlerinin bilinmediği B-VURGULANDI.
Raporda O
, O
İsrail B-LOCATION
’ O
in O
Gazze B-LOCATION
Şeridi I-LOCATION
’ O
nden O
binlerce O
Filistinliyi O
esir O
aldığı O
ve O
bunların O
hala O
akıbetlerinin O
bilinmediği O
vurgulandı O
. O

#sent_id = B-100
#text = İsrail'in Gazze'yi işgalinde 7 Ekim B-SONRASI.
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'yi B-LOCATION
işgalinde O
7 O
Ekim O
sonrası O
. O

#sent_id = B-101
#text = Hamas'ın silahlı kanadı İzzeddin el-Kassam Tugayları, "Filistinlilere ve başta Mescid-i Aksa olmak üzere kutsal değerlere yönelik sürekli ihlallere karşılık verme" gerekçesiyle İsrail'e 7 Ekim 2023'te kapsamlı saldırı B-DÜZENLEDI.
Hamas'ın B-ORGANIZATION
silahlı O
kanadı O
İzzeddin B-ORGANIZATION
el I-ORGANIZATION
- I-ORGANIZATION
Kassam I-ORGANIZATION
Tugayları I-ORGANIZATION
, O
" O
Filistinlilere O
ve O
başta O
Mescid B-LOCATION
- I-LOCATION
i I-LOCATION
Aksa I-LOCATION
olmak O
üzere O
kutsal O
değerlere O
yönelik O
sürekli O
ihlallere O
karşılık O
verme O
" O
gerekçesiyle O
İsrail'e B-LOCATION
7 O
Ekim O
2023'te O
kapsamlı O
saldırı O
düzenledi O
. O

#sent_id = B-102
#text = İsrail, 7 Ekim'deki saldırılarda 1200 İsraillinin öldüğünü, 5 bin 132 kişinin de yaralandığını B-AÇIKLADI.
İsrail B-LOCATION
, O
7 O
Ekim'deki O
saldırılarda O
1200 O
İsraillinin O
öldüğünü O
, O
5 O
bin O
132 O
kişinin O
de O
yaralandığını O
açıkladı O
. O

#sent_id = B-103
#text = İsrail'in 7 Ekim'den bu yana Gazze Şeridi'ne düzenlediği saldırılarda en az 16 bin 480’i çocuk, 10 bin 980’i kadın olmak üzere 40 bin 173 Filistinli öldü, 92 bin 857 kişi B-YARALANDI.
İsrail'in B-LOCATION
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'ne I-LOCATION
düzenlediği O
saldırılarda O
en O
az O
16 O
bin O
480 O
’ O
i O
çocuk O
, O
10 O
bin O
980 O
’ O
i O
kadın O
olmak O
üzere O
40 O
bin O
173 O
Filistinli O
öldü O
, O
92 O
bin O
857 O
kişi O
yaralandı O
. O

#sent_id = B-104
#text = Enkaz altında halen binlerce ölü olduğu bildirilirken, halkın sığındığı hastane ve eğitim kurumları hedef alınarak sivil altyapı da tahrip B-EDILIYOR.
Enkaz O
altında O
halen O
binlerce O
ölü O
olduğu O
bildirilirken O
, O
halkın O
sığındığı O
hastane O
ve O
eğitim O
kurumları O
hedef O
alınarak O
sivil O
altyapı O
da O
tahrip O
ediliyor O
. O

#sent_id = B-105
#text = İsrail ordusu, Gazze Şeridi'ne saldırılarının başladığı 7 Ekim'den bu yana 330'u karadan işgal sürecinde olmak üzere 693 askerinin öldüğünü, 10 bin 56 askerinin yaralandığını B-DUYURDU.
İsrail B-LOCATION
ordusu O
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'ne I-LOCATION
saldırılarının O
başladığı O
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
330'u O
karadan O
işgal O
sürecinde O
olmak O
üzere O
693 O
askerinin O
öldüğünü O
, O
10 O
bin O
56 O
askerinin O
yaralandığını O
duyurdu O
. O

#sent_id = B-106
#text = Çatışmalara 24 Kasım 2023'te 4 günlüğüne verilen ve daha sonra 3 gün daha uzatılan "insani ara"da 81 İsrailli ve 240 Filistinli esir karşılıklı serbest B-BIRAKILDI.
Çatışmalara O
24 O
Kasım O
2023'te O
4 O
günlüğüne O
verilen O
ve O
daha O
sonra O
3 O
gün O
daha O
uzatılan O
" O
insani O
ara O
" O
da O
81 O
İsrailli O
ve O
240 O
Filistinli O
esir O
karşılıklı O
serbest O
bırakıldı O
. O

#sent_id = B-109
#text = diğer B-HABERLER
İşgal O
altındaki O
Batı B-LOCATION
Şeria I-LOCATION
ve O
Doğu B-LOCATION
Kudüs'te I-LOCATION
de O
7 O
Ekim O
2023'ten O
bu O
yana O
İsrail B-LOCATION
askerleri O
ile O
Filistin B-LOCATION
topraklarını O
gasbeden O
İsraillilerin O
saldırılarında O
635 O
Filistinli O
hayatını O
kaybetti O
. O
B-ERROR
diğer O
haberler O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/GAZZE-HASTANELERINDE-8-AY-GECIREN-VE-KATLIAMI-DUNYAYA-DUYURAN-HEMSIRE-KOUTA-YASADIKLARINI-ANLATTI/1821400
#metadata = B-27.08.2024
#sent_id = B-110
#text = "Gazze'deki her hane sevdiği birini kaybetti, evlerin çoğu yıkıldı ve hastaneler işgal B-EDILDI.
" O
Gazze'deki B-LOCATION
her O
hane O
sevdiği O
birini O
kaybetti O
, O
evlerin O
çoğu O
yıkıldı O
ve O
hastaneler O
işgal O
edildi O
. O

#sent_id = B-111
#text = İnsanlar bu sefalete katlanmaktansa ölmek için dua B-EDIYOR"
İnsanlar O
bu O
sefalete O
katlanmaktansa O
ölmek O
için O
dua O
ediyor O
" O

#sent_id = B-112
#text = İsrail'in 10 ayı aşkın süredir hava, kara ve denizden sürdürdüğü şiddetli saldırıların hedefi olan Gazze Şeridi'ndeki hastanelerde 8 ay çalışan ve sosyal medyadan yaptığı paylaşımlarla katliamı belgeleyen Filistin asıllı Kanadalı hemşire Ahmed Kouta, "Gazze'deki her hane sevdiği birini kaybetti, evlerin çoğu yıkıldı ve hastaneler işgal edildi. İnsanlar bu sefalete katlanmaktansa ölmek için dua ediyor." B-DEDI.
İsrail'in B-LOCATION
10 O
ayı O
aşkın O
süredir O
hava O
, O
kara O
ve O
denizden O
sürdürdüğü O
şiddetli O
saldırıların O
hedefi O
olan O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'ndeki I-LOCATION
hastanelerde O
8 O
ay O
çalışan O
ve O
sosyal O
medyadan O
yaptığı O
paylaşımlarla O
katliamı O
belgeleyen O
Filistin B-LOCATION
asıllı O
Kanadalı O
hemşire O
Ahmed B-PERSON
Kouta I-PERSON
, O
" O
Gazze'deki B-LOCATION
her O
hane O
sevdiği O
birini O
kaybetti O
, O
evlerin O
çoğu O
yıkıldı O
ve O
hastaneler O
işgal O
edildi O
. O
İnsanlar O
bu O
sefalete O
katlanmaktansa O
ölmek O
için O
dua O
ediyor O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-113
#text = Hayatının büyük bölümünü Kanada'da geçiren Kouta, Sağlık Yönetimi alanında yüksek lisans tezini tamamlamak üzere Eylül 2023'te Gazze'ye B-GITTI.
Hayatının O
büyük O
bölümünü O
Kanada'da B-LOCATION
geçiren O
Kouta B-PERSON
, O
Sağlık O
Yönetimi O
alanında O
yüksek O
lisans O
tezini O
tamamlamak O
üzere O
Eylül O
2023'te O
Gazze'ye B-LOCATION
gitti O
. O

#sent_id = B-114
#text = Ancak Kouta'nın planları 7 Ekim'de Gazze'deki durumun dramatik şekilde tırmanmasıyla altüst B-OLDU.
Ancak O
Kouta'nın B-PERSON
planları O
7 O
Ekim'de O
Gazze'deki B-LOCATION
durumun O
dramatik O
şekilde O
tırmanmasıyla O
altüst O
oldu O
. O

#sent_id = B-115
#text = Kouta, çekimleri TRT World ekipleri tarafından işgal altındaki Filistin topraklarında gerçekleştirilen "Kutsal İşgal" belgeselinin Atlas Sineması'nda yapılan galası öncesi AA muhabirine, Gazze'de tanık olduğu korkunç koşulları, sürekli yaşadığı ölüm tehdidini ve günlük hayatta kalma mücadelesini B-ANLATTI.
Kouta B-PERSON
, O
çekimleri O
TRT B-ORGANIZATION
World I-ORGANIZATION
ekipleri O
tarafından O
işgal O
altındaki O
Filistin B-LOCATION
topraklarında O
gerçekleştirilen O
" O
Kutsal O
İşgal O
" O
belgeselinin O
Atlas B-ORGANIZATION
Sineması'nda I-ORGANIZATION
yapılan O
galası O
öncesi O
AA O
muhabirine O
, O
Gazze'de B-LOCATION
tanık O
olduğu O
korkunç O
koşulları O
, O
sürekli O
yaşadığı O
ölüm O
tehdidini O
ve O
günlük O
hayatta O
kalma O
mücadelesini O
anlattı O
. O

#sent_id = B-116
#text = Üniversitedeki profesörüyle 7 Ekim 2023'te bir toplantı yapması gerektiğini kaydeden Kouta, "Ama bunun yerine, şu anda herkesin çok iyi bildiği duruma uyandık." B-DEDI.
Üniversitedeki O
profesörüyle O
7 O
Ekim O
2023'te O
bir O
toplantı O
yapması O
gerektiğini O
kaydeden O
Kouta B-PERSON
, O
" O
Ama O
bunun O
yerine O
, O
şu O
anda O
herkesin O
çok O
iyi O
bildiği O
duruma O
uyandık O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-117
#text = Sonraki 8 ay boyunca ölüm tehdidinin sürekli olduğu Gazze'nin kuzeyindeki hastanelerde çalışan Kouta, "Dokuz kez doğrudan hava saldırısına hedef olduk. Eğer Allah'ın planı olduğuna inandığım şey olmasaydı, şimdiye kadar yaralanmış ya da ölmüş olurdum." ifadelerini B-KULLANDI.
Sonraki O
8 O
ay O
boyunca O
ölüm O
tehdidinin O
sürekli O
olduğu O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyindeki O
hastanelerde O
çalışan O
Kouta B-PERSON
, O
" O
Dokuz O
kez O
doğrudan O
hava O
saldırısına O
hedef O
olduk O
. O
Eğer O
Allah'ın O
planı O
olduğuna O
inandığım O
şey O
olmasaydı O
, O
şimdiye O
kadar O
yaralanmış O
ya O
da O
ölmüş O
olurdum O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-118
#text = Kouta, kaldığı yeri terk ederek ölümcül bir bombalamadan kıl payı kurtulurken, tanıdığı birinden "Eğer kalsaydın, seni şimdi gömüyor olurduk." şeklinde tüyler ürpertici bir mesaj aldığını da B-AKTARDI.
Kouta B-PERSON
, O
kaldığı O
yeri O
terk O
ederek O
ölümcül O
bir O
bombalamadan O
kıl O
payı O
kurtulurken O
, O
tanıdığı O
birinden O
" O
Eğer O
kalsaydın O
, O
seni O
şimdi O
gömüyor O
olurduk O
. O
" O
şeklinde O
tüyler O
ürpertici O
bir O
mesaj O
aldığını O
da O
aktardı O
. O

#sent_id = B-548831
#text = "Her gün yüzlerce cenaze görmek dehşet B-VERICI"
" O
Her O
gün O
yüzlerce O
cenaze O
görmek O
dehşet O
verici O
" O

#sent_id = B-764313
#text = Gazze'de yaşadıklarının duygusal bedelinin çok ağır olduğuna dikkati çeken Kouta, "Her gün yüzlerce cenaze görmek dehşet verici. İlk başta çok etkileniyorsunuz ve sonra hissizleştiğiniz bir noktaya geliyorsunuz. Çünkü ölü bedenler, yanınızda ölen yaralılar ve parçalar halinde taşınan insanlar görmeye alışıyorsunuz." diye B-KONUŞTU.
Gazze'de B-LOCATION
yaşadıklarının O
duygusal O
bedelinin O
çok O
ağır O
olduğuna O
dikkati O
çeken O
Kouta B-PERSON
, O
" O
Her O
gün O
yüzlerce O
cenaze O
görmek O
dehşet O
verici O
. O
İlk O
başta O
çok O
etkileniyorsunuz O
ve O
sonra O
hissizleştiğiniz O
bir O
noktaya O
geliyorsunuz O
. O
Çünkü O
ölü O
bedenler O
, O
yanınızda O
ölen O
yaralılar O
ve O
parçalar O
halinde O
taşınan O
insanlar O
görmeye O
alışıyorsunuz O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-120
#text = Kouta, yaşadıklarını şöyle anlattı:"Her gün yeni çığlıklar, yeni hikayeler, yeni vahşetler duyuyorsunuz. Özellikle de tanıdığınız insanlardan.Bugün bir arkadaşımla olabilirim ancak yarın sabah size dün yanında olduğunuz kişinin öldürüldüğünü söyleyebilirler ve siz de nedenini sorarsınız, gidip sahil kenarından veya Selahaddin Caddesi'nden yiyecek almaya çalışmıştır. Buna karşı hissizleşmek çok zor bir şey, çünkü bir kez insanların öldüğünü görmeye karşı hissizleştiğinizde, çok B-INCINIYORSUNUZ."
Kouta B-PERSON
, O
yaşadıklarını O
şöyle O
anlattı O
: O
" O
Her O
gün O
yeni O
çığlıklar O
, O
yeni O
hikayeler O
, O
yeni O
vahşetler O
duyuyorsunuz O
. O
Özellikle O
de O
tanıdığınız O
insanlardan O
. O
Bugün O
bir O
arkadaşımla O
olabilirim O
ancak O
yarın O
sabah O
size O
dün O
yanında O
olduğunuz O
kişinin O
öldürüldüğünü O
söyleyebilirler O
ve O
siz O
de O
nedenini O
sorarsınız O
, O
gidip O
sahil O
kenarından O
veya O
Selahaddin B-LOCATION
Caddesi'nden I-LOCATION
yiyecek O
almaya O
çalışmıştır O
. O
Buna O
karşı O
hissizleşmek O
çok O
zor O
bir O
şey O
, O
çünkü O
bir O
kez O
insanların O
öldüğünü O
görmeye O
karşı O
hissizleştiğinizde O
, O
çok O
inciniyorsunuz O
. O
" O

#sent_id = B-121
#text = Kouta, dünyanın Gazze'de yaşanan acılara kayıtsız kalmasından duyduğu hayal kırıklığını dile getirerek "Dünya her şeyi gördü ama onlar kör olmayı tercih ediyor." B-DEDI.
Kouta B-PERSON
, O
dünyanın O
Gazze'de B-LOCATION
yaşanan O
acılara O
kayıtsız O
kalmasından O
duyduğu O
hayal O
kırıklığını O
dile O
getirerek O
" O
Dünya O
her O
şeyi O
gördü O
ama O
onlar O
kör O
olmayı O
tercih O
ediyor O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-122
#text = "Paylaştıklarımız, Gazze'de yaşanan dehşetin sadece yüzde B-20'SI"
" O
Paylaştıklarımız O
, O
Gazze'de B-LOCATION
yaşanan O
dehşetin O
sadece O
yüzde O
20'si O
" O

#sent_id = B-123
#text = Sosyal medyadan Gazze'deki katliamı belgelemek için Instagram hesabını kullanan Kouta, 400 binden fazla takipçiye sahip olmasına rağmen sansürle karşılaştığını B-SÖYLEDI.
Sosyal O
medyadan O
Gazze'deki B-LOCATION
katliamı O
belgelemek O
için O
Instagram B-ORGANIZATION
hesabını O
kullanan O
Kouta B-PERSON
, O
400 O
binden O
fazla O
takipçiye O
sahip O
olmasına O
rağmen O
sansürle O
karşılaştığını O
söyledi O
. O

#sent_id = B-125
#text = Gazze'deki genel durumu anlatan Kouta, "Bu soykırımdan önce Gazze'de hayat zaten zordu ama insanlar idare ediyordu. Şimdi ise durum dayanılmaz bir hal aldı." B-DEDI.
Gazze'deki B-LOCATION
genel O
durumu O
anlatan O
Kouta B-PERSON
, O
" O
Bu O
soykırımdan O
önce O
Gazze'de B-LOCATION
hayat O
zaten O
zordu O
ama O
insanlar O
idare O
ediyordu O
. O
Şimdi O
ise O
durum O
dayanılmaz O
bir O
hal O
aldı O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-126
#text = "Biz de sizin gibi B-INSANIZ"
" O
Biz O
de O
sizin O
gibi O
insanız O
" O

#sent_id = B-127
#text = Kouta, "Gazze'deki her hane sevdiği birini kaybetti, evlerin çoğu yıkıldı ve hastaneler işgal edildi. İnsanlar bu sefalete katlanmaktansa ölmek için dua ediyor." ifadelerini B-KULLANDI.
Kouta B-PERSON
, O
" O
Gazze'deki B-LOCATION
her O
hane O
sevdiği O
birini O
kaybetti O
, O
evlerin O
çoğu O
yıkıldı O
ve O
hastaneler O
işgal O
edildi O
. O
İnsanlar O
bu O
sefalete O
katlanmaktansa O
ölmek O
için O
dua O
ediyor O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-128
#text = Hemşire Kouta, Gazze'deki katliamın bitmesinden sonra dahi travma ve acının devam edeceğine ve hayatta kalanlarda derin izler bırakacağına işaret B-ETTI.
Hemşire O
Kouta B-PERSON
, O
Gazze'deki B-LOCATION
katliamın O
bitmesinden O
sonra O
dahi O
travma O
ve O
acının O
devam O
edeceğine O
ve O
hayatta O
kalanlarda O
derin O
izler O
bırakacağına O
işaret O
etti O
. O

#sent_id = B-129
#text = Gazze için acil küresel eylem ihtiyacını vurgulayan ve uluslararası toplumu ateşkes için baskı yapmaya çağıran Kouta, "Biz de sizin gibi insanız. Biz de sizin gibi yaşamak istiyoruz. Eğitim, çalışma ve barış içinde yaşama hakkımız var." diye B-KONUŞTU.
Gazze B-LOCATION
için O
acil O
küresel O
eylem O
ihtiyacını O
vurgulayan O
ve O
uluslararası O
toplumu O
ateşkes O
için O
baskı O
yapmaya O
çağıran O
Kouta B-PERSON
, O
" O
Biz O
de O
sizin O
gibi O
insanız O
. O
Biz O
de O
sizin O
gibi O
yaşamak O
istiyoruz O
. O
Eğitim O
, O
çalışma O
ve O
barış O
içinde O
yaşama O
hakkımız O
var O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/GAZZEDE-27-YIL-YASAYAN-TURK-KADIN-ISRAIL-BOMBARDIMANLARI-SIRASINDA-YASADIKLARINI-ANLATTI/1818319
#metadata = B-29.11.2024
#sent_id = B-130
#text = "Bize sadece bir sırt çantası alabileceğimizi söylediler. Onun haricinde hiçbir şey almadım. 27 yılımı bir sırt çantasına sığdırıp Gazze'den çıkmak zorunda B-KALDIM"
" O
Bize O
sadece O
bir O
sırt O
çantası O
alabileceğimizi O
söylediler O
. O
Onun O
haricinde O
hiçbir O
şey O
almadım O
. O
27 O
yılımı O
bir O
sırt O
çantasına O
sığdırıp O
Gazze'den B-LOCATION
çıkmak O
zorunda O
kaldım O
" O

#sent_id = B-131
#text = Evlenerek gittiği Gazze'de 27 yıldır yaşayan Nil el Hüseyni, "Oradaki kadınların en büyük sorunu bombaların altında çocukları şehit olmasına, yaralanmasına rağmen bir şekilde hayata devam etmek zorunda olmasıydı." B-DEDI.
Evlenerek O
gittiği O
Gazze'de B-LOCATION
27 O
yıldır O
yaşayan O
Nil B-PERSON
el I-PERSON
Hüseyni I-PERSON
, O
" O
Oradaki O
kadınların O
en O
büyük O
sorunu O
bombaların O
altında O
çocukları O
şehit O
olmasına O
, O
yaralanmasına O
rağmen O
bir O
şekilde O
hayata O
devam O
etmek O
zorunda O
olmasıydı O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-132
#text = İnsan Hak ve Hürriyetleri İnsani Yardım Vakfı (İHH) Gazze Yetim Birimi Başkanı Nil el Hüseyni, AA muhabirine, İsrail'in Gazze'de sivillere yönelik saldırılarını B-ANLATTI.
İnsan B-ORGANIZATION
Hak I-ORGANIZATION
ve I-ORGANIZATION
Hürriyetleri I-ORGANIZATION
İnsani I-ORGANIZATION
Yardım I-ORGANIZATION
Vakfı I-ORGANIZATION
( O
İHH B-ORGANIZATION
) O
Gazze B-ORGANIZATION
Yetim I-ORGANIZATION
Birimi I-ORGANIZATION
Başkanı O
Nil B-PERSON
el I-PERSON
Hüseyni I-PERSON
, O
AA O
muhabirine O
, O
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'de B-LOCATION
sivillere O
yönelik O
saldırılarını O
anlattı O
. O

#sent_id = B-133
#text = Hüseyni, ailesiyle İsrail'in yoğun bombardımanı altındaki Gazze Şeridi'nde bulunan Kudüs Hastanesi yakınlarında oturduğunu belirterek, "Savaşın başladığı ilk 15 gün evimizde kaldık. Hastane çevresine ağır bombardıman oluyordu ama gidecek yerimiz olmadığı için mecbur evde kalıyorduk." ifadesini B-KULLANDI.
Hüseyni B-PERSON
, O
ailesiyle O
İsrail'in B-LOCATION
yoğun O
bombardımanı O
altındaki O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nde I-LOCATION
bulunan O
Kudüs B-ORGANIZATION
Hastanesi I-ORGANIZATION
yakınlarında O
oturduğunu O
belirterek O
, O
" O
Savaşın O
başladığı O
ilk O
15 O
gün O
evimizde O
kaldık O
. O
Hastane O
çevresine O
ağır O
bombardıman O
oluyordu O
ama O
gidecek O
yerimiz O
olmadığı O
için O
mecbur O
evde O
kalıyorduk O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-134
#text = İsrail saldırıları sonucu evleri hasar görünce mahalledeki okula sığındıklarını aktaran Hüseyni, 100'e yakın siville kaldıkları okulun da saldırıların hedefi olduğunu B-SÖYLEDI.
İsrail B-LOCATION
saldırıları O
sonucu O
evleri O
hasar O
görünce O
mahalledeki O
okula O
sığındıklarını O
aktaran O
Hüseyni B-PERSON
, O
100'e O
yakın O
siville O
kaldıkları O
okulun O
da O
saldırıların O
hedefi O
olduğunu O
söyledi O
. O

#sent_id = B-135
#text = Hüseyni, İsrail'in Gazze'de sivillere karşı yasaklı silahlar kullandığını kaydederek, şunları anlattı:"İsrail fosfor bombasını zaten kullanıyor ama son saldırıda başka bir kimyasal bomba daha kullandı. Bu bomba genzinizi yakıyor, nefessiz bırakıyor. Patladığında beyaz bir duman çıkıyor o bombadan ziyade gaz gibi bir B-ŞEY."
Hüseyni B-PERSON
, O
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'de B-LOCATION
sivillere O
karşı O
yasaklı O
silahlar O
kullandığını O
kaydederek O
, O
şunları O
anlattı O
: O
" O
İsrail B-LOCATION
fosfor O
bombasını O
zaten O
kullanıyor O
ama O
son O
saldırıda O
başka O
bir O
kimyasal O
bomba O
daha O
kullandı O
. O
Bu O
bomba O
genzinizi O
yakıyor O
, O
nefessiz O
bırakıyor O
. O
Patladığında O
beyaz O
bir O
duman O
çıkıyor O
o O
bombadan O
ziyade O
gaz O
gibi O
bir O
şey O
. O
" O

#sent_id = B-136
#text = "Gazze'de artık hijyen diye bir şey B-YOK"
" O
Gazze'de B-LOCATION
artık O
hijyen O
diye O
bir O
şey O
yok O
" O

#sent_id = B-137
#text = Gazze'de kadınların özel ihtiyaçları için temel malzemelere ulaşamadığını dile getiren Hüseyni, "Gazze'de artık hijyen diye bir şey yok, unutun. Su yok, hadi diyelim su buldun sabun gibi temizlik malzemeleri yok." B-DEDI.
Gazze'de B-LOCATION
kadınların O
özel O
ihtiyaçları O
için O
temel O
malzemelere O
ulaşamadığını O
dile O
getiren O
Hüseyni B-PERSON
, O
" O
Gazze'de B-LOCATION
artık O
hijyen O
diye O
bir O
şey O
yok O
, O
unutun O
. O
Su O
yok O
, O
hadi O
diyelim O
su O
buldun O
sabun O
gibi O
temizlik O
malzemeleri O
yok O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-138
#text = Hüseyni, yüzlerce sivilin bir arada kaldığı Gazze'de mahremiyetin de kalmadığına işaret ederek, topluca sığınılan alanlarda salgın hastalıkların başladığına dikkati B-ÇEKTI.
Hüseyni B-PERSON
, O
yüzlerce O
sivilin O
bir O
arada O
kaldığı O
Gazze'de B-LOCATION
mahremiyetin O
de O
kalmadığına O
işaret O
ederek O
, O
topluca O
sığınılan O
alanlarda O
salgın O
hastalıkların O
başladığına O
dikkati O
çekti O
. O

#sent_id = B-139
#text = Gazzeli kadınların çocuklarına bombardımanın etkisini hissettirmemek için acılarını yaşayamadıklarına vurgu yapan Hüseyni, "Oradaki kadınların en büyük sorunu bombaların altında çocukları şehit olmasına, yaralanmasına rağmen bir şekilde hayata devam etmek zorunda olmasıydı. Su, elektrik olmasa da anlatabiliyor muyum? Bir şekilde bir yerlerden başlamak zorundaydık." diye B-KONUŞTU.
Gazzeli O
kadınların O
çocuklarına O
bombardımanın O
etkisini O
hissettirmemek O
için O
acılarını O
yaşayamadıklarına O
vurgu O
yapan O
Hüseyni B-PERSON
, O
" O
Oradaki O
kadınların O
en O
büyük O
sorunu O
bombaların O
altında O
çocukları O
şehit O
olmasına O
, O
yaralanmasına O
rağmen O
bir O
şekilde O
hayata O
devam O
etmek O
zorunda O
olmasıydı O
. O
Su O
, O
elektrik O
olmasa O
da O
anlatabiliyor O
muyum O
? O
Bir O
şekilde O
bir O
yerlerden O
başlamak O
zorundaydık O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-140
#text = Hüseyni, 7 Ekim'de başlayan saldırılardan sonra günlük en fazla bir öğün yiyebildiklerini belirterek, İsrail'in sivilleri göçe zorlamak için ekmek fırınlarını ve su depolarını hedef aldığını dile B-GETIRDI.
Hüseyni B-PERSON
, O
7 O
Ekim'de O
başlayan O
saldırılardan O
sonra O
günlük O
en O
fazla O
bir O
öğün O
yiyebildiklerini O
belirterek O
, O
İsrail'in B-LOCATION
sivilleri O
göçe O
zorlamak O
için O
ekmek O
fırınlarını O
ve O
su O
depolarını O
hedef O
aldığını O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = B-141
#text = İsrail'in asker-sivil ayrımı yapmadan tüm Gazze'yi yerle bir ettiğinin altını çizen Hüseyni, "Okul güvenli değil, hastane güvenli değil, camiye gitseniz orası güvenli değil, evleriniz güvenli değil, hiçbir yer güvenli değil." ifadelerini B-PAYLAŞTI.
İsrail'in B-LOCATION
asker O
- O
sivil O
ayrımı O
yapmadan O
tüm O
Gazze'yi B-LOCATION
yerle O
bir O
ettiğinin O
altını O
çizen O
Hüseyni B-PERSON
, O
" O
Okul O
güvenli O
değil O
, O
hastane O
güvenli O
değil O
, O
camiye O
gitseniz O
orası O
güvenli O
değil O
, O
evleriniz O
güvenli O
değil O
, O
hiçbir O
yer O
güvenli O
değil O
. O
" O
ifadelerini O
paylaştı O
. O

#sent_id = B-142
#text = "Sekiz katlı binada oturuyordum geri döndüğümde bina tek katlı B-GIBIYDI"
" O
Sekiz O
katlı O
binada O
oturuyordum O
geri O
döndüğümde O
bina O
tek O
katlı O
gibiydi O
" O

#sent_id = B-143
#text = Hüseyni, evde kahvaltı yapacakları sırada apartmanlarının vurulacağını öğrendiklerini anlatarak, şöyle devam etti:"Evde bulduğum bir iki şeyle kahvaltı hazırladım ama birileri telefonla arayarak apartmanı vuracaklarını söyledi. Ben caddeyi vuracaklar diye düşünüyordum. O yüzden toz olmasın diye yediğimiz yiyeceklerin üzerini örttüm. Ailece koşarak okula gittik ve hemen ardından 5 büyük patlama oldu. Sekiz katlı binada oturuyordum geri döndüğümde bina tek katlı B-GIBIYDI."
Hüseyni B-PERSON
, O
evde O
kahvaltı O
yapacakları O
sırada O
apartmanlarının O
vurulacağını O
öğrendiklerini O
anlatarak O
, O
şöyle O
devam O
etti O
: O
" O
Evde O
bulduğum O
bir O
iki O
şeyle O
kahvaltı O
hazırladım O
ama O
birileri O
telefonla O
arayarak O
apartmanı O
vuracaklarını O
söyledi O
. O
Ben O
caddeyi O
vuracaklar O
diye O
düşünüyordum O
. O
O O
yüzden O
toz O
olmasın O
diye O
yediğimiz O
yiyeceklerin O
üzerini O
örttüm O
. O
Ailece O
koşarak O
okula O
gittik O
ve O
hemen O
ardından O
5 O
büyük O
patlama O
oldu O
. O
Sekiz O
katlı O
binada O
oturuyordum O
geri O
döndüğümde O
bina O
tek O
katlı O
gibiydi O
. O
" O

#sent_id = B-144
#text = Gazze'den çıkmak için birkaç denemelerinin olduğunu ama hepsinde ölümle burun buruna geldiklerini anlatan Hüseyni, "Ablukadan 10-15 ailenin çıktığını öğrendik ve bunun son şansımız olduğunu düşünerek ölüme gittik." ifadesini B-KULLANDI.
Gazze'den B-LOCATION
çıkmak O
için O
birkaç O
denemelerinin O
olduğunu O
ama O
hepsinde O
ölümle O
burun O
buruna O
geldiklerini O
anlatan O
Hüseyni B-PERSON
, O
" O
Ablukadan O
10 O
- O
15 O
ailenin O
çıktığını O
öğrendik O
ve O
bunun O
son O
şansımız O
olduğunu O
düşünerek O
ölüme O
gittik O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-145
#text = Hüseyni, uzun yıllardır yaşadığı evinden ayrılırken büyük üzüntü duyduğunu belirterek, duygularını şu sözlerle aktardı:"Bize sadece bir sırt çantası alabileceğimizi söylediler. Onun haricinde hiçbir şey almadım. 27 yılımı bir sırt çantasına sığdırıp Gazze'den çıkmak zorunda B-KALDIM."
Hüseyni B-PERSON
, O
uzun O
yıllardır O
yaşadığı O
evinden O
ayrılırken O
büyük O
üzüntü O
duyduğunu O
belirterek O
, O
duygularını O
şu O
sözlerle O
aktardı O
: O
" O
Bize O
sadece O
bir O
sırt O
çantası O
alabileceğimizi O
söylediler O
. O
Onun O
haricinde O
hiçbir O
şey O
almadım O
. O
27 O
yılımı O
bir O
sırt O
çantasına O
sığdırıp O
Gazze'den B-LOCATION
çıkmak O
zorunda O
kaldım O
. O
" O

#sent_id = B-146
#text = İsrail'in açtığı koridorda ilerlerken bombalama nedeniyle enkaz haline gelen binalardan ceset kokularının yayıldığını aktaran Hüseyni, güvenlik koridorundan geçen çocukların o manzaralara şahit olduğunu B-SÖYLEDI.
İsrail'in B-LOCATION
açtığı O
koridorda O
ilerlerken O
bombalama O
nedeniyle O
enkaz O
haline O
gelen O
binalardan O
ceset O
kokularının O
yayıldığını O
aktaran O
Hüseyni B-PERSON
, O
güvenlik O
koridorundan O
geçen O
çocukların O
o O
manzaralara O
şahit O
olduğunu O
söyledi O
. O

#sent_id = B-147
#text = Hüseyni, ailesi ve komşusunun 4 yaşındaki torunuyla Gazze'den ayrıldığını anlatarak, şu ifadeleri kullandı:"Tankların üzerindeki İsrail askerleri ellerimizi kaldırarak yürümemizi istedi. Benim yanımda 4 yaşında bir kız çocuğu vardı. Ben bir elimi kaldırdım, bir de onun elini tuttum. O da bir elini kaldırdı yoldan öyle geçtik. Yol boyunca çok yaşlı insanlar vardı. Belki Nekbe'yi (Büyük Felaket) yaşamış insanlar vardı. Bize ikinci Nekbe'yi yaşattılar maalesef.Yolda etrafa saçılmış ayakkabılar, çantalar, kıyafetler vardı."Güneye geçtiklerinde de İsrail'in saldırılarından kurtulamadıklarını kaydeden Hüseyni, "Tahliye kararı çıktıktan sonra da diğer ülke vatandaşlarını ilk seferde çıkardılar, bizi en sona bıraktılar ve hepimizi bir anda çıkarmadılar. 50-100 kişilik kafileler şeklinde çıktık." B-DEDI.
Hüseyni B-PERSON
, O
ailesi O
ve O
komşusunun O
4 O
yaşındaki O
torunuyla O
Gazze'den B-LOCATION
ayrıldığını O
anlatarak O
, O
şu O
ifadeleri O
kullandı O
: O
" O
Tankların O
üzerindeki O
İsrail B-LOCATION
askerleri O
ellerimizi O
kaldırarak O
yürümemizi O
istedi O
. O
Benim O
yanımda O
4 O
yaşında O
bir O
kız O
çocuğu O
vardı O
. O
Ben O
bir O
elimi O
kaldırdım O
, O
bir O
de O
onun O
elini O
tuttum O
. O
O O
da O
bir O
elini O
kaldırdı O
yoldan O
öyle O
geçtik O
. O
Yol O
boyunca O
çok O
yaşlı O
insanlar O
vardı O
. O
Belki O
Nekbe'yi O
( O
Büyük O
Felaket O
) O
yaşamış O
insanlar O
vardı O
. O
Bize O
ikinci O
Nekbe'yi O
yaşattılar O
maalesef O
. O
Yolda O
etrafa O
saçılmış O
ayakkabılar O
, O
çantalar O
, O
kıyafetler O
vardı O
. O
" O
Güneye O
geçtiklerinde O
de O
İsrail'in B-LOCATION
saldırılarından O
kurtulamadıklarını O
kaydeden O
Hüseyni B-PERSON
, O
" O
Tahliye O
kararı O
çıktıktan O
sonra O
da O
diğer O
ülke O
vatandaşlarını O
ilk O
seferde O
çıkardılar O
, O
bizi O
en O
sona O
bıraktılar O
ve O
hepimizi O
bir O
anda O
çıkarmadılar O
. O
50 O
- O
100 O
kişilik O
kafileler O
şeklinde O
çıktık O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-148
#text = Hüseyni, Türkiye'ye tahliye edileceğini öğrendiğinde hem sevinç hem de hüzün yaşadığına değinerek, ilk gençlik yıllarında gelin olarak gittiği Gazze'den dönüşünün daha farklı olacağını düşündüğünü dile B-GETIRDI.
Hüseyni B-PERSON
, O
Türkiye'ye B-LOCATION
tahliye O
edileceğini O
öğrendiğinde O
hem O
sevinç O
hem O
de O
hüzün O
yaşadığına O
değinerek O
, O
ilk O
gençlik O
yıllarında O
gelin O
olarak O
gittiği O
Gazze'den B-LOCATION
dönüşünün O
daha O
farklı O
olacağını O
düşündüğünü O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = B-149
#text = "Yahudiler her şeyimizi elimizden aldı"Gazze'den ağlayarak ayrıldığını ve bombardıman olmasa birkaç sene sonra ailece Türkiye'ye taşınma planları yaptıklarını kaydeden Hüseyni, sözlerini şöyle tamamladı:"Ben ailemle çocuklarımla yaptığım işimle güzel bir hayat yaşıyordum. Gazze'de çok mutluydum. Orada yaklaşık 15 bin yetime bakıyorduk ve bir işe yaradığımı hissediyordum. Çocuklarım tıp fakültesinde okuyordu, onlar okullarını bitirecekti. Yahudiler, hayallerimi, geleceğimizi, geçmişimizi, her şeyimizi elimizden aldı. Kadınlar, çocuklar şehit oldu, sakat B-KALDI."
" O
Yahudiler O
her O
şeyimizi O
elimizden O
aldı O
" O
Gazze'den B-LOCATION
ağlayarak O
ayrıldığını O
ve O
bombardıman O
olmasa O
birkaç O
sene O
sonra O
ailece O
Türkiye'ye B-LOCATION
taşınma O
planları O
yaptıklarını O
kaydeden O
Hüseyni B-PERSON
, O
sözlerini O
şöyle O
tamamladı O
: O
" O
Ben O
ailemle O
çocuklarımla O
yaptığım O
işimle O
güzel O
bir O
hayat O
yaşıyordum O
. O
Gazze'de B-LOCATION
çok O
mutluydum O
. O
Orada O
yaklaşık O
15 O
bin O
yetime O
bakıyorduk O
ve O
bir O
işe O
yaradığımı O
hissediyordum O
. O
Çocuklarım O
tıp O
fakültesinde O
okuyordu O
, O
onlar O
okullarını O
bitirecekti O
. O
Yahudiler O
, O
hayallerimi O
, O
geleceğimizi O
, O
geçmişimizi O
, O
her O
şeyimizi O
elimizden O
aldı O
. O
Kadınlar O
, O
çocuklar O
şehit O
oldu O
, O
sakat O
kaldı O
. O
" O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/GAZZEDE-GOREV-ALAN-FRANSIZ-DOKTOR-ISRAILIN-SOYKIRIM-NIYETIYLE-SALDIRDIGINA-TANIK-OLDUKLARINI-ANLATTI/1821169
#metadata = B-12.08.2024
#sent_id = B-150
#text = Gazze'de görev yaptıktan sonra ülkesine dönen Fransız acil servis doktoru Pascal Andre, bölgede görev yapan tüm sağlıkçıların İsrail'in Gazze'ye soykırım niyetiyle saldırdığına tanık olduğunu B-BELIRTTI.
Gazze'de B-LOCATION
görev O
yaptıktan O
sonra O
ülkesine O
dönen O
Fransız O
acil O
servis O
doktoru O
Pascal B-PERSON
Andre I-PERSON
, O
bölgede O
görev O
yapan O
tüm O
sağlıkçıların O
İsrail'in B-LOCATION
Gazze'ye B-LOCATION
soykırım O
niyetiyle O
saldırdığına O
tanık O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = B-151
#text = Fransız acil servis hekimi Pascal Andre, 8-22 Şubat tarihlerinde Gazze'nin Han Yunus kentindeki Avrupa Hastanesi'nde görev B-YAPTI.
Fransız O
acil O
servis O
hekimi O
Pascal B-PERSON
Andre I-PERSON
, O
8 O
- O
22 O
Şubat O
tarihlerinde O
Gazze'nin B-LOCATION
Han B-LOCATION
Yunus I-LOCATION
kentindeki O
Avrupa B-ORGANIZATION
Hastanesi'nde I-ORGANIZATION
görev O
yaptı O
. O

#sent_id = B-152
#text = Andre, bu süreçte İsrail'in saldırılarına maruz kalan Gazze'deki sivillerin yaşadıklarını AA muhabirine B-ANLATTI.
Andre B-PERSON
, O
bu O
süreçte O
İsrail'in B-LOCATION
saldırılarına O
maruz O
kalan O
Gazze'deki B-LOCATION
sivillerin O
yaşadıklarını O
AA B-ORGANIZATION
muhabirine O
anlattı O
. O

#sent_id = B-153
#text = Bölgeye doktorların kurduğu Palmed Derneği aracılığıyla gittiğini belirten Andre, Avrupa Hastanesi'ne ulaşmakta zorluk çektiklerini ve bunun için 4 ay beklediklerini B-SÖYLEDI.
Bölgeye O
doktorların O
kurduğu O
Palmed B-ORGANIZATION
Derneği I-ORGANIZATION
aracılığıyla O
gittiğini O
belirten O
Andre B-PERSON
, O
Avrupa B-ORGANIZATION
Hastanesi'ne I-ORGANIZATION
ulaşmakta O
zorluk O
çektiklerini O
ve O
bunun O
için O
4 O
ay O
beklediklerini O
söyledi O
. O

#sent_id = B-154
#text = Andre, birkaç kilometre ötede ihtiyacı olanlar bulunmasına rağmen Refah Sınır Kapısı'nda aylardır bekleyen insani yardımlar olduğunu B-BELIRTTI.
Andre B-PERSON
, O
birkaç O
kilometre O
ötede O
ihtiyacı O
olanlar O
bulunmasına O
rağmen O
Refah B-LOCATION
Sınır I-LOCATION
Kapısı'nda I-LOCATION
aylardır O
bekleyen O
insani O
yardımlar O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = B-155
#text = Avrupa Hastanesi'nin içinde 4-5 bin kişinin, çevresinde ise 25 bin kadar kişinin yaşadığını kaydeden Andre, sadece İsrailli veya çifte vatandaşlığı olan esirlerden bahsedilmesine üzüldüğünü dile B-GETIRDI.
Avrupa B-ORGANIZATION
Hastanesi'nin I-ORGANIZATION
içinde O
4 O
- O
5 O
bin O
kişinin O
, O
çevresinde O
ise O
25 O
bin O
kadar O
kişinin O
yaşadığını O
kaydeden O
Andre B-PERSON
, O
sadece O
İsrailli O
veya O
çifte O
vatandaşlığı O
olan O
esirlerden O
bahsedilmesine O
üzüldüğünü O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = B-156
#text = Andre, "İsrail hapishanelerinde veya İsrail ordusunun elinde olan sivil ve sağlıkçı esirlerden bahsetmeyi unutuyoruz." diye B-KONUŞTU.
Andre B-PERSON
, O
" O
İsrail B-LOCATION
hapishanelerinde O
veya O
İsrail B-LOCATION
ordusunun O
elinde O
olan O
sivil O
ve O
sağlıkçı O
esirlerden O
bahsetmeyi O
unutuyoruz O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-158
#text = Andre, Gazzeli sağlık personelinin, bombardımanlarda ailelerine ne olacağı korkusuna rağmen çalıştıklarını B-SÖYLEDI.
Andre B-PERSON
, O
Gazzeli O
sağlık O
personelinin O
, O
bombardımanlarda O
ailelerine O
ne O
olacağı O
korkusuna O
rağmen O
çalıştıklarını O
söyledi O
. O

#sent_id = B-160
#text = "Biz insanız, Netanyahu'nun dediği gibi hayvan B-DEĞILIZ"
" O
Biz O
insanız O
, O
Netanyahu'nun B-PERSON
dediği O
gibi O
hayvan O
değiliz O
" O

#sent_id = B-161
#text = Andre, "Biz insanız, (İsrail Başbakanı Binyamin) Netanyahu'nun dediği gibi hayvan değiliz' diyen vatandaşlar, anneler, babalar, çocuklar duyduk." diye B-KONUŞTU.
Andre B-PERSON
, O
" O
Biz O
insanız O
, O
( O
İsrail B-LOCATION
Başbakanı O
Binyamin B-PERSON
) O
Netanyahu'nun B-PERSON
dediği O
gibi O
hayvan O
değiliz' O
diyen O
vatandaşlar O
, O
anneler O
, O
babalar O
, O
çocuklar O
duyduk O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-162
#text = Fransız doktor Andre, Gazzelilerin kendilerine neden böyle bir muamele yapıldığına ve öldürüldüğüne anlam veremediğini B-AKTARDI.
Fransız O
doktor O
Andre B-PERSON
, O
Gazzelilerin O
kendilerine O
neden O
böyle O
bir O
muamele O
yapıldığına O
ve O
öldürüldüğüne O
anlam O
veremediğini O
aktardı O
. O

#sent_id = B-163
#text = Andre, Gazze'de feci savaş yaraları gördüğünü dile B-GETIRDI.
Andre B-PERSON
, O
Gazze'de B-LOCATION
feci O
savaş O
yaraları O
gördüğünü O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = B-164
#text = Sahaya giden ve savaş bölgelerinde doktorluk yapmış 2 Fransız meslektaşının da daha önce böyle yaralara tanık olmadığının altını çizen Andre, "(Meslektaşlarım) Sivillerin bu kadar hedef alındığı, kaçışın olmadığı bir savaş alanı görmediler." B-DEDI.
Sahaya O
giden O
ve O
savaş O
bölgelerinde O
doktorluk O
yapmış O
2 O
Fransız O
meslektaşının O
da O
daha O
önce O
böyle O
yaralara O
tanık O
olmadığının O
altını O
çizen O
Andre B-PERSON
, O
" O
( O
Meslektaşlarım O
) O
Sivillerin O
bu O
kadar O
hedef O
alındığı O
, O
kaçışın O
olmadığı O
bir O
savaş O
alanı O
görmediler O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-165
#text = Andre, Gazzelilerin güvenli diye gittikleri her yerin her defasında bombalandığını, aile üyelerini, evlerini ve anılarını kaybettiklerini B-BELIRTTI.
Andre B-PERSON
, O
Gazzelilerin O
güvenli O
diye O
gittikleri O
her O
yerin O
her O
defasında O
bombalandığını O
, O
aile O
üyelerini O
, O
evlerini O
ve O
anılarını O
kaybettiklerini O
belirtti O
. O

#sent_id = B-167
#text = "Her şey 7 Ekim'de B-BAŞLAMADI"
" O
Her O
şey O
7 O
Ekim'de O
başlamadı O
" O

#sent_id = B-168
#text = "Sağlıkçılar olarak soykırım niyetinin tanığı olduk." diyen Andre, buna dair Gazze'den deliller getirdiklerini B-ANLATTI.
" O
Sağlıkçılar O
olarak O
soykırım O
niyetinin O
tanığı O
olduk O
. O
" O
diyen O
Andre B-PERSON
, O
buna O
dair O
Gazze'den B-LOCATION
deliller O
getirdiklerini O
anlattı O
. O

#sent_id = B-169
#text = Andre, "Her şey 7 Ekim'de başlamadı çünkü 1 Ocak'tan 7 Ekim'e (2023) öldürülen 350 sivilden kim bahsetti?" B-DEDI.
Andre B-PERSON
, O
" O
Her O
şey O
7 O
Ekim'de O
başlamadı O
çünkü O
1 O
Ocak'tan O
7 O
Ekim'e O
( O
2023 O
) O
öldürülen O
350 O
sivilden O
kim O
bahsetti O
? O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-170
#text = İşgal altındaki Batı Şeria'da da bir apartheid olduğuna dikkati çeken Andre, şunları kaydetti:"İsrail'in uluslararası hukuku uygulamaması hakkında kim konuşuyor? Günümüzde bir devletin terör eylemi; bir halkı korkutarak onları bir tuzağa hapsedip hiçbir kaçış yolu bırakmaması, tüm köklerini ve umutlarını yok etmesi, bu terörizmin tanımıdır. Peki, bundan kim B-BAHSEDIYOR?"
İşgal O
altındaki O
Batı B-LOCATION
Şeria'da I-LOCATION
da O
bir O
apartheid O
olduğuna O
dikkati O
çeken O
Andre B-PERSON
, O
şunları O
kaydetti O
: O
" O
İsrail'in B-LOCATION
uluslararası O
hukuku O
uygulamaması O
hakkında O
kim O
konuşuyor O
? O
Günümüzde O
bir O
devletin O
terör O
eylemi O
; O
bir O
halkı O
korkutarak O
onları O
bir O
tuzağa O
hapsedip O
hiçbir O
kaçış O
yolu O
bırakmaması O
, O
tüm O
köklerini O
ve O
umutlarını O
yok O
etmesi O
, O
bu O
terörizmin O
tanımıdır O
. O
Peki O
, O
bundan O
kim O
bahsediyor O
? O
" O

#sent_id = B-172
#text = Can Efesoy B-30.10.2024
Tüm O
esirlerin O
serbest O
bırakılmasından O
yana O
olduğunu O
dile O
getiren O
Andre B-PERSON
, O
17 O
yılı O
aşkındır O
" O
esir O
" O
olan O
Gazzelilerin O
de O
serbest O
kalması O
gerektiğini O
sözlerine O
ekledi O
. O
B-ERROR
Can B-PERSON
Efesoy I-PERSON
30 O
. O
10 O
. O
2024 O

#sent_id = B-173
#text = "Soykırıma uğradık. Hem açlık hem kıtlık hem hastalık içerisindeyiz. İlaç yok, su yok. Artık yalnız B-BIRAKILDIK"
" O
Soykırıma O
uğradık O
. O
Hem O
açlık O
hem O
kıtlık O
hem O
hastalık O
içerisindeyiz O
. O
İlaç O
yok O
, O
su O
yok O
. O
Artık O
yalnız O
bırakıldık O
" O

#sent_id = B-174
#text = İşgal altındaki Gazze'de bulunan Şifa Hastanesinde görev yapan Dr. Fadia Malhis, Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığınca başkentte düzenlenen İsrail'in Yalanları Platformu tanıtım programında, "Soykırıma uğradık. Hem açlık hem kıtlık hem hastalık içerisindeyiz. İlaç yok, su yok.Artık yalnız bırakıldık." B-DEDI.
İşgal O
altındaki O
Gazze'de B-LOCATION
bulunan O
Şifa B-ORGANIZATION
Hastanesinde I-ORGANIZATION
görev O
yapan O
Dr O
. O
Fadia B-PERSON
Malhis I-PERSON
, O
Cumhurbaşkanlığı B-ORGANIZATION
İletişim I-ORGANIZATION
Başkanlığınca O
başkentte O
düzenlenen O
İsrail'in B-LOCATION
Yalanları O
Platformu O
tanıtım O
programında O
, O
" O
Soykırıma O
uğradık O
. O
Hem O
açlık O
hem O
kıtlık O
hem O
hastalık O
içerisindeyiz O
. O
İlaç O
yok O
, O
su O
yok O
. O
Artık O
yalnız O
bırakıldık O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-175
#text = Malhis, Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığınca Ankara'da düzenlenen İsrail'in Yalanları Platformu tanıtım programında açılış konuşması B-YAPTI.
Malhis B-PERSON
, O
Cumhurbaşkanlığı B-ORGANIZATION
İletişim I-ORGANIZATION
Başkanlığınca I-ORGANIZATION
Ankara'da B-LOCATION
düzenlenen O
İsrail'in B-LOCATION
Yalanları O
Platformu O
tanıtım O
programında O
açılış O
konuşması O
yaptı O
. O

#sent_id = B-176
#text = Programı düzenleyen Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanlığına teşekkür eden Malhis, "Filistin halkına gösterdiğiniz destek, bizim için çok kıymetli. Bu desteğiniz için sizinle gurur duyuyoruz." diye B-KONUŞTU.
Programı O
düzenleyen O
Cumhurbaşkanlığı B-ORGANIZATION
İletişim I-ORGANIZATION
Başkanlığına O
teşekkür O
eden O
Malhis B-PERSON
, O
" O
Filistin B-LOCATION
halkına O
gösterdiğiniz O
destek O
, O
bizim O
için O
çok O
kıymetli O
. O
Bu O
desteğiniz O
için O
sizinle O
gurur O
duyuyoruz O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = B-177
#text = Gazze halkının evlerinin ve hastanelerinin yıkıldığını, tüm hayatlarının altüst edildiğini vurgulayan Malhis, "Soykırıma uğradık. Hem açlık hem kıtlık hem hastalık içerisindeyiz. İlaç yok, su yok. Artık yalnız bırakıldık." ifadelerini B-KULLANDI.
Gazze B-LOCATION
halkının O
evlerinin O
ve O
hastanelerinin O
yıkıldığını O
, O
tüm O
hayatlarının O
altüst O
edildiğini O
vurgulayan O
Malhis B-PERSON
, O
" O
Soykırıma O
uğradık O
. O
Hem O
açlık O
hem O
kıtlık O
hem O
hastalık O
içerisindeyiz O
. O
İlaç O
yok O
, O
su O
yok O
. O
Artık O
yalnız O
bırakıldık O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-179
#text = İsrail'in 1967'de Gazze ve Batı Şeria'yı işgale giriştiğine işaret eden Malhis, "O yıllardan itibaren biz zulüm ve işgal altındayız." B-DEDI.
İsrail'in B-LOCATION
1967'de O
Gazze B-LOCATION
ve O
Batı B-LOCATION
Şeria'yı I-LOCATION
işgale O
giriştiğine O
işaret O
eden O
Malhis B-PERSON
, O
" O
O O
yıllardan O
itibaren O
biz O
zulüm O
ve O
işgal O
altındayız O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-180
#text = Malhis, eşiyle Türkiye'de tanışıp evlendikten sonra 2000'de Batı Şeria'ya dönme kararı aldıklarını, kendisinin ve çocuklarının Batı Şeria'ya girdiklerini fakat eşinin, İsrail'in izin vermemesi üzerine Gazze'ye gittiğini B-SÖYLEDI.
Malhis B-PERSON
, O
eşiyle O
Türkiye'de B-LOCATION
tanışıp O
evlendikten O
sonra O
2000'de O
Batı B-LOCATION
Şeria'ya I-LOCATION
dönme O
kararı O
aldıklarını O
, O
kendisinin O
ve O
çocuklarının O
Batı B-LOCATION
Şeria'ya I-LOCATION
girdiklerini O
fakat O
eşinin O
, O
İsrail'in B-LOCATION
izin O
vermemesi O
üzerine O
Gazze'ye B-LOCATION
gittiğini O
söyledi O
. O

#sent_id = B-181
#text = Malhis, İsrail'in zulmü nedeniyle kocası ve çocuklarından ayrı kaldığını B-AKTARDI.​​​​​​​
Malhis B-PERSON
, O
İsrail'in B-LOCATION
zulmü O
nedeniyle O
kocası O
ve O
çocuklarından O
ayrı O
kaldığını O
aktardı O
. O

#sent_id = B-182
#text = "Annem ve babamın cenazelerine gitmeme izin B-VERILMEDI"
" O
Annem O
ve O
babamın O
cenazelerine O
gitmeme O
izin O
verilmedi O
" O

#sent_id = B-184
#text = Gazze'nin eskiden huzurlu ve güvenli bir yer olduğunun ancak 2006'dan bu yana büyük bir hapishaneye dönüştüğünün altını çizen Malhis, İsrail'in Mescid-i Aksa'ya ve Batı Şeria'ya yıllarca süren ve dayanılmaz hale gelen saldırılarının ardından 7 Ekim 2023 saldırılarının düzenlendiğini B-ANLATTI.
Gazze'nin B-LOCATION
eskiden O
huzurlu O
ve O
güvenli O
bir O
yer O
olduğunun O
ancak O
2006'dan O
bu O
yana O
büyük O
bir O
hapishaneye O
dönüştüğünün O
altını O
çizen O
Malhis B-PERSON
, O
İsrail'in B-LOCATION
Mescid B-LOCATION
- I-LOCATION
i I-LOCATION
Aksa'ya I-LOCATION
ve O
Batı B-LOCATION
Şeria'ya I-LOCATION
yıllarca O
süren O
ve O
dayanılmaz O
hale O
gelen O
saldırılarının O
ardından O
7 O
Ekim O
2023 O
saldırılarının O
düzenlendiğini O
anlattı O
. O

#sent_id = B-185
#text = Malhis, yıllarca saldırıların ve soykırımın bitmesini beklediklerini dile getirerek "Bu soykırımı artık durdurmamız lazım." ifadesini B-KULLANDI.
Malhis B-PERSON
, O
yıllarca O
saldırıların O
ve O
soykırımın O
bitmesini O
beklediklerini O
dile O
getirerek O
" O
Bu O
soykırımı O
artık O
durdurmamız O
lazım O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = B-186
#text = Filistinlilere desteği için Türkiye'ye teşekkür eden Malhis, tüm dünyanın kendilerine sırtını döndüğünü ve İsrail'i desteklediğini B-SÖYLEDI.
Filistinlilere O
desteği O
için O
Türkiye'ye B-LOCATION
teşekkür O
eden O
Malhis B-PERSON
, O
tüm O
dünyanın O
kendilerine O
sırtını O
döndüğünü O
ve O
İsrail'i B-LOCATION
desteklediğini O
söyledi O
. O

#sent_id = B-187
#text = Malhis, Gazze Şeridi'nin yakınındaki gaz ve petrol kaynağının keşfedilmesinin, Gazze'deki soykırımın sebeplerinden biri olduğunu ifade B-ETTI.
Malhis B-PERSON
, O
Gazze B-LOCATION
Şeridi'nin I-LOCATION
yakınındaki O
gaz O
ve O
petrol O
kaynağının O
keşfedilmesinin O
, O
Gazze'deki B-LOCATION
soykırımın O
sebeplerinden O
biri O
olduğunu O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = B-188
#text = Malhis, İsrail'in, kendisinin ve çocuklarının evine saldırarak buraları yıktığını, damadının 8 Aralık'tan bu yana İsrail'in elinde olduğunu B-ANLATTI.
Malhis B-PERSON
, O
İsrail'in B-LOCATION
, O
kendisinin O
ve O
çocuklarının O
evine O
saldırarak O
buraları O
yıktığını O
, O
damadının O
8 O
Aralık'tan O
bu O
yana O
İsrail'in B-LOCATION
elinde O
olduğunu O
anlattı O
. O

#sent_id = B-189
#text = Şifa Hastanesinin B-BOMBALANMASI.
Şifa B-ORGANIZATION
Hastanesinin I-ORGANIZATION
bombalanması O
. O

#sent_id = B-190
#text = Altında Hamas'a ait tüneller olduğu iddiasıyla Gazze'deki Şifa Hastanesinin İsrail tarafından bombalandığını anımsatan Malhis, hastaneyi İsrailli mühendislerin yaptığına işaret B-ETTI.
Altında O
Hamas'a B-ORGANIZATION
ait O
tüneller O
olduğu O
iddiasıyla O
Gazze'deki B-LOCATION
Şifa B-ORGANIZATION
Hastanesinin I-ORGANIZATION
İsrail B-LOCATION
tarafından O
bombalandığını O
anımsatan O
Malhis B-PERSON
, O
hastaneyi O
İsrailli O
mühendislerin O
yaptığına O
işaret O
etti O
. O

#sent_id = B-191
#text = Malhis, saldırıların ardından İsrail'in hastanede manyetik rezonans görüntüleme cihazlarının olduğu yere silah parçaları yerleştirdiğini söyleyerek bu cihazların demir parçalarını çekme özelliğine sahip olduğunu, bu sebeple de orada silah bulunmasının mantığa sığmadığını B-ANLATTI.
Malhis B-PERSON
, O
saldırıların O
ardından O
İsrail'in B-LOCATION
hastanede O
manyetik O
rezonans O
görüntüleme O
cihazlarının O
olduğu O
yere O
silah O
parçaları O
yerleştirdiğini O
söyleyerek O
bu O
cihazların O
demir O
parçalarını O
çekme O
özelliğine O
sahip O
olduğunu O
, O
bu O
sebeple O
de O
orada O
silah O
bulunmasının O
mantığa O
sığmadığını O
anlattı O
. O

#sent_id = B-192
#text = Gazze'deki sağlık sisteminin çöktüğünü belirten Malhis, doktorların Gazze'den çıkmak istemediğine ve orada insanlara yardım etmeye devam etmek istediğine dikkati B-ÇEKTI.
Gazze'deki B-LOCATION
sağlık O
sisteminin O
çöktüğünü O
belirten O
Malhis B-PERSON
, O
doktorların O
Gazze'den B-LOCATION
çıkmak O
istemediğine O
ve O
orada O
insanlara O
yardım O
etmeye O
devam O
etmek O
istediğine O
dikkati O
çekti O
. O

#sent_id = B-193
#text = Malhis, Türk halkıyla ve hükümetiyle gurur duyduğunun altını çizerek "Siz olmasaydınız ben burada olmayacaktım ve iyi ki varsınız hayatımda." B-DEDI.
Malhis B-PERSON
, O
Türk O
halkıyla O
ve O
hükümetiyle O
gurur O
duyduğunun O
altını O
çizerek O
" O
Siz O
olmasaydınız O
ben O
burada O
olmayacaktım O
ve O
iyi O
ki O
varsınız O
hayatımda O
. O
" O
dedi O
. O

#doc_id = B-HTTPS://WWW.AA.COM.TR/TR/AYRIMCILIKHATTI/AYRIMCILIK/GAZZEDE-ISRAIL-GUCLERININ-ALIKOYDUGU-FILISTINLI-9-GUN-BOYUNCA-GORDUGU-ISKENCEYI-ANLATTI-/1818706
#metadata = B-03.01.2024
#sent_id = B-194
#text = "İsrail ordusu bizi ana caddeye çıkardı. Kıyafetlerimizi çıkarmaya ve çıplak yürümeye zorladı. Bizi tek sıra halinde dizerek, kalplerimizi hüzne boğmak için benim, kardeşlerimin, amcalarımın, komşularımın gözleri önünde evlerimizi B-YAKTI"
" O
İsrail B-LOCATION
ordusu O
bizi O
ana O
caddeye O
çıkardı O
. O
Kıyafetlerimizi O
çıkarmaya O
ve O
çıplak O
yürümeye O
zorladı O
. O
Bizi O
tek O
sıra O
halinde O
dizerek O
, O
kalplerimizi O
hüzne O
boğmak O
için O
benim O
, O
kardeşlerimin O
, O
amcalarımın O
, O
komşularımın O
gözleri O
önünde O
evlerimizi O
yaktı O
" O

#sent_id = B-196
#text = Gazze'de 7 Ekim'de saldırıya başlayan İsrail, 27 Ekim'de bölgeye başlattığı karadan işgalle birlikte alıkoyduğu Filistinlilere yönelik işkence yaptığına dair görüntüler ve şahitler ortaya B-ÇIKIYOR.
Gazze'de B-LOCATION
7 O
Ekim'de O
saldırıya O
başlayan O
İsrail B-LOCATION
, O
27 O
Ekim'de O
bölgeye O
başlattığı O
karadan O
işgalle O
birlikte O
alıkoyduğu O
Filistinlilere O
yönelik O
işkence O
yaptığına O
dair O
görüntüler O
ve O
şahitler O
ortaya O
çıkıyor O
. O

#sent_id = B-197
#text = İsrail güçleri tarafından alınmasının ardından 9 gün sonra serbest bırakılan Ebu Muhammed, yaşadığı işkence ve aşağılanmayı AA muhabirine B-AKTARDI.
İsrail B-LOCATION
güçleri O
tarafından O
alınmasının O
ardından O
9 O
gün O
sonra O
serbest O
bırakılan O
Ebu B-PERSON
Muhammed I-PERSON
, O
yaşadığı O
işkence O
ve O
aşağılanmayı O
AA O
muhabirine O
aktardı O
. O

#sent_id = B-198
#text = İsrail güçlerinin Gazze'nin kuzeyindeki Beyt Lahiya bölgesine yaptığı baskında alıkonulduğunu belirten Ebu Muhammed, "İsrail askerlerinin bölge sakinlerinin sokağa çıkmasını istemesi bizi şaşırttı. İsrail ordusu bizi ana caddeye çıkardı. Kıyafetlerimizi çıkarmaya ve çıplak yürümeye zorladı. Bizi tek sıra halinde dizerek kalplerimizi hüzne boğmak için benim, kardeşlerimin, amcalarımın, komşularımın gözleri önünde evlerimizi yaktılar." B-DEDI.
İsrail B-LOCATION
güçlerinin O
Gazze'nin B-LOCATION
kuzeyindeki O
Beyt B-LOCATION
Lahiya I-LOCATION
bölgesine O
yaptığı O
baskında O
alıkonulduğunu O
belirten O
Ebu B-PERSON
Muhammed I-PERSON
, O
" O
İsrail B-LOCATION
askerlerinin O
bölge O
sakinlerinin O
sokağa O
çıkmasını O
istemesi O
bizi O
şaşırttı O
. O
İsrail B-LOCATION
ordusu O
bizi O
ana O
caddeye O
çıkardı O
. O
Kıyafetlerimizi O
çıkarmaya O
ve O
çıplak O
yürümeye O
zorladı O
. O
Bizi O
tek O
sıra O
halinde O
dizerek O
kalplerimizi O
hüzne O
boğmak O
için O
benim O
, O
kardeşlerimin O
, O
amcalarımın O
, O
komşularımın O
gözleri O
önünde O
evlerimizi O
yaktılar O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = B-199
#text = Alıkonulan diğer Filistinlilerle birlikte Beyt Lahiya'nın pazarına götürüldüğünü aktaran Ebu Muhammed, İsrail'in Gazze yakınlarındaki Zikim bölgesine nakledilmeden önce yaklaşık "5 saat boyunca soğuk havada diz çökmeye zorlandığını" B-KAYDETTI.
Alıkonulan O
diğer O
Filistinlilerle O
birlikte O
Beyt B-LOCATION
Lahiya'nın I-LOCATION
pazarına O
götürüldüğünü O
aktaran O
Ebu B-PERSON
Muhammed I-PERSON
, O
İsrail'in B-LOCATION
Gazze B-LOCATION
yakınlarındaki O
Zikim B-LOCATION
bölgesine O
nakledilmeden O
önce O
yaklaşık O
" O
5 O
saat O
boyunca O
soğuk O
havada O
diz O
çökmeye O
zorlandığını O
" O
kaydetti O
. O

#sent_id = B-200
#text = İşkence ve B-AŞAĞILAMA.
İşkence O
ve O
aşağılama O
. O
