Emin B-PERSON
Bey’in I-PERSON
kuklaları O
bir O
haftadır O
Tepebaşı’nda B-LOCATION
oynuyor O
. O

Hudut O
civarında O
yakında O
altın O
madenleri O
keşfedilmesi O
üzerine O
bu O
madenlerin O
bulunduğu O
arazi O
Guyan B-LOCATION
kıtasına O
mı O
yahut O
Venezuela B-LOCATION
arazisine O
mi O
mülhak O
olduğu O
hakkında O
muaraza O
zuhur O
etmekle O
ve O
Guyan B-LOCATION
zabıtası O
efradından O
Venezuela B-LOCATION
hududunu O
geçenlere O
karşı O
Venezuela B-LOCATION
hükûmeti O
tarafından O
hapis O
gibi O
bed-muamele O
reva O
görülmekle O
ve O
İngiltere’nin B-LOCATION
talep O
eylediği O
tazminatın O
itasından O
Venezuela B-LOCATION
istinkâf O
eylemekle O
ihtilaf O
zuhura O
gelmiştir O
. O

Documents O
littéraires O
isimli O
muteber O
eserinde O
Viktor B-PERSON
Ügo'ya I-PERSON
hasrettiği O
bapta O
“ben O
demiyorum O
ki O
Natüralizm O
ebediyen O
baki O
kalacaktır O
. O

Yarı O
geceye O
doğru O
tekmil O
tiyatrolar O
, O
konserler O
, O
sabahın O
ikisinde O
ne O
kadar O
meyhane O
, O
kabare O
ve O
kahve O
varsa O
cümlesi O
kapanarak O
Paris B-LOCATION
halkının O
kısm-ı O
azimi O
hab-ı O
istirahate O
çekilir O
. O

Beş O
on O
gün O
içinde O
umum O
fenni O
encümenlerin O
mübahasat O
ve O
münakaşatı O
ve O
Avrupa B-LOCATION
resail-i O
fenniyesinin O
mühim O
makalatı O
Almanya’da B-LOCATION
Vürçburg B-LOCATION
Darülfünunu O
muallimlerinden O
doktor O
Röntgen’in O
keşf-i O
ahirine O
inhisar O
etmiştir O
. O

Babıali B-LOCATION
Caddesinde I-LOCATION
Kütüphane-i B-LOCATION
İslamda I-LOCATION
bulunur O
. O

Paris B-LOCATION
muhbiri O
biraz O
da O
Paris’in B-LOCATION
zenginlerinden O
bahsetse O
iyi O
ederdi O
diyecekler O
mi O
? O
Ben O
de O
memnun O
değilim O
. O

Fikret B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
biraderimizin O
himmet O
ve O
nezaret-i O
marifetperverlerine O
havale O
ve O
tevdi O
kılınmıştır O
. O

Geçen O
Nisan O
ayında O
, O
Paris B-LOCATION
bulvarlarındaki O
ağaçlar O
yeşil O
yapraklarıyla O
tahta O
kaldırımları O
gölgelediği O
sırada O
meşhur O
Sen-Jermen B-LOCATION
caddesine O
Feliks B-PERSON
Alkan I-PERSON
ve O
Haşet O
kitaphanelerine O
mücavir O
olan O
Serpant B-LOCATION
sokağında O
, O
Otel O
dö O
Sosyete O
Savant O
denilen O
eski O
, O
hazinü’l-manzar O
büyük O
binada O
içtima O
eden O
kongre O
azası O
kimlerdi O
? O
Dört O
meçhullü O
muadeleler O
hal O
eden O
… O
Dekart B-PERSON
ile O
Malberanş’ın B-PERSON
Bühner B-PERSON
ile O
Malşkot’un B-PERSON
Konidyak B-PERSON
ile O
İspinoza’nın B-PERSON
efkar-ı O
felsefiyesi O
arasında O
münakaşalar O
yürüten O
, O
Nevton’un B-PERSON
cazibe-i O
umumiye O
kanunlarını O
, O
bu O
bûd O
kanunlarını O
, O
Berzeliyus B-PERSON
kanunlarını O
intikada O
uzanan O
Sollin’in B-PERSON
ekonomi O
ruvayalından O
başlayarak O
Adam B-PERSON
Simit’in I-PERSON
“ O
Servet-i O
Milelin O
Esbab O
ve O
Tabiatı O
Hakkında O
Taharriyat O
” O
unvanlı O
eser-i O
meşhurunu O
Leonse B-PERSON
ve O
Lerova B-PERSON
Bulyo’nun I-PERSON
bütün O
asarını O
hatalı O
, O
nakıs O
, O
şayan-ı O
muaheze O
bulan O
, O
okuya O
okuya O
gözlük O
takmaya O
mecbur O
kalan O
madamlar O
, O
matmazeller O
! O

Şu O
muzır O
hayvanın O
suret-i O
kahr O
ve O
imhasını O
musavver O
olarak O
bu O
nüshamıza O
derç O
ettiğimiz O
resim O
evvelce O
Kudüs-i B-LOCATION
Şerif’ten I-LOCATION
gönderilen O
bir O
fotoğrafiden O
yapılmıştır O
. O

Bugün O
bade’z-zuhur O
Remel B-LOCATION
sayfiyeleri O
arasında O
bir O
cevelan O
icrası O
mukarrerdi O
. O

Edison B-PERSON
bu O
tetkikat-ı O
mühime O
ile O
iştigal O
etmekte O
olduğu O
ve O
henüz O
bir O
neticeye O
dest-res O
olamayıp O
mahsul-i O
iştigalini O
etrafa O
bildirmediği O
bir O
sırada O
yine O
Amerikalı O
ve O
dimağ-ı O
beşer O
üzerinde O
malumatıyla O
müştehir O
Doktor O
Simon B-PERSON
namında O
biri O
dimağın O
resmini O
bir O
insan O
hâl-i O
hayatta O
iken O
almaya O
muvaffak O
olduğunu O
ve O
kalın O
bir O
kemik O
mahfaza O
içinde O
mahfuz O
olan O
ve O
gözleri O
kamaştıracak O
derecede O
pertev O
saldığı O
, O
ziya-paş O
olduğu O
hâlde O
o O
mahfaza O
içinde O
maddeten O
muzlim O
kalan O
dimağı O
bir O
yol O
bulup O
aydınlattığını O
ve O
resmini O
çıkarttığını O
ilan O
eylemiştir O
. O

Almanya’da B-LOCATION
lanj O
usulü O
üzere O
inşa O
olunan O
bir O
asma O
elektrikli O
tramvay O
ki O
güzergahı O
nehir O
üzerinde O
demir O
sütunlarla O
muallaktır O
. O

Hakikiyun O
mesleğinin O
müessisi O
değilse O
bile O
mütemmim O
ve O
muhyisi O
addedilen O
Gonkur O
Kardeşlerin O
büyüğü O
olan O
Edmund B-PERSON
dö I-PERSON
Gonkur I-PERSON
da O
bu O
defa O
vefat O
etmiştir O
. O

Yalnız O
biliyordum O
ki O
Küçükçekmece’de B-LOCATION
bir O
fabrika O
yapıyorlar O
. O

Birçok O
haftalardır O
sıra O
ile O
yazdığım O
mektuplarda O
Paris B-LOCATION
fukara-yı O
ahalisinin O
suret-i O
maişeti O
, O
hayatı O
ve O
buna O
karşı O
hükümetin O
muaveneti O
vesaire O
gibi O
ahvalden O
bahsedip O
duruyorum O
. O

Paris’te B-LOCATION
görülen O
ziya O
dübbüekber O
kümesine O
doğru O
gitti O
. O

Girit’in B-LOCATION
abluka O
altına O
alındığından O
sonra O
hudud-ı O
muayyeneyi O
tecavüz O
ederek O
birtakım O
eşya-yı O
memnua O
ithaline O
mütecasser O
olan O
sefain-i O
Yunaniye’ye O
karşı O
düvel-i O
muazzama O
süfün-i O
harisesi O
tarafından O
muamele-i O
şedide O
icra O
kılınmakta O
olduğu O
gazetemizin O
havadis O
kısmında O
yazılmaktadır O
. O

Bu O
sözü O
söyledikten O
sonra O
Jak B-PERSON
kolumdan O
çekti O
, O
beyan O
ettiği O
mütalaa O
ile O
beni O
âlem-i O
zevk O
ve O
sefasına O
bir O
müstemi O
yahut O
bir O
peyk-i O
ziynet O
olarak O
ikame O
eyliyordu O
. O

Prenses O
mektubunun O
imzasını O
yeni O
erkeğine O
nispetle O
sadece O
“Madam O
Rigu” B-PERSON
diye O
koymuştur O
. O

Bu O
saatte O
eğlenmek O
vakit O
geçirmek O
isteyen O
bir O
amele O
ne O
yapar O
? O
” O
dedim O
; O
bana O
birçok O
tiyatro O
, O
konser O
isimleri O
saydılar O
ve O
Monmarter’e B-LOCATION
gidersek O
daha O
ziyade O
eğleniriz O
. O

Dekart’ın B-PERSON
Augüst B-PERSON
Kont’un I-PERSON
meydana O
çıkardıkları O
bir O
mesele-i O
fenniye O
yahut O
mesele-i O
ahlakiye O
henüz O
hal O
ve O
fasl O
edilmemiştir O
. O

İstanbul B-LOCATION
gibi O
sahil-i O
bahrda O
kâin O
memleketlerde O
tahtü’z-zemin O
ve O
denize O
müntehi O
mecralarla O
fuzulat-ı O
bedeniye O
ve O
uzviyenin O
denize O
sevki O
usulü O
ihtiyar O
olunmaktadır O
. O

Bugün O
elektrik O
tatbikatı O
Avrupa’da B-LOCATION
ve O
Amerika’da B-LOCATION
o O
derece O
tevsi O
etmiştir O
ki O
büyük O
şehirler O
ve O
şehirlerde O
başlıca O
mebani O
elektrikle O
tenvir O
edilmekte O
olduğu O
gibi O
şehir O
dahilinde O
işleyen O
tramvaylar O
bu O
kuvvet O
sayesinde O
kolayca O
, O
temizce O
, O
hızlıca O
cer O
ve O
tahrik O
olunmaktadır O
. O

İnsanların O
Zühre O
tesmiye O
ettikleri O
yıldızdan O
gelen O
lema-i O
laciverdî O
karşısında O
Alfred B-PERSON
dö I-PERSON
Musse:I-PER: O

Bir O
ressam O
Beşiktaş’taki B-LOCATION
hanesini O
bir O
küçük O
meşher-i O
sanat O
hâline O
koymuş O
, O
zekâ O
ve O
maharetinin O
, O
hayat-ı O
sanatkâranesinin O
mahsulatını O
teşhir O
etmiş O
, O
Servet-i O
Fünûn O
namına O
da O
bir O
davetname O
göndermişti O
. O

Geçen O
haftaki O
nüshamızın O
kısm-ı O
siyasisinde O
vuku-i O
vefatı O
yazılmış O
olan O
ve O
dünyanın O
en O
büyük O
zenginlerinden O
madut O
bulunan O
Baron O
Hirş B-PERSON
Rumeli B-LOCATION
şimendiferlerinden O
dolayı O
memleketimizle O
olan O
münasebetine O
ve O
fukara-perverlikle O
olan O
şöhretine O
binaen O
tasvirini O
derç O
eyliyoruz O
. O

Şimdi O
bu O
teferrüt O
Almanya B-LOCATION
fabrikalarında O
meşhut O
oluyor O
. O

Bu O
kere O
Memurin-i O
Mülkiye O
Komisyonu O
azalığına O
tayin O
buyurulan O
Atufetlü O
Kostantin B-PERSON
Efendi I-PERSON
Hazretleri O
mabeyn-i O
hümayun-ı O
mülukâne O
tabiplerinden O
ve O
Mekteb-i O
Tıbbiye-i O
Şahane O
muallimlerinden O
doktor O
müteveffa O
İstefnaki B-PERSON
Kara I-PERSON
Teodorizadedir I-PERSON

Bismark’ın B-PERSON
timsal-i O
zi-hayatı O
ıtlakına O
seza O
olan O
bu O
kıymet-dar O
kitap O
lisanımızda O
henüz O
misli O
meşhut O
olmayan O
bir O
tercüme-i O
hâldir O
. O

Hatta O
miladi O
on O
sekizinci O
karnda O
Kalas’ın B-PERSON
Volter B-PERSON
tarafından O
ve O
yüz O
sene O
mukaddem O
Lizörk’ün B-PERSON
müşahir-i O
vükelâ-ı O
daavî O
canibinden O
badelidam O
tashih-i O
mahkûmiyetleri O
yolunda O
kemal-i O
keremi O
ve O
belagatla O
vukua O
götürülen O
say O
ve O
gayret O
ve O
teşebbüsat O
bile O
bu O
derece O
tahdiş-i O
ezhanı O
badi O
olmamıştı O
. O

İngiltere B-LOCATION
ve O
Amerika’ya B-LOCATION
gönderilen O
halılar O
İzmir’den B-LOCATION
ihraç O
olunur O
, O
üç O
sene O
zarfındaki O
ihracat O
bervech-i O
âtidir O

Bu O
vukuatı O
takip O
edenlerce O
malum O
olduğu O
üzere O
İngiliz O
ordusunun O
General O
Jefrey B-PERSON
kumandasında O
bulunan O
fırkası O
mühim O
bir O
hareket-i O
askeriye O
icra O
eylemiş O
. O

Cumartesi O
akşamı O
saat O
yediye O
doğru O
Paris B-LOCATION
ufkunda O
, O
garb-ı O
cenubi O
cihetinde O
gayet O
parlak O
, O
maiye O
çalar O
, O
kızıl O
bir O
aydınlık O
müşahede O
olunmuştur O
. O

Zannederiz O
ki O
resimlerimizi O
temaşa O
edenler O
de O
-hala O
İstanbul’dan B-LOCATION
uzakta O
iseler- O
seyrettikçe O
seyretmek O
isteyeceklerdir O
. O

Nitekim O
şu O
bulunduğum O
noktada O
cereyanı O
tasvir O
edilecek O
vakaya O
hakikat O
rengi O
vermek O
için O
mutlaka O
burayı O
ziyaret O
etmiş O
, O
yahut O
ariz O
ve O
amik O
tetkikat O
ve O
tetebbuat O
icra O
eylemiş O
bulunmalı O
; O
yoksa O
elde O
mevcut O
Paris B-LOCATION
haritasıyla O
ve O
Fransızca O
yazılmış O
birkaç O
romanı O
– O
o O
da O
manasını O
yarım O
yamalak O
– O
anlayarak O
hasıl O
edilmiş O
bir O
fikirle O
güzel O
bir O
roman O
vücuda O
getirmeyi O
tasavvur O
bile O
etmemelidir O
. O

Anadolu’da B-LOCATION
ve O
vüsta-yı O
Asya’da B-LOCATION
Karaman B-LOCATION
ve O
bu O
cinse O
mensup O
koyunlarda O
pek O
büyük O
kuyruklar O
nadiren O
görülmektedir O
. O

Birincileri O
“ O
Sezar B-PERSON
Tuilleri B-PERSON
Kromvel B-PERSON
gibi O
yalnız O
bir O
şebaha O
ait O
, O
ikincileri O
“ O
Müselles O
, O
ağaç O
, O
renk” O
gibi O
eşbah-ı O
müteaddideye O
şamildir O
, O
denilerek O
bunlar O
birbirlerinden O
pek O
güzel O
tefrik O
edilmektedirler O
. O

Fransa B-LOCATION
ve O
İngiltere B-LOCATION
hükûmetleri O
namına O
hareket O
etmek O
ve O
ticaret O
için O
yeni O
yeni O
mahreçler O
bulmak O
üzere O
evvelce O
bu O
havaliye O
izam O
olunan O
heyetler O
yerli O
rüesa O
ile O
birtakım O
mukaveleler O
akdetmişler O
ve O
müsaadat-ı O
istihsaliyle O
burada O
bir O
hakk-ı O
tefevvuk O
kazanmışlardı O
. O

Bu O
ziyanın O
Anadolu B-LOCATION
tarafına O
doğru O
gitmiş O
yahut O
havada O
dağılıp O
nâbedid O
olmuş O
olması O
memuldür O
. O

Nüsha-i O
mümtazemiz O
-evvelce O
de O
yazıldığı O
üzere- O
Servet-i O
Fünûn’un O
nısfı O
hacminde O
yüz O
altmış O
bu O
kadar O
sayfadan O
müteşekkil O
ve O
eazım-ı O
üdeba O
ve O
meşahir-i O
muharririnimizin O
bilhassa O
kaleme O
aldıkları O
manzum O
ve O
mensur O
otuz O
iki O
parça O
eser O
ile O
otuzu O
mütecaviz O
tasviri O
ve O
resimli O
güzel O
bir O
kapakla O
müze O
müdür-i O
bedayi-perveri O
atufetlü O
Hamdi B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretlerinin O
mahsusen O
ihda O
buyurdukları O
krokiden O
hakkettirilip O
ayrıca O
ilave O
edilen O
levha-i O
nefiseyi O
şamil O
olarak O
şerait-i O
iştirası O
ber-veçh-i O
atidir O

Evvela O
“tahayyür” O
kelimesinin O
tahdit O
manası O
için O
şurasını O
arz O
edeyim O
ki O
bu O
mesele O
Ahmet B-PERSON
Kemal I-PERSON
Bey’in I-PERSON
“Okurken” O
unvanlı O
manzumesinin O
ilk O
kıtası O
münasebetiyle O
mevzubahis O
oluyor O

Alfons B-PERSON
Dude I-PERSON
ansızın O
âlem-i O
hayata O
veda O
etti O
. O

Berat B-LOCATION
şehri O
malum O
olduğu O
üzere O
Yanya B-LOCATION
vilayeti O
dâhilinde O
merkez-i O
liva O
olan O
büyük O
kasabalardandır O
. O

Bingazi’ye B-LOCATION
muvasalatımın O
ikinci O
Salı O
günü O
alessabah O
âcizlerini O
ziyaret O
eden O
zevata O
birer O
birer O
iade-i O
ziyaret O
ettim O
. O

Alaattin B-LOCATION
Tepesi’nden I-LOCATION
Konya’nın B-LOCATION
manzara-i O
ummumiyesini O
irae O
eder O
bir O
fotoğrafı O
daha O
aldık O
. O

Münekkidin-i O
meşhuren O
Mösyö O
Emil B-PERSON
Fage’nin I-PERSON
bu O
hususa O
dair O
neşrettiği O
bir O
makalesinden O
bazı O
tadilat O
ile O
mühim O
fıkralarını O
atiye O
naklediyoruz O
. O

Her O
tarafta O
Paris’in B-LOCATION
evleri O
, O
Paris’in B-LOCATION
sokakları O
, O
hatta O
Paris’in B-LOCATION
ağaçları O
; O
Gazetelerden O
biri O
Paris’in B-LOCATION
sokaklarındaki O
ağaçlar O
hakkında O
resmî O
bir O
istatistik O
neşreyliyor O
. O

Doktor O
Röntgen’in B-PERSON
keşfi O
üzerine O
gözün O
bir O
fotoğraf O
makinesinden O
farkı O
olmadığı O
hakkında O
hayli O
söz O
söylenmiş O
olup O
hatta O
gözün O
müteessir O
olmadığı O
şuaattan O
hassas O
fotoğraf O
levhalarının O
müteessir O
olduğu O
uzun O
uzadıya O
izah O
edilmiştir O
. O

Zir-i O
payinde O
, O
Halep B-LOCATION
çamlarının O
yeşil O
tepeleri O
bir O
cihetten O
Jien B-LOCATION
şibh-i O
ceziresinin O
uzun O
ince O
yolları O
, O
diğer O
taraftan O
Bregaskon B-LOCATION
mevkiinin O
müstahkem O
burnuyla O
muhat O
körfezin O
uzakta O
mavileşen O
sathından O
kopup O
gelen O
serin O
rüzgârla O
titreşiyor O
; O
“Porkurol” B-LOCATION
Adası I-LOCATION
sivri O
kayaları O
, O
“Porkuru” B-LOCATION
beyaz O
feneri O
ve O
“Lovan” B-LOCATION
çıplak O
kırları O
ile O
ufku O
örtüyordu O
. O

Almanya’nın B-LOCATION
bugünkü O
muamelat-ı O
sınaiye O
ve O
ticariyesi O
ile O
bundan O
on O
beş O
seneki O
hâli O
arasında O
o O
kadar O
vâsi O
bir O
fark O
, O
o O
derece O
büyük O
bir O
terakki O
vardır O
ki O
tarif O
olunamaz; O
âdeta O
denilebilir O
ki O
Almanya B-LOCATION
şu O
ufak O
müddet O
zarfında O
sair O
memleketlerin O
yarım O
asırda O
meydana O
getirdikleri O
muvaffakiyat-ı O
sınaiye O
ve O
ticariyeyi O
ihraz O
etmiş O
ve O
onları O
fersah O
fersah O
geçmiştir O
. O

Ceride-i O
muteberelerinin O
geçen O
hafta O
zinetsaz-ı O
alem-i O
matbuat O
olan O
289 O
numaralı O
nüshasında O
Berat’a B-LOCATION
ait O
birkaç O
resim O
görmüştüm O
. O

Erbab-ı O
nücumdan O
Yannis B-PERSON
namında O
Parisli O
bir O
zatın O
bundan O
birkaç O
sene O
mukaddem O
Avrupa’daki B-LOCATION
dağların O
en O
mürtefii O
olan O
Mon O
Bılan O
zirvesi O
üzerinde O
bir O
rasathane O
tesis O
eylemiş O
olduğu O
gazetemizde O
biddefaat O
yazılmıştı O
. O

Şimdi O
o O
birincilik O
Almanya’dadır B-LOCATION
. O

Rusya’nın B-LOCATION
yetiştirdiği O
maşehir-i O
sanatkârandan O
olup O
elyevm O
elli O
dört O
yaşındadır O
. O

Marsel B-PERSON
Prevu I-PERSON
Fransa’nın B-LOCATION
en O
nezih O
, O
en O
hissiyatperver O
şairidir O
. O

Avrupa B-LOCATION
ve O
Amerika B-LOCATION
her O
nev O
eşya-yı O
nefise O
ve O
mahsulat-ı O
sanaiyede O
bizimle O
rekabet O
edebiliyor O
, O
fakat O
bazı O
Anadolu B-LOCATION
vilayat-ı O
şahanesinin O
başlıca O
sanatı O
olan O
halı O
nesc O
ve O
imali O
hususunda O
meydan-ı O
müsabakaya O
girmekte O
şeref O
ve O
imtiyaz O
uhdemizde O
takarrür O
eder O
. O

Garbi B-LOCATION
Afrika’da I-LOCATION
Nijer B-LOCATION
Nehri I-LOCATION
havalisinde O
Fransa B-LOCATION
ve O
İngiltere B-LOCATION
hükûmetlerinin O
bazı O
arazi O
üzerinde O
iddia-yı O
hukukta O
bulunmaları O
hükûmeteyn O
beyninde O
ihtilafa O
sebebiyet O
vermiştir O
. O

Siyasi O
nokta-i O
nazardan O
meseleyi O
muhakeme O
edenler O
vukuat-ı O
ahireyi O
İngiltere’nin B-LOCATION
Hindistan’da B-LOCATION
iltizam O
eylediği O
meslek-i O
tecavüzkâranenin O
netayicinden O
addetmektedirler O
. O

İlm O
hikmet-i O
tabiyenin O
terakkiyat O
ahiresinden O
olmak O
üzere O
bundan O
birkaç O
sene O
evvel O
Almanya B-LOCATION
meşahir O
riyaziyyun O
ve O
hemiyyunundan O
Muallim O
Herç B-PERSON
ve O
Lunar B-PERSON
tayf-ı O
ziyayı O
teşkil O
eden O
üç O
muhtelif O
şuadan O
başka O
dördüncü O
bir O
şuanın O
daha O
vücudunu O
keşfetmişler O
ve O
bu O
yeni O
şuaya O
müteallik O
olarak O
ettikleri O
tecarüb-i O
fenniye O
neticesinde O
mezkur O
ziya-yı O
havas-ı O
hükmiye O
ve O
kimyeviyesinin O
evvelce O
malum O
olan O
şuaat-ı O
saire O
evsafından O
külliyen O
farklı O
bulunduğunu O
meydana O
koymuşlardı O
. O

Saltanat-ı O
seniyyenin O
muhibbanından O
ve O
parlamento O
azasından O
Mister O
Gibson B-PERSON
Bauls’un I-PERSON
taht-ı O
temellükünde O
bulunduğu O
mervi O
olan O
The O
Lady O
“zı O
leydi” O
nam O
ceridetü’n-nisa O
bu O
müddet-i O
ikbal O
zarfında O
İngiliz O
nisvanınca O
vukua O
gelen O
tekallüb O
ve O
temeddün O
hakkında O
makalat-ı O
beliğa O
neşretmektedir O
. O

İdarehanemizde O
bir O
taraftan O
Kamus-ı O
Arabi’nin O
mukaddimesini O
okuyor O
, O
diğer O
taraftan O
şu O
arzumuza O
nasıl O
muvaffak O
olacağımızı O
düşünüyorduk O
; O
zira O
Sami B-PERSON
Bey I-PERSON
içimizde O
suret-i O
hususiyede O
tanımak O
şerefine O
mazhar O
olan O
yok O
idi O
, O
nihayet O
doğrudan O
doğruya O
bir O
tezkire O
ile O
müsaadelerini O
istirhama O
karar O
verdik O
. O

Dreyfus B-PERSON
aleyhine O
lâhık O
olan O
hükümde O
isabet O
olup O
olmadığı O
ciheti O
mevzu-ı O
bahis O
bulunmak O
hasebiyle O
Fransa’da B-LOCATION
bu O
hususun O
bais O
olduğu O
kıl O
ü O
kal O
ve O
endişe O
esasen O
makul O
görülebiliyor O
ise O
de O
mahkemelerin O
lâyuhti O
olmamasına O
ve O
hükkâmın O
dahi O
sair O
insanlar O
gibi O
sehiv O
ve O
hatadan O
masun O
ve O
azade O
bulunmamasına O
nazaran O
nice O
nice O
eşhasın O
bila-mucip O
duçar-ı O
mücazat O
edilmiş O
oldukları O
muahhiren O
zuhur O
eden O
ahval O
ile O
nümayan O
olduğu O
halde O
hiçbir O
vakit O
keyfiyetin O
şu O
işte O
müşahede O
olunan O
ehemmiyet-i O
fevkaladeyi O
kesp O
etmediği O
calib-i O
nazar-ı O
dikkattir O
. O

Avrupa’da B-LOCATION
hususiyle O
on O
dokuzuncu O
asrın O
pek O
müfit O
olan O
mahsusat-ı O
garibesinden O
biri O
de O
koleksiyonlardır O
. O

Hatta O
evvelki O
sene O
biz O
burada O
tahtessıfır O
şiddetli O
soğuklar O
altında O
titreyip O
dururken O
şehrimiz O
zevk-perestanı O
Silahtar B-LOCATION
Ağa I-LOCATION
sularında O
gülüp O
oynuyorlardı O
. O

Lahey B-LOCATION
Sulh O
Konferansı O
müzakerat O
ve O
mukarreratına O
methal O
olmak O
üzere O
yazılan O
şu O
silsile-i O
makalatta O
şimdi O
“Beşeriyet-i O
Cedide” O
mecmuasının O
efkâr-ı O
meşahiri O
istihraç O
ederek O
neşr O
ettiği O
nüsha-i O
mahsusa O
münderacatından O
biraz O
bahsetmek O
sırası O
geldi O
. O

Cemiyetin O
reisi O
doktor O
Cakson’un B-PERSON
elektrikle O
tedavi O
hakkında O
irat O
eylediği O
makale O
nev O
şube-i O
marifetin O
terakkiyat-i O
hazırasını O
pek O
güzel O
göstermiştir O
. O

Geçen O
nüshamıza O
resimleri O
dercolunan O
Enver B-PERSON
Paşa I-PERSON
hazretlerinin O
tercüme-i O
hâlleri O
bervech-i O
atidir O

Sör O
Kruks B-PERSON
bunu O
söyledikten O
sonra O
bundan O
kurtulmanın O
çarelerini O
de O
ilave-i O
makal O
etmiş O
fakat O
bu O
çareler O
arasında O
en O
esaslılarından O
birini O
tahattur O
edememiştir O
! O

Çünkü O
Perşembe O
günü O
İstanbul’dan B-LOCATION
hareket O
eden O
sürat O
katarı O
Servet-i O
Fünun’ı O
bana O
tam O
bu O
saatte O
teslim O
eder O
. O

Fakat O
götürdüğü O
mekatip O
Şam B-LOCATION
ve O
Halep B-LOCATION
gibi O
bahren O
ve O
serian O
mürsel O
olan O
mahallerden O
ziyade O
güzergâhındaki O
şehirlere O
aittir O
. O

294 O
numaralı O
nüshamızda O
münderiç O
Paris B-LOCATION
mektubunda O
Matmazel O
Roza B-PERSON
Bonör’e I-PERSON
dair O
malumat O
vardı O

Bu O
defa O
dahi O
müteferrık O
surette O
pişgâha O
vaz O
edilmiş O
olan O
ebniye O
ve O
müessesatın O
manzara-i O
umumiyesini O
irae O
eyliyoruz O
ki O
Erzincan’a B-LOCATION
bir O
saat O
mesafede O
Kurutilek B-LOCATION
nam O
mahalde O
müceddeden O
inşa O
olunan O
esliha-i O
hafife O
ambarıyla O
muhafazasına O
mahsus O
karakolhaneyi O
ve O
dördüncü O
ordu-yı O
hümayun O
müşiri O
devletlü O
Mehmet B-PERSON
Zeki I-PERSON
Paşa I-PERSON
hazretlerinin O
yetiştirmiş O
oldukları O
suni O
ormanın O
bir O
cihetini O
ihtiva O
eder O
. O

Habeş O
vukuatı O
üzerine O
tebdil O
eden O
İtalya B-LOCATION
heyet-i O
vükela-yı O
cedidesi O
reisi O
Marki O
di B-PERSON
Rodini’nin I-PERSON
resmini O
kariin-i O
kirama O
arz O
eylemiştik O
. O

Sair O
ciltlerin O
beheri O
altmış O
beş O
kuruş O
olduğu O
halde O
Şabanü’l-muazzamın O
on O
beşinden O
bayramın O
on O
beşine O
kadar O
Dersaadet’te B-LOCATION
beheri O
idarehanemizden O
alınmak O
şartıyla O
otuz O
iki O
buçuk O
, O
vilayatta O
masarif-i O
irsaliye O
ile O
beraber O
kırk O
beş O
kuruştur O
. O

Hele O
halk O
arasında O
portakal O
ve O
mandalina O
satanları O
gördükçe O
büsbütün O
İstanbul B-LOCATION
tiyatroları O
gözümün O
önünde O
tecessüm O
ediyordu O
; O
peynir O
, O
simit O
!.. O

Londra’nın B-LOCATION
mevsim-i O
zevk O
ve O
şevki O
olan O
haziranda O
bermutat O
Hayd B-LOCATION
Park’a O
giderek O
yüz O
senelik O
bir O
ağacın O
saye-i O
asr-ı O
güzarında O
oturdum O
. O

Mesela O
Amerika’nın B-LOCATION
dört O
yüzüncü O
sene-i O
devriye-i O
keşfi O
münasebetiyle O
Şikago B-LOCATION
meşher-i O
umumiyesi O
tertip O
olundu O
. O

Gerek O
gazete O
ve O
gerek O
matbaamızın O
kendisine O
medar-ı O
mefharet O
bildiği O
bir O
hizmet O
de O
üstad-ı O
muhterem O
atufetlü O
Ekrem B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
Hazretleri’nin O
intişar-ı O
asar-ı O
edibanelerine O
vesatettir O
. O

Evet O
, O
Musse’nin B-PERSON
eserleri O
bütün O
sevenlerin O
kitabıdır O
, O
o O
sırf O
bir O
aşk O
şairidir O
. O

Viyana’dan B-LOCATION
Berlin’e B-LOCATION
atanan O
konsolos O
Galip B-PERSON
Bey I-PERSON
yabancı O
devletlerden O
de O
nişanlar O
almış O
ve O
kendisi O
ile O
ilgili O
kısaca O
bilgi O
verilmiştir O
. O

Her O
sabah O
Haydarpaşa’dan B-LOCATION
Ankara’ya B-LOCATION
Konya’ya B-LOCATION
doğru O
hareket O
edip O
giden O
katar O
, O
İzmit’ten B-LOCATION
sonra O
latif O
vadiyi O
, O
zarif O
gölü O
arkada O
bırakınca O
bir O
istasyonda O
tevkif O
eder O
ki O
üzerinde O
“Ada O
Pazarı” O
ismi O
okunur O
. O

Şimdiye O
kadar O
ecsam O
ikiye O
ayrılıp O
bir O
kısmına O
şeffaf O
ve O
diğer O
kısmına O
gayr-ı O
şeffaf O
denmekte O
iken O
doktor O
Röntgen’in B-PERSON
keşfi O
üzerine O
bu O
taksimat O
bir O
dereceye O
kadar O
müteenniyane O
yürütülmek O
iktiza O
ediyor O
. O
Çünkü O
şimdiye O
kadar O
kalın O
bir O
duvarın O
bir O
tarafından O
öbür O
tarafını O
görmek O
bir O
göz O
için O
mümkün O
olmadığı O
gibi O
demir O
veyahut O
bir O
tahta O
levha O
ara O
yerde O
bulunursa O
yine O
öbür O
tarafı O
rüyet O
olunamazdı O
. O

Tasvirini O
derc-i O
sahife-i O
tesir O
ettiğimiz O
merhum O
İhsan B-PERSON
Bey I-PERSON
Paris’te B-LOCATION
bulunduğu O
müddetçe O
gazetemizin O
muhabirliğini O
deruhte O
ve O
ifa O
etmek O
lütfunda O
bulunmuş O
olan O
Agah B-PERSON
Hasip I-PERSON
Bey I-PERSON
kardeşimizin O
büyük O
biraderidir O
. O

Şarki O
Roma B-LOCATION
İmparatorluğu O
ile O
Seyfü’d-devle O
arasında O
vukua O
gelen O
muharebat-ı O
mütevaliye O
esnasında O
serhat O
boyunda O
bulunan O
Hades B-LOCATION
Kalesi I-LOCATION
düşman O
tarafından O
tahrip O
edilmişti O
. O

Bu O
iskelede O
hafif O
bir O
muanaka O
ve O
müşafeheden O
sonra O
yoluna O
düzülüp O
doğruca O
Yeniköy B-LOCATION
Burnu’nu I-LOCATION
tutar O
. O

Müdür O
ve O
sahib-i O
imtiyazımız O
tarafından O
geçende O
Konya’ya B-LOCATION
icra O
edilen O
seyahat O
esnasında O
görülüp O
zarafet-i O
manzarasına O
mebni O
hemen O
oracıkta O
, O
vagon O
derunundan O
fotografisi O
çekilmiş O
olan O
Tütün B-LOCATION
Çiftliği I-LOCATION
Cami-i O
Şerifi’nin O
Viyana’da B-LOCATION
hakkettirilen O
bir O
tasvirini O
birinci O
sahifemizde O
enzar-ı O
kariin-i O
kirama O
vaz O
ettik O
. O

Kırkkilise’de B-LOCATION
yeni O
bir O
hastahane O
inşa O
olunmuştur O
. O

Birincisi O
Edirne’ye B-LOCATION
bir O
saat O
mesafede O
ve O
Tunca B-LOCATION
Deresi I-LOCATION
kenarında O
bera-yı O
talim-i O
hayme-nişin O
olan O
cünud-ı O
zafer-nümud-ı O
cenab-ı O
padişahinin O
heyet-i O
umumiyelerini O
göstermektedir O
. O

Mesail-i O
Muğlaka O
atufetlü O
Ahmed B-PERSON
Midhat I-PERSON
Efendi I-PERSON
hazretlerinin O
Tarik O
gazetesinde O
tefrika O
olunan O
bir O
romanıdır O
. O

Meydan-ı O
harpte O
yalnız O
Doktor O
Röntgen’in B-PERSON
keşf-i O
cedidinden O
istifade O
cihetine O
gidilmiyor O
. O

Mahkeme-i O
temyiz O
aza-yı O
kiramından O
atufetlü O
Ali B-PERSON
Şehbaz I-PERSON
Efendi I-PERSON
hazretleri O
tarafından O
gazetemize O
mahsus O
olarak O
Dreyfus B-PERSON
meselesinin O
cihat-ı O
hukukiye O
ve O
adliyesi O
hakkında O
yazılmış O
olan O
makaleyi O
derke O
dercile O
kesb-i O
fahr O
ederiz O

Hasan B-PERSON
Paşa I-PERSON
merhum O
42 O
sene-i O
hicriyesi O
Muharremü’l-haramında O
merhum O
İşkodra B-LOCATION
Valisi O
Mustafa B-PERSON
Paşa’nın I-PERSON
sulbünden O
kehvare-i O
âlem-i O
vücut O
olarak O
pederleri O
merhum O
müşarünileyhin O
45 O
muharebesindeki O
hüsn-i O
hizmet-i O
fevkaladesine O
mükâfaten O
merhum O
müşarünileyh O
rütbe-i O
mirmiranı O
teveccüh O
ve O
ihsan O
ve O
62 O
tarihinde O
mirmiranlığı O
rütbe-i O
saniye O
sınıf-ı O
saniyesine O
tahvil O
buyurularak O
mektubi-i O
hariciye O
kalemine O
çerağ O
ve O
72’de O
ula O
sanisi O
ve O
74’te O
ula O
evveli O
rütbeleriyle O
taltif O
olunup O
78’de O
Midilli B-LOCATION
ve O
80 O
tarihinde O
Rodos B-LOCATION
82’de O
müstakil O
Biga B-LOCATION
mutasarrıflığına O
tayin O
olunarak O
tarih-i O
mezkurda O
Biga’nın B-LOCATION
Cezayir-i B-LOCATION
Bahr-i I-LOCATION
Sefid I-LOCATION
vilayetine O
merkez O
olmasıyla O
, O
Varna B-LOCATION
84’te O
Kütahya B-LOCATION
88’de O
İzmit B-LOCATION
89’da O
Niğde B-LOCATION
mutasarrıflığına O
tayin O
olunmuş O

Florya B-LOCATION
karşısında O
demir O
attığımız O
zaman O
hepimiz O
yürekten O
bir O
“Ooh!” O
çektik; O
mübarek O
poyraz O
sanki O
bizim O
bu O
geniş O
teneffüsümüzü O
bekliyormuş O
gibi O
orada O
tekrar O
esmeye O
başladı O
! O

Çok O
vakayide O
böyle O
müstemi O
sıfatıyla O
bulunmaya O
alışık O
olduğum O
için O
Jak’ın B-PERSON
şu O
muamele-i O
tekellüf-i O
berendazanesi O
beni O
sıkmadı O
. O

Adeta O
-Zola’nın B-PERSON
kendi O
teşbihi O
üzere- O
bir O
müşerrih O
gibi O
kadavranın O
takat O
getirilmez O
olan O
pisliğini O
hatırdan O
siler O
, O
siler O
de O
bir O
hakikat O
arar O
. O

İnşallah O
az O
vakit O
içinde O
iade-i O
afiyet O
eder O
, O
buraya O
avdetimizde O
artık O
zaafından O
şikayet O
etmezsin O
de O
seninle O
yine O
sabah O
akşam O
bu O
bayırlarda O
bu O
tepelerde O
bu O
güzel O
Çamlıca’da B-LOCATION
gezer O
eğleniriz O
, O
değil O
mi O
kardeşim O
? O

Saksonya B-LOCATION
Kralı O
Haşmetlü O
Albret B-PERSON
Hazretlerinin O
biraderleri O
Prens O
Jorj’un B-PERSON
hizmet-i O
askeriyeye O
duhulünün O
ellinci O
sene-i O
devriyesi O
olmak O
mülabesesiyle O
geçen O
Cuma O
gün O
Dersaadet’te B-LOCATION
merasim-i O
tebrikiye O
ifa O
kılınmış O
ve O
müşaürünileyha O
tarafından O
mükemmel O
bir O
ziyafet O
keşide O
olunmuştur O
. O

İngiltere B-LOCATION
sefarethanesi O
tarafından O
bulutların O
önünde O
yuvarlak O
bir O
ziya O
müşahede O
edilmiştir O
. O

Avrupa B-LOCATION
veya O
Amerika’nın B-LOCATION
servet O
ve O
yesarıyla O
meşhur O
olan O
zevattan O
birinin O
ikametgâhı O
tahayyül O
edilsin O
. O

Kapının O
üzerinde O
“Ressam O
Hazret-i O
Şehriyari O
Zonaro B-PERSON
levhasını O
gördüm O
. O

Almanya B-LOCATION
ile O
mabeynlerinde O
vuku O
bulan O
muharebedeki O
mağlubiyetlerini O
başlıca O
Prusya B-LOCATION
devletinin O
memleketlerine O
sevk O
eylediği O
eşhasın O
ihbaratına O
hamledegeldiklerinden O
Fransızlar O
serair-i O
askeriyenin O
hüsn-i O
muhafazasını O
mesail-i O
hayatiyeden O
addetmektedirler O
. O

Hatırımda O
kaldığına O
göre O
burhanda O
medsiz O
elif O
ile O
araba O
şeklinde O
yazılan O
ve O
Türkçede O
muharrefi O
‘ O
araba O
olan O
kelimeyi O
Asım B-PERSON
Efendi I-PERSON
merhum O
( O
koçu O
, O
hinto O
ve O
tarike O
ve O
emsaline O
şamildir O
) O
ibaresiyle O
tefsir O
etmiştir O
. O

Montani B-LOCATION
Sent I-LOCATION
Jeneviv I-LOCATION
B-SOKAĞINDA
, O
eski O
bir O
evin O
beşinci O
B-KATINDA
, O
küçük O
bir O
odada O
B-OTURUYORDUM
. O

Sami B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretleri O
Kamus-ı O
Arabi’nin O
birinci O
formasını O
neşreyledikleri O
gün O
bu O
fazl-ı O
muhteremi O
Servet-i O
Fünun O
karilerine O
daha O
samimi O
, O
daha O
hususi O
bir O
surette O
tanıtmak O
kararını O
vermiştik O
. O

İşte O
buralarını O
bir O
dereceye O
kadar O
tetkik O
etmeye O
Macaristan B-LOCATION
küberasından O
Kont O
Öjen B-PERSON
Zeyçi I-PERSON
teşebbüs O
etmiştir O
. O

Merkez-i O
umumiyesi O
Bahçe B-LOCATION
Kapısı’nda I-LOCATION
Celal B-LOCATION
Bey I-LOCATION
Hanı’ndadır I-LOCATION

Londra’daki B-LOCATION
“Encümen-i O
İslam” O
azasından O
bir O
zata O
ahiren O
Hindistan’dan B-LOCATION
gelen O
İngilizce O
bir O
gazete O
, O
Çin B-LOCATION
şimali O
Müslümanları O
hakkında O
Çinlilerin O
irtikap O
ettikleri O
tecavüzata O
dair O
birçok O
tafsilatı O
haviydi O
. O

Terane-i O
iştiyak-perveranesiyle O
yad O
ve O
telakki O
olunan O
hıtta-yı O
muazzama-yı O
Hicaz’ın B-LOCATION
bir O
kıta-yı O
pür-mesadetini; O
her O
inayet-i O
bi-misali O
her O
lutf-ı O
alalali O
kâffe-i O
eazım O
ve O
eali O
canibinden O

Aden’in B-LOCATION
manzara-i O
umumiyesi O
291 O
numaralı O
nüshamızda O
münderiçti O
. O

Bu O
defa O
Tevfik B-PERSON
Efendi I-PERSON
ile O
vagonda O
yalnızdık O
. O

Transuval B-LOCATION
Muharebesi O
enzar-ı O
dikkati O
Cenubi B-LOCATION
Afrika'ya I-LOCATION
çekip O
götürdüğü O
sırada O
gazeteler O
için O
her O
ne O
suretle O
olursa O
olsun O
o O
taraflara O
taalluku O
bulunan O
mevzulardan O
daha O
zengin O
sermaye-i O
bahs O
olabilir O
mi O
? O

Edison B-PERSON
Darüssınaa’sının O
mahsulatından O
olan O
bu O
makineye O
dair O
vaktiyle O
hayli O
malumat O
verilmişti O
. O

Madam O
Sanjon B-PERSON
Üç O
senedir O
vodvil O
tiyatrosunda O
oynanıp O
Paris’i B-LOCATION
alt O
üst O
eden O
oyun O
! O

Bu O
yalnız O
Fransa’da B-LOCATION
değil O
İngiltere B-LOCATION
Almanya B-LOCATION
Rusya B-LOCATION
Amerika B-LOCATION
hülasa O
dünyanın O
her O
noktasında O
böyledir O
. O

Binaenaleyh O
Mister O
Brovn B-PERSON
cenaplarının O
mektuplarını O
ber-vech-i O
ati O
derç O
ile O
hakk-ı O
acizanemde O
irae O
eyledikleri O
teveccühe O
karşı O
takdim-i O
teşekkürat O
ederim O

Divan B-LOCATION
Yolu’nun I-LOCATION
sıcağından O
kurtulmak O
üzere O
çarşı O
tarafını O
tercih O
etmişim O
. O

Mister O
Rokoverd B-PERSON
ile O
dostları O
resmini O
büyülttükleri O
dimağ O
parçaları O
üzerinde O
birtakım O
çizgiler O
ve O
muntazam O
şekiller O
keşfedince O
duçar-ı O
hayret O
olmuşlar O
. O

O O
zamanın O
hatırası O
olarak O
Trablusşam B-LOCATION
birisi O
sahilde O
birisi O
dâhilde O
olarak O
iki O
kasabadan O
müteşekkildir O
, O
birbirlerine O
mesafeleri O
yarım O
saat O
olup O
mükemmel O
bir O
şose O
ve O
güzel O
bir O
tramvay O
ile O
merbuttur O
. O

Defter-i O
hatırata O
ufak O
tefek O
işaretler O
vaz O
etmek O
şartıyla O
Ayasofya’dan B-LOCATION
Fatih’e B-LOCATION
kadar O
yaptığım O
bir O
cevelanda O
zemin-i O
musahabe O
teşkil O
edecek O
iyi O
sermaye O
buldum O
diye O
seviniyordum O
. O

Adil B-PERSON
Beyefendi’yi I-PERSON
muvaffakiyet-i O
edebiyeleri O
kadar O
şu O
fikr-i O
ulvi-i O
kadirşinasanelerinden O
dolayı O
da O
tebrik O
eder O
ve O
eserlerini O
hassaten O
bedayi-cuyan O
erbab-ı O
mütaalaya O
tavsiye O
ile O
kesb-i O
fahr O
eyleriz O
. O

Mektubumu O
şu O
saatte O
alemin O
en O
gürültülü O
, O
en O
eğlenceli O
, O
en O
revnaklı O
, O
en O
sefalı O
noktası O
addedilmeye O
şayan O
olan O
bir O
yerden O
, O
yani O
Peşte’den B-LOCATION
yazıyorum O
. O

Bağdat B-LOCATION
vilayet-i O
celilesine O
keyfiyet-i O
tayinlerini O
mükemmel O
tercüme-i O
hâlleri O
ve O
tasvir-i O
âlileri O
ile O
beraber O
282 O
numaralı O
nüshamıza O
derç O
ettiğimiz O
devletlü O
Ataullah B-PERSON
Paşa I-PERSON
hazretlerinin O
vilayet-i O
müşarünileyhe O
icra-yı O
memuriyetlerini O
natık-ı O
ferman-ı O
alişan O
müşarünileyhin O
Bağdat’a B-LOCATION
muvasalatları O
üzerine O
ahiren O
ihtifalat-ı O
layıka O
ile O
hükümet O
konağı O
pişgâhında O
kıraat O
olunmuş O
ve O
bu O
resm-i O
behini O
irae O
eden O
bir O
kıta O
fotoğrafı O
mahallinden O
idaremize O
tebliğ O
kılınmış O
olmakla O
suret-i O
mahsusada O
hakkettirilerek O
ilk O
sahifemizde O
vaz-ı O
mevki-i O
ihtiram O
edilmiştir O
. O

Kendisi O
Rusya’nın B-LOCATION
en O
meşhur O
ümera-yı O
askeriyesindendir O
. O

Ertesi O
sabah O
Beşiktaş’ta B-LOCATION
hazine-i O
hassa O
Akaretler’inden B-LOCATION
elli O
numaralı O
hanenin O
kapısında O
tevakkuf O
ettim O
. O

Cenap B-PERSON
Bey’e I-PERSON
sembolist O
diyenlerin O
iddialarını O
anlamam O
. O

Fakat O
seyre O
o O
kadar O
mahal O
yoktu O
, O
yolu O
daha O
evvelsi O
gün O
görmüştük O
, O
Tevfik B-PERSON
Efendi’den I-PERSON
Yafa’da B-LOCATION
ayrılacaktım O
. O

Bu O
kumpanyanın O
geleceğinden O
geçen O
haftaki O
musahabemizde O
bahsetmiştik O
, O
yalnız O
Koklan B-PERSON
namıyla O
iki O
sanatkâran O
meyanında O
bulunan O
zat-ı O
meşhur O
Koklan’ın B-PERSON
akrabasındanmış O
, O
yoksa O
asıl O
kendisi O
değilmiş O
. O

Biz O
Beyoğlu’na B-LOCATION
gidecek O
erbab-ı O
temaşayı O
kendi O
keyfine O
bırakarak O
bu O
makinenin O
ne O
gibi O
tetkikat-ı O
fenniyeye O
vesile O
olduğunu O
tetkik O
edeceğiz O

Mopasan’dan B-PERSON
Metenye’den B-PERSON
başlayarak O
Pol B-PERSON
Margrit’lere I-PERSON
gelinceye O
kadar O
bütün O
şeban-ı O
üdeba O
“Rogon O
– O
Makar” O
külliyatı O
ile O
tenmiye-i O
efkara O
çalışır O
, O
Zola’nın B-PERSON
nazariyat-ı O
edebiyesini O
rehber-i O
kalem-i O
ittihaz O
ederdi O
. O

Zola B-PERSON
;Erbab-ı O
kalemin O
vefatlarından O
sonra O
bırakmış O
oldukları O
evrak-ı O
muhaberenin O
neşredilmesine O
muteriz O
değilim O
. O

Fransa’da B-LOCATION
Almanya’da B-LOCATION
, O
Amerika’da B-LOCATION
her O
yerde O
bu O
meseleden O
bahsolunuyor O
. O

Birkaç O
haftadır O
mütevaliyen O
yazdığım O
mektuplarda O
amele O
kısmıyla O
daha O
aşağı O
sınıf O
halk O
beyninde O
bir O
lisan-ı O
hususi O
bulunduğunu O
ve O
anasıl O
Paris’te B-LOCATION
doğmuş O
büyümüş O
bir O
Fransız O
bile O
-eğer O
bu O
lisana O
vakıf O
değilse- O
bir O
türlü O
ne O
dediklerini O
anlamaya O
muvaffak O
olamayacağını O
ve O
hatta O
bunun O
pek O
zengin O
bir O
lisan O
olduğunu O
söylemiştim O
. O

Habeşistan B-LOCATION
hezimeti O
üzerine O
mevki-i O
iktidardan O
düşen O
Krispi O
kabinesinden O
sonra O
İtalya’da B-LOCATION
yeni O
heyet-i O
vükelayı O
teşkil O
eden O
Marki O
de B-PERSON
Rudini I-PERSON
tasvirlerini O
gördüğünüz O
zattır O
. O

Leyali-i O
mübarekenin O
hululünü O
bekleyen O
sair O
oyuncular O
da O
Şehzadebaşı’nın B-LOCATION
şenlenmesine O
şimdiden O
çalışmaya O
başladılar O
. O

Almanya’nın B-LOCATION
ma-biliftiharı O
olan O
bir O
hüneri O
de O
ressam O
Adolf B-PERSON
Mençel’dir I-PERSON

Tevfik B-PERSON
Fikret I-PERSON
Bey’in I-PERSON
haklı O
bir O
lisan-ı O
muaheze O
ile O
hırpaladığı O
, O
sarstığı O
Piyerloti’yi B-PERSON
Fransa B-LOCATION
Encümen-i O
Danişinin O
aza-yı O
benamından O
bulunan O
bu O
vâkıf-ı O
her O
hâl-i O
şarkı O
, O
biraz O
da O
ben O
çekiştireceğim O
. O

Süleyman B-PERSON
Sudi I-PERSON
Efendi’nin I-PERSON
vefatı O
ile O
bir O
büyük O
sahib-i O
namus O
ve O
istikamet O
, O
bir O
büyük O
münteseb-i O
fen O
ve O
ahlak O
kaybettik O
. O

Fransa B-LOCATION
ve O
İngiltere B-LOCATION
arasında O
Afrika B-LOCATION
umurundan O
dolayı O
münasebatın O
biraz O
gerginlik O
peyda O
etmesi O
bu O
aralık O
âlem-i O
siyasiyatta O
hayli O
münakaşatı O
bâdî O
olmuştur O
. O

Tabakat-ı O
mürtefia-i O
havaiyede O
tetkikat-ı O
fenniye O
icrasına O
mahsus O
olarak O
yapılmış O
alet O
ve O
edevat O
ile O
mücehhez O
üç O
balon O
bundan O
evvel O
Petersburg B-LOCATION
Paris B-LOCATION
ve O
Berlin B-LOCATION
şehirlerinden O
berhava O
edilmiştir O
. O

Girit B-LOCATION
muhtacin-i O
İslamiyesi O
için O
Tercüman-ı O
Hakikat O
refikimizle O
müştereken O
neşr O
eylediğimiz O
nüsha O
hakkında O
kariin-i O
kiramımız O
tarafından O
ibraz O
buyurulan O
tergibat O
ve O
teşvikat-ı O
mahsusanın O
evlad-ı O
şüheda O
ve O
malulin-i O
guzat-ı O
Osmaniye O
menfaatine O
intişar O
edecek O
olan O
işbu O
nüsha-i O
mümtazemiz O
için O
dahi O
– O
maziyadetin O
; O
tecelli O
eyleyeceğinden O
emin O
bulunuyoruz O
. O

Huzzak-ı O
etibba-yı O
Osmaniye’den B-LOCATION
Doktor O
izzetlü O
Besim B-PERSON
Ömer I-PERSON
Beyefendi I-PERSON
tarafından O
tertip O
ve O
matbaamız O
marifetiyle O
tab O
edilmekte O
olan O
“Nevsal-i O
Afiyet” O
derdest-i O
neşirdir O
. O

Çar O
ve O
Çariçe O
Hazretleri O
yarın O
Paris’e B-LOCATION
giriyorlar O
, O
bayram O
, O
şenlik O
, O
donanma O
yarın O
başlıyor O
. O

Bu O
sergide O
Macaristan B-LOCATION
– O
ba-husus O
yirmi O
beş O
otuz O
sene O
zarfında O
– O
vücuda O
getirdiği O
terakkiyat-ı O
medeniye O
ve O
sanaiyeyi O
enzar-ı O
âleme O
arz O
eyliyor O
. O

Keşfiyat-ı O
fenniyenin O
şiir-i O
kâinatı O
izale O
edeceğini O
iddia O
eden O
hükema O
Avrupa’da B-LOCATION
yok O
değildir O
. O

Habeş O
Kralı O
Menelik B-PERSON
Hazretlerinin O
tasvirleri O
203 O
numaralı O
nüshamızda O
münderiç O
bulunuyor O
ise O
de O
İtalya B-LOCATION
ve O
Habeş O
muharebesi O
hasebiyle O
enzar-ı O
dikkat-i O
umumiye O
bugün O
Habeşistan’a B-LOCATION
ve O
fevkalade O
maharet-i O
harbiye O
ibraz O
eden O
hükümdarına O
matuf O
bulunduğundan O
kral-ı O
müşaürünileyh O
büyük O
kıtada O
bir O
diğer O
resimleri O
daha O
nazargâh-ı O
karine O
vaz O
kılınmıştır O
. O

Bir O
müddetten O
beri O
Dreyfus B-PERSON
meselesi O
her O
memlekette O
fikirleri O
meşgul O
etmektedir O
. O

Eserde O
münderiç O
istifaname O
Avrupa’nın B-LOCATION
şimdiye O
kadar O
münteşir O
tercüme-i O
hâl O
kitaplarının O
hiçbirinde O
mezkûr O
değildir O
. O

Halit B-PERSON
Ziya’nın I-PERSON
eseri O
, O
bizim O
için O
bir O
ziyafet-i O
fikriye O
, O
Öjen B-PERSON
Monfor’un I-PERSON
kitabı O
ancak O
bir O
Frenk O
çileğidir O
. O

Karadeniz B-LOCATION
; O
e O
işleyen O
vapurlardan O
yalnız O
idare-i O
mahsusa O
ile O
Rus O
vapurları O
buraya O
uğramakta O
ve O
Avusturya B-LOCATION
luid O
kumpanyasıyla O
tevhid-i O
muamele O
eden O
Tuna B-LOCATION
luid O
kumpanyası O
vapurları O
dahi O
Batum B-LOCATION
ve O
Rize B-LOCATION
ile O
Kalas B-LOCATION
arasında O
işlemektedir O
. O

Bugün O
cemiyet-i O
beşeriyenin O
vasıl O
olduğu O
mertebe-i O
mükemmeliyet-i O
medeniyete O
sevk-i O
fikr O
edildikçe O
o O
medeniyetin O
en O
latif O
asar-ı O
küşayişine O
, O
en O
hayret-bahş O
ukul-ı O
tecelliyat-ı O
ihtişamına O
Paris’ten B-LOCATION
güzel O
bir O
zemin O
, O
Paris B-LOCATION
gibi O
bir O
maraz-ı O
dil-nişin O
tasvir O
olunamaz O
. O

Bugün O
siyasi O
alemde O
Avusturya B-LOCATION
ve O
Macaristan B-LOCATION
birlikte O
yad O
olunmakta O
ise O
de O
Avusturya B-LOCATION
ile O
Macaristan B-LOCATION
esasen O
ayrı O
ayrı O
iki O
hükûmet O
ve O
her O
ikisi O
serbesti-i O
mukabele O
sahibi O
olup O
ancak O
hükûmeteyn O
bir O
reisin O
idaresinde O
ve O
münhasında O
müctemidir O
. O

Berlin B-LOCATION
sefaret-i O
seniyyesine O
tayin O
buyuruldukları O
bu O
nüshamızın O
tevcihat O
kısmında O
muharrer O
olan O
Viyana B-LOCATION
sefir-i O
kebiri O
atufetlü O
Galip B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretlerinin O
bir O
kıta-i O
tasvirleri O
sahife-i O
iftihara O
derç O
olunuyor O
. O

Maden O
kömürlerinin O
suret-i O
teşekkülü O
tabakatü’l-arza O
müteallik O
malumatın O
en O
müptezellerindendir; O
herkes O
bilir O
ki O
cesim O
Fujer B-LOCATION
ormanları O
rutubet O
ve O
hararetin O
tesiriyle O
bugün O
sobalarımızda O
, O
fabrikalarımızda O
, O
vapurlarımızda O
israf O
ve O
istihlak O
ettiğimiz O
bu O
cism-i O
siyahı O
vücuda O
getirmiştir O
. O

Şehrimizden O
suret-i O
infikakları O
geçenki O
nüshalarımızda O
tafsilen O
tahrir O
olunan O
Bulgaristan B-LOCATION
Prensi O
ve O
Şarki B-LOCATION
Rumeli I-LOCATION
Valisi O
yaver-i O
ekrem-i O
cenab-ı O
şehriyari O
fehametlü O
devletlü O
Prens O
Ferdinand B-PERSON
Hazretlerinin O
hin-i O
muavedetlerinde O
mihmandaranı O
ve O
maiyetleri O
erkanı O
ile O
beraber O
Kuruçeşme B-LOCATION
;deki O
sahil-i O
saray-ı O
alide O
çıkarılan O
fotoğraflarından O
suret-i O
mahsusada O
yaptırılmış O
bir O
kıta-i O
tasvir O
ilk O
sahifemizde O
piş-i O
enzar-i O
karin-i O
kirama O
vaz O
olunmuştur O
. O

On O
beş O
günü O
mütecaviz O
müddettir O
alem-i O
medeniyette O
kaffe-i O
inzar-ı O
dikkat O
Rusya’nın B-LOCATION
Payitaht-ı O
kadimi O
Moskova B-LOCATION
belde-i O
cesimesine O
münatif O
olmuştu O
, O
zira O
orada O
Rusya B-LOCATION
Çarı O
İkinci B-PERSON
Nikola I-PERSON
Hazretlerinin O
resm-i O
tetevvücü O
merasim-i O
fevkaladesi O
kemal-i O
tantana O
ve O
debdebe O
ile O
icra O
olunuyordu O
. O

Zaten O
bu O
meşgalede O
sevgili O
kardeşim O
Mahmud B-PERSON
Sâdık I-PERSON
Bey’le I-PERSON
yalnızdım O
. O

Rasathane-i O
amire O
müdürü O
Kombari B-PERSON
Efendi’nin I-PERSON
vefatını O
dahi O
geçen O
nüshamızda O
bildirmiş O
olduğumuz O
cihetle O
müteveffa-yı O
mumaileyhin O
bir O
kıta-i O
resmini O
bugün O
derc-i O
sahife O
eyliyoruz O
. O

Kariben O
küşat O
olunacak O
olan O
Peşte B-LOCATION
sergisinde O
icra O
kılınacak O
şenliklerin O
programı O
bu O
kere O
neşr O
edilmiş O
ve O
ber O
vech-i O
ati O
derci O
münasip O
görülmüştür O

Macaristan B-LOCATION
bir O
takım O
tahavvülat-ı O
siyasiyeye O
uğramakla O
beraber O
marifet O
ve O
medeniyette O
ileri O
gitmekten O
hali O
kalmamış O
, O
ve O
nihayet O
bugünkü O
bulunduğu O
noktaya O
vasıl O
olmuştur O
. O

Uykusuzluktan O
bitap O
idim O
, O
Tatar B-PERSON
Ağasına I-PERSON
da O
şikayet O
edemiyordum O
, O
adamcağız O
sekiz O
gün O
sekiz O
gece O
uyku O
uyunmayacağını O
Bağdat’ta B-LOCATION
iken O
söylemişti O
. O

Kraliçe O
Viktorya B-PERSON
hazretleri O
yakında O
altmışıncı O
sene-i O
ikbal-i O
hükümranisine O
dâhil O
olacağından O
İngiliz O
matbuat-ı O
mevkute O
ve O
gayr-ı O
mevkutesi O
müşarünileyhanın O
yâd-ı O
müessir-i O
sabıka O
ve O
haliyesi O
ile O
memludur O
. O

O O
halde O
biraz O
zaman O
sonra O
Avrupa B-LOCATION
şehirlerinin O
semasını O
örümcek O
ağı O
gibi O
teller O
kapayacak O
demektir O
. O

Avrupa B-LOCATION
lisanlarının O
kâffesine O
mütercem O
olduğu O
gibi O
sahib-i O
imtiyazımız O
Ahmed B-PERSON
İhsan I-PERSON
Bey I-PERSON
kardeşimizin O
himmetiyle O
kütüphane-i O
irfanımıza O
da O
bu O
eserler O
yadigâr O
kılınmıştır O
. O

Ekrem B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretlerinin O
“araba” O
hakkındaki O
tetkikat-ı O
lugaviyeleri O
nazar-ı O
dikkatimi O
celbetti O
. O

Nezahat-i O
ifadesi O
, O
selaset-i O
beyanı O
, O
gayret-i O
fevkalade-i O
tahririyesi O
ile O
bihakkın O
temeyyüz O
eden O
Abdullah B-PERSON
Zühtü I-PERSON
Beyefendi’nin I-PERSON
asarını O
cami O
olmak O
üzere O
“Rehgüzâr-ı O
Matbuatta” O
ünvan-ı O
umumisi O
altında O
tertip O
edilen O
külliyat-ı O
nefisenin O
birinci O
ve O
ikinci O
cüzleri O
ziynet-saz-ı O
matbuat O
oldu O
. O

Geçen O
haftaki O
nüshamızda O
da O
ilan O
ettiğimiz O
veçhile O
Darülmuallimin O
servet O
muallimi O
Mehmet B-PERSON
Cavit I-PERSON
Bey I-PERSON
biraderimizin O
İlm-i O
İktisat O
unvanlı O
telifinin O
ikinci O
cildi O
mevki-i O
intişara O
koyulmuştur O
. O

Asar-ı O
medeniyet-i O
İslamiye O
hakkında O
tetkikat O
mûşikâfanesiyle O
meşhur O
Doktor O
Gustav B-PERSON
lö I-PERSON
Bon’un I-PERSON
Medeniyet-i O
Arabiye O
unvanı O
altında O
birkaç O
ciltten O
mürekkeb O
neşrettiği O
asar-ı O
güzini O
ki O
matbuat-ı O
Garbiyede O
– O
bu O
babda O
yazılan O
asar O
meyanında O
sıhhat O
ve O
mükemmeliyetle O
bir O
mevki-i O
mümtaz O
ihraz O
etmiştir O
– O
Arap’ın O
müessir O
irfan O
ve O
kemalatı O
ulema-yı O
hazıra-yı O
Garp’ın O
dahi O
müsellim O
ve O
muterifi O
bulunduğu O
delil-i O
alenidir O
. O

Şimdiye O
kadar O
ecsam O
ikiye O
ayrılıp O
bir O
kısmına O
şeffaf O
ve O
diğer O
kısmına O
gayr-ı O
şeffaf O
denmekte O
iken O
doktor O
Röntgen’in B-PERSON
keşfi O
üzerine O
bu O
taksimat O
bir O
dereceye O
kadar O
müteenniyane O
yürütülmek O
iktiza O
ediyor O
. O

Osman B-PERSON
Bey’e I-PERSON
“ O
Allah O
rahatlık O
versin O
.” O
dedikten O
sonra O
defterimi O
ele O
aldım O
. O

Bütün O
Avrupa’da B-LOCATION
değilse O
bile O
Londra’da B-LOCATION
ve O
–aralarında O
hususi O
bazı O
nüanslar O
olmak O
şartıyla- O
Paris’te O
, B-LOCATION
Almanya’da B-LOCATION
yeni O
İdealizm O
meslek-i O
edebisi O
baş O
göstermekte O
olan O
diğer O
meslek-i O
edebiler O
meyanında O
en O
ziyade O
göze O
çarpmakta O
ehemmiyetini O
izhar O
etmektedir O
. O

Berat B-LOCATION
maskat-ı O
resimdir O
. O

Geçen O
nüshamızda O
bir O
kıta O
resimleri O
münderiç O
bulunan O
Hüdavendigâr O
valisi O
merhum O
Ahmet B-PERSON
Münir I-PERSON
Paşa’nın I-PERSON
mükemmel O
bir O
tercüme-i O
hâlleri O
bu O
kere O
elimize O
geçmiş O
olduğu O
cihetle O
bervech-i O
ati O
derc-i O
sahife-i O
beyan O
eyliyor O

Bu O
defa O
memurin-i O
mülkiye O
komisyonu O
azalığına O
tayin O
buyurulan O
Atufetlü O
Hüseyin B-PERSON
Hamid I-PERSON
Beyefendi I-PERSON
Hazretleri O
Mektubi-i O
Sadr-ı O
Âli-yi O
Mühimme O
odasından O
neşetle O
İntihab-ı O
Memurin O
Komisyonu O
başkitabetinde O
ve O
yirmi O
seneyi O
mütecaviz O
bir O
müddet O
zarfında O
da O
nakil O
ve O
terfi O
suretiyle O
İstinaf-ı O
Hukuk O
ve O
Cinayet O
Mahkemesi O
azalıklarında O
ve O
adliye O
müfettişliği O
ve O
Mahkeme-i O
İstinaf- O
Cünha O
dairesi O
ve O
riyaseti O
ve O
Mahkeme-i O
Temyiz O
azalığı O
gibi O
hıdamat-ı-mühimme-i O
adliyede O
bulunduktan O
sonra O
üç O
seneden O
beri O
İntihab-ı O
Memurin O
Komisyonu O
riyaset-i O
aliyesinde O
ve O
ilavet-i O
memuriyet O
olarak O
hadise-i O
ahirede O
teşkil O
buyurulan O
komisyon-ı O
mahsus O
riyasetinde O
bulunmuşlardı O
. O

Bugün O
de O
size O
iki O
resim O
takdim O
eyliyoruz O
ki O
birisi O
rıhtımın O
vasıta-i O
karip O
mevkisinden O
köprüye O
doğru O
görünüşünü O
, O
diğeri O
de O
kemerin O
idaresiyle O
Tophane’ye B-LOCATION
kadar O
imtidat O
eden O
kısmını O
irae O
eyliyor O
. O

Dersaadet’te B-LOCATION
mevcut O
bilcümle O
emakin-i O
sıhhiye O
ve O
tıbbiye-i O
Osmaniye’nin O
resimleriyle O
planlarını O
, O
tarihçe-i O
teessüslerini O
, O
hidemat-ı O
cariyelerini O
; O
kezalik O
Dersaadet’te B-LOCATION
mevcut O
emakin-i O
sıhhiye-i O
ecnebiyeden O
meşhur O
olanlardan O
resimleriyle O
tariflerini O
, O
etibba-yı O
hazıka-i O
Osmaniye’nin O
kâffesinin O
[ O
yüz O
adede O
yakındır O
] O
birer O
tasvirleri O
ile O
hülasaten O
tercüme-i O
B-HÂLLERINI
, O
cihet-i O
ihtisaslarını O
, O
mahall-i O
muayene O
ve O
müdavatlarını O
ihtiva O
ediyor O
. O

Resmi O
gazetemize O
derç O
olunan O
işbu O
kışla O
hakkında O
Bingazi’den B-LOCATION
malumat-ı O
âtiye O
yazılmıştır O
. O

İşbu O
kışla-i O
hümayunun O
karşısında O
mükemmel O
bir O
beylik O
bahçesi O
yapılmış O
ve O
enva-ı O
eşcar O
fidanları O
suret-i O
mahsusada O
Trablusgarp’tan B-LOCATION
celp O
ile O
gars O
edilmiştir O
. O

Birkaç O
hafta O
akdem O
İsveç B-LOCATION
ve O
Norveç B-LOCATION
sevahilinde O
bir O
Alman O
vapuru O
yolunda O
devam O
ederken O
gayet O
büyük O
bir O
balina O
sürüsüne O
rast O
gelmiş O
ve O
vapur O
hayli O
müddet O
süratini O
tenkıs O
eylediği O
gibi O
nihayet-ül O
emr O
şu O
cesim O
balıkların O
bir O
çoklarının O
üzerine O
yürüyerek O
itlafa O
mecbur O
olmuştur O
. O

Kudüs-i B-LOCATION
Şerif’te I-LOCATION
aza-i O
kiramdan O
Şeyh O
Muhammed B-PERSON
El I-PERSON
Buhari I-PERSON
Kaddese O
sırrahulali O
hazretlerine O
ve O
Buhara B-LOCATION
ile O
cihat-ı O
saire-i O
müslimeden O
gelenlerin O
ikametine O
mahsus O
bulunan O
ve O
ekser O
yerleri O
mürur-ı O
zaman O
ile O
münhedim O
ve O
müşerref-i O
harap O
olan O
zaviyenin O
tamiri O
hususuna O
işbu O
mayısta O
irade-i O
diyanet-ade-i O
cenab-ı O
padişahi O
şeref-müteallik O
buyurulduğu O
cihetle O
kemal-i O
süratle O
tamirat O
ve O
termimatı O
ifa O
edilerek O
bu O
defa O
teyemmünen O
resm-i O
küşadı O
icra O
kılınmıştır O
ki O
resm-i O
behin-i O
mezkuru O
irae O
eden O
resim O
tezyin-i O
sahife-i O
mübahat O
olunmuştur O
. O

Bulgaristan B-LOCATION
Prensliği O
ve O
Rumeli-i B-LOCATION
Şarkî I-LOCATION
Vilayeti O
Valiliğine O
nasp O
ve O
tayin O
buyrulmuş O
olmasından O
dolayı O
hak-i O
pay-i O
şevket-i O
ihtiva-yı O
Hazret-i O
Padişahîye O
arz-ı O
teşekkür O
ve O
ubudiyet O
eylemek O
üzere O
bugün O
Dersaadet’e B-LOCATION
muvasalatı O
mukarrer O
bulunan O
fehametlü O
Prens B-PERSON
Ferdinand I-PERSON
Hazretleri’nin O
bir O
kıta O
resimlerini O
pişgah-ı O
mütaliin-i O
kirama O
arz O
eyliyoruz O
. O

Öyle O
bir O
hâl O
, O
öyle O
bir O
rezalet O
ki O
müzakere-i O
maslahat O
için O
toplanmış O
bir O
heyet-i O
istişareden O
ziyade O
Apostol’ün B-PERSON
meyhanesinde O
tulumbacıların O
ıyş O
ve O
nuşlarına O
benziyor O
. O

Solda O
Kafe O
dö O
Lape O
ile O
üstündeki O
Grand O
Otel O
, O
sağda O
Deyli O
Telegraf O
ve O
Nivyork O
Herıld O
gazetelerinin O
Paris’teki B-LOCATION
şubelerinin O
merkezi O
vardır O
. O

Matbaamızın O
bu O
defa O
Babıali B-LOCATION
caddesindeki O
mahall-i O
mahsusa O
hin-i O
naklinde O
gazetemizin O
nesh-i O
kadime O
ve O
zaidesi O
paketlerinden O
biri O
her O
nasılsa O
sirkat O
olunarak O
bu O
hafta O
birtakım O
çocuklar O
eline O
geçip O
satılmakta O
olduğu O
görülmüş O
ve O
cümlesi O
derhal O
toplattırılarak O
mütecasiri O
hakkında O
muamele-i O
kanuniyeye O
ibtidar O
olunmuş O
olmakla O
gazetemiz O
nüshalarının O
fiyat-ı O
mevzuası O
hiçbir O
zaman O
tahavvüle O
uğratılmadığı O
ihtar O
ve O
ilan O
olunur O
. O

Avusturya B-LOCATION
imparatoru O
Fransuva B-PERSON
Josef I-PERSON
hazretleri O
1867 O
senesi O
haziranın O
beşinci O
günü O
Budapeşte’de B-LOCATION
Macaristan B-LOCATION
krallığı O
tacını O
giyerek O
bu O
suretle O
Avusturya B-LOCATION
imparatoru O
ve O
Macaristan B-LOCATION
kralı O
namıyla O
yad O
olunmuş O
ve O
siyasiyat O
aleminde O
iki O
hükûmet O
müttehid O
görülmüştür O
. O

Edirne B-LOCATION
muhbirimizin O
bir O
mektubundan O
müstahreçtir O

Köprüden O
-Rumeli B-LOCATION
sahilini O
takip O
etmek O
üzere- O
hareket O
eden O
Şirket-i O
Hayriye O
vapurları O
Beşiktaş B-LOCATION
Ortaköy B-LOCATION
Kuruçeşme B-LOCATION
Arnavutköy B-LOCATION
Bebek B-LOCATION
Rumeli B-LOCATION
Hisarı I-LOCATION
Boyacıköy B-LOCATION
diye O
iskeleleri O
birer O
birer O
sıralayıp O
ziyaret O
ederek O
Mirgün’a B-LOCATION
kadar O
gelir O
. O

Doktor O
Röntgen B-PERSON
bu O
taksimat O
bizim O
gözümüze O
nazaran O
olduğunu O
ve O
her O
ne O
kadar O
duvar O
gibi O
, O
bir O
levha O
gibi O
arada O
bir O
hail O
olduğu O
zaman O
gözümüz O
göremiyorsa O
da O
şimdiye O
kadar O
kesif O
ve O
gayr-ı O
şeffaf O
addedilen O
ecsamdan O
mürur O
ve O
nüfuz O
edebilir O
bir O
nev-i O
şuaat O
bulunduğunu O
keşf O
etmiş O
ve O
bu O
şuaatın O
nüfuz O
ve O
müruruna O
birçok O
cisimlerin O
mani O
olmadığını O
ve O
binaenaleyh O
gözümüzle O
bir O
duvarın O
öbür O
tarafında O
bulunduğu O
için O
göremediğimiz O
eşyayı O
ve O
kapalı O
bir O
kutu O
derununda O
bulunan O
şeyi O
gözümüzden O
daha O
mükemmel O
olduğunu O
iddia O
ettikleri O
fotoğraf O
makineleri O
ile O
görmek O
ve O
hatta O
resmini O
almak O
taht-ı O
imkanda O
olduğunu O
doktor O
Röntgen B-PERSON
meydana O
çıkarmıştır O
. O

Recâizâde B-PERSON
atufetlü O
Ekrem B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretlerinin O
işbu O
eser-i O
cedid-i O
edibaneleri O
idarehanemiz O
marifetiyle O
tevzi O
olunmaktadır O
. O

Macaristan B-LOCATION
bininci O
sene-i O
devriyesini O
bin O
senelik O
hayat-ı O
millîyesinin O
şan O
ve O
şerefiyle O
muvafık O
olarak O
şaşaalı O
şenliklerle O
istikbal O
ediyor O
; O
bu O
şenliklerle O
izhar-ı O
şadımani O
ve O
meserret O
etmek O
arzu O
eyliyor O
. O

Küre-i O
arz O
üzerinde O
yayan O
seyahate O
çıkanlar O
arasında O
hakikaten O
bir O
mevki-i O
mühim O
ihraz O
etmiş O
olan O
Mösyö O
Mişel B-PERSON
Birnof I-PERSON
Petersburg’dan B-LOCATION
Paris’e B-LOCATION
Londra’dan B-LOCATION
Edimburg’a B-LOCATION
, O
Paris’ten B-LOCATION
Nis’e B-LOCATION
kezalik O
Paris’ten B-LOCATION
Brüksel’e B-LOCATION
ve O
İspanya’ya B-LOCATION
maşiyen O
gittiği O
gibi O
Rusya’nın B-LOCATION
cenup O
cihetlerinde O
, O
Kırım’da B-LOCATION
Cezayir’de B-LOCATION
dahi O
yayan O
pek O
çok O
dolaşmıştır O
. O

Mercii O
Babıali B-LOCATION
civarında O
matbaamızdır O
. O

Bu O
zatın O
iktidar-ı O
sanatkâranesine O
bütün O
Almanya B-LOCATION
ahalisi O
meftun O
ve O
hayran O
olup O
boyu O
küçük O
fakat O
aklı O
ve O
zekası O
fevkalade O
büyük O
olan O
Mençel’in B-PERSON
hayatında O
vücuda O
getirdiği O
levhalar O
ve O
tasvirler O
, O
namını O
ilelebet O
ihtiramla O
yad O
ettirecek O
bir O
derece-i O
kıymet O
ve O
itibardadır O
. O

Yunanistan B-LOCATION
başvekil-i O
sabıkı O
mösyö O
Trikopi’nin B-PERSON
haber-i O
vefatıyla O
tercüme-i O
hâli O
kısm-ı O
siyasimizde O
münderiçtir O
. O

Marsel B-PERSON
Pruve’nin I-PERSON
asar-ı O
kalemiyesi O
mütalaa O
olunurken O
derin O
bir O
hiss-i O
tesir O
ve O
telezzüz O
hâsıl O
etmemek O
kabil O
değildir O
. O

Biz O
de O
tam O
sabahleyin O
saat O
birde O
gümrük O
memurları O
tarafından O
sadece O
bir O
muayene O
edildikten O
sonra O
Paris’ten B-LOCATION
içeriye O
girdik O
. O

Mercii O
Babıali B-LOCATION
civarında O
Âlem O
Matbaası’dır O
. O

Otuz O
sene O
sonra O
musiki O
Vagner’in B-PERSON
elinde O
mümkün O
olduğu O
kadar O
gayrişahsi O
bir O
renk O
kesbederek O
taharri-i O
hakikate O
ehemmiyet O
verir O
, O
ilmî O
olur O
; O
o O
zaman O
ise O
edebiyatta O
natüralizm O
mesleği O
galebe O
çalar O
. O

Fransa’nın O
Şarter B-LOCATION
havalisinde O
de O
böyle O
bir O
hadise-i O
semaviyenin O
rüyet O
edilmiş O
olduğu O
haber O
veriliyor O
. O

Mistır O
Rokov B-PERSON
bir O
ölünün O
resmini O
almak O
için O
bir O
doktor O
çağırmış O
. O

Şehzadebaşı B-LOCATION
bize O
bu O
hususta O
iyi O
yardım O
eyliyor O
ama O
yine O
nafile O
. O

Bu O
yalnız O
burada O
, O
yalnız O
bizde O
değil O
, O
her O
yerde O
hatta O
Fransa’da B-LOCATION
hatta O
bütün O
âlem-i O
edipte O
böyle O
olmuş O
, O
böyle O
oluyor O
ve O
böyle O
olacaktır O
Bir O
eser-i O
edebî O
intişar O
edince O
ondan O
bahse O
herkes O
kendinde O
bir O
salahiyet-i O
gayr-i O
mahduda O
bularak O
en O
muteber O
münekkitlerden O
en O
fikirsiz O
erbab-ı O
kıraate O
kadar O
herkes O
o O
eserin O
kıymetini O
kendi O
derece-i O
malumatına O
göre O
mahkum O
edecek O
kendi O
fikri O
ve O
zevkine O
muvaffakat O
veya O
adem-i O
muvaffakatına O
göre O
beğenerek O
veya O
reddederek O
o O
nev O
eserler O
arasında O
mukayeseler O
yapıp O
her O
birine O
bir O
mevki-i O
ruhban O
vererek O
buna O
iyi O
, O
buna O
fena O
, O
birine O
güzel O
, O
ötekine O
çirkin O
diyerek O
tehzil O
veya O
tebrikte O
bir O
ehemmiyet-i O
mahsusa O
bulacak O
. O

Bunlarla O
icra O
olunan O
ilk O
tecrübelerden O
netayic-i O
hasene O
hasıl O
olmaması O
üzerine O
ahiren O
ikinci O
bir O
tecrübe O
daha O
icrasına O
karar O
verilmiş O
ve O
bunun O
içinde O
Berlin’de B-LOCATION
ve O
Paris’te B-LOCATION
yeniden O
birer O
tecrübe O
balonu O
imal O
edilmiştir O
. O

Onun O
için O
ben O
de O
birçok O
hatırat-ı O
latife O
uyandıran O
Beyrut’taki B-LOCATION
ihtisasatımı O
, O
hele O
yarından O
sonra O
Şam’da B-LOCATION
hasıl O
olacakları O
tasvire O
kadir O
olamayacağım O
zanneyliyorum O
. O

Gazetemizde O
Kütahya B-LOCATION
kasabası O
ve O
civarına O
müteallik O
birçok O
malumat O
verilmiş O
, O
birçok O
da O
resimler O
basılmıştır O
. O

İki O
seneyi O
mütecaviz O
müddettir O
kapısından O
içeri O
giremediğimiz O
o O
bazargâh-ı O
cesim-i O
ahiz O
ve O
itaya O
takarrüp O
ederken O
duçar O
olduğum O
hafif O
heyecan O
, O
Kalpakçılarbaşı B-LOCATION
Caddesi’nin O
Nur-ı B-LOCATION
Osmaniye I-LOCATION
cihetine O
müsadif O
kemerleri O
altında O
bulunduğum O
zaman O
garip O
bir O
tesire O
münkalip O
oldu O
; O
eski O
hatırat O
tazelendi O
. O

Ramazanın O
tatlı O
tetimmatından O
biri O
olan O
o O
muallak O
, O
o O
nurani O
kayığı O
seyrederek O
Direklerarası’na B-LOCATION
çıkınca O
gözüme O
yeni O
cambazhanenin O
havagazı O
şuaatıyla O
tenvir O
olunmuş O
bir O
büyük O
ilan-namesi O
ilişti O
. O

Zira O
geriye O
doğru O
irca-i O
nazar-ı O
fikr O
eyledikçe O
Arabistan B-LOCATION
çöllerinden O
numune O
gösteren O
şu O
dehşetli O
sıcağın O
mislini O
bir O
türlü O
tahattur O
eyleyemiyoruz O
, O
şua-ı O
şemsteki O
şiddet-i O
hararet O
birkaç O
günler O
-hele O
zeval O
zamanı- O
adeta O
nefes O
almakta O
suubet O
vermişti O
. O

Trabzon B-LOCATION
ve O
Samsun B-LOCATION
; O
dan O
sonra O
vilayetin O
en O
büyük O
şehirlerinden O
biri O
de O
Rize B-LOCATION
; O
dir O
. O

İşte O
Doktor O
Döza B-PERSON
elvanın O
cümle-i O
asabiye O
üzerindeki O
şu O
tesiratına O
istinaden O
bazı O
sinir O
hastalarını O
renkli O
ziyalarla O
tedaviye O
teşebbüs O
etmiş O
ve O
muvaffak O
da O
olmuştur O
. O

Elektrikten O
fenn-i O
tedavide O
ne O
raddeye O
kadar O
istifade O
edileceğini O
ve O
bu O
kuvvetin O
tababette O
tatbikat-ı O
fenniye-i O
cediyesi O
neden O
ibaret O
bulunduğunu O
yakında O
Amerika’da O
Boston B-LOCATION
şehrinde O
akd-i O
içtima O
eden O
bir O
cemiyet-i O
fenniye O
uzun O
uzadıya O
münakaşa O
etmiş O
ve O
elektrikle O
tedaviye O
taraftar O
olup O
tecarib-i O
müteaddide O
ile O
istihsal O
eyledikleri O
netayic-i O
haseneyi O
meşar O
raporlar O
gönderen O
etibbanın O
raporları O
da O
bu O
cemiyette O
okunmuştur O
. O

Bahçeye O
açılan O
on O
yedi O
büyük O
pencereden O
hangisinin O
önünde O
durulsa O
Versay’ın B-LOCATION
gönderdiğim O
resimde O
görülen O
manzara-i O
umumiyesi O
tekmil O
ayaklar O
altında O
bulunur O
. O

Mösyö O
Otto B-PERSON
Avsan I-PERSON
-Anadolu O
Şimendifer O
Kumpanyasının O
ser-mühendisi- O
bir O
Osmanlı O
muhibbidir O
ki O
muhabbetinin O
mukabelesiz O
kaldığından O
şikâyet O
ederse O
haksızlık O
etmiş O
olur O
; O
zira O
bütün O
kendisini O
tanıyan O
Osmanlıların O
meyl-i O
mahsus-ı O
dostanesini O
kazanmıştır O
. O

Elektriğin O
bu O
husustaki O
tatbikatı O
memalik-i O
Osmaniye’de O
dahi O
görülmeye O
başlamış O
, O
İskenderiye B-LOCATION
elektrik O
tramvayının O
resm-i O
küşadı O
icra O
edileli O
hayli O
zaman O
olmuştur O
. O

Devr-i O
kadimde O
, O
Aristo B-PERSON
hekim O
zamanında O
dimağ-ı O
beşerin O
asla O
hükmü O
yok O
deniliyordu O
. O

Hatta O
cuma O
günü O
–bir O
aralık O
havanın O
zevk O
ve O
rengini O
ihlal O
eden O
kesif O
sise O
ehemmiyet O
vermeyerek– O
biz O
bile O
bir O
kır O
gezmesine O
çıkmış O
, O
bir O
arkadaşın O
sayfiye-i O
taharriyatına O
yardım O
ediyormuşuz O
gibi O
Kadıköy’den B-LOCATION
Çamlıca’ya B-LOCATION
doğru O
bir O
gezinti O
yapmıştık O
. O

Maden O
kömürünün O
zir-i O
zeminde O
medfun O
bir O
hazine-i O
kuvvet O
olduğunu O
mülahaza O
edenler O
ve O
bu O
kömürün O
istimali O
fabrikalarda O
ne O
kadar O
hizmet O
ettiğini O
, O
elde O
böyle O
vasıta O
olmasaydı O
buhar O
makinelerinin O
icadından O
bir O
fayda O
hâsıl O
olamayacağını O
teemmül O
eyleyenler O
Belçika B-LOCATION
gazetelerinin O
teklifini O
maalmemnuniye O
kabul O
ederler O
. O

Bursa’nın B-LOCATION
Lodos’u O
İstanbul’unkine B-LOCATION
benzemiyor O
. O

Ağaçların O
sayesini O
, O
denizin O
kenarını O
takip O
ederek O
üzerinde O
daimi O
dönen O
arabalarıyla O
her O
gidişte O
bana O
cesim O
bir O
bostan O
kuyusunu O
hatırlatan O
Fener’e B-LOCATION
o O
gün O
resimli O
gazetecice O
gitmiştik O
. O

Sözümüz O
tabii O
olarak O
derhal O
müessisi O
bulunduğu O
Küçükçekmece B-LOCATION
Osmanlı O
Kibrit O
Fabrikasına O
intikal O
eyledi O
. O

Miladi O
1894 O
sene-i O
evahirinde O
yani O
bundan O
üç O
buçuk O
sene O
mukaddem O
Fransa B-LOCATION
erkân-ı O
harbiye O
yüzbaşılarından O
Harbiye O
Nezareti O
maiyetinde O
müstahdem O
Alfred B-PERSON
Dreyfus’un I-PERSON
tertibat O
ve O
tensikat-ı O
askeriyeye O
müteallik O
birtakım O
evrak-ı O
mühimme-i O
mahremane O
suretlerini O
bir O
ecnebi O
devlete O
teslim O
eylediği O
hakkında O
Fransa B-LOCATION
matbuatında O
zuhur O
eden O
şayia O
Fransızları O
azim-i O
halecana O
düçar O
etmişti O
. O

O O
kadar O
ki O
Nansen B-PERSON
bu O
program O
mucibince O
sefinesine O
kabul O
edebileceği O
on O
üç O
kişiyi O
intihapta O
müşkilat-ı O
mutezimeye O
düçar O
oldu O
. O

Derece-i O
hararetin O
gölgede O
otuz O
beşi O
ve O
güneşte O
kırk O
üçü O
geçtiği O
bu O
haftayı O
İstanbul’umuzun B-LOCATION
tarih-i O
tabiiyesine O
kaydetmek O
lazım O
geldi O
zannederim O
. O

Bu O
levha O
Avrupa’da B-LOCATION
yapılanlardan O
farksız O
ve O
hatta O
birçoğundan O
daha O
güzeldir O
. O

Acaba O
Macarların O
vatan-ı O
aslilerinde O
bu O
kavmin O
devr-i O
iptidaisine O
ait O
nişaneler O
ve O
asar-ı O
kadimesinden O
bakiyeler O
bulmak O
mümkün O
değil O
midir O
? O
Memleketlerini O
terk O
eden O
Macarlar O
Macaristan’a B-LOCATION
yani O
Karpat B-LOCATION
dağlarıyla I-LOCATION
Tuna B-LOCATION
ve O
Peyça B-LOCATION
sularıyla I-PERSON
muhat O
cesim O
yaylaya O
kadar O
gelip O
iskân O
edinceye O
değin O
nerelerden O
geçtiler O
, O
geçtikleri O
yerde O
tarihi O
bir O
iz O
bırakmadılar O
mı O
? O

Zamanımızın O
bişüphe O
üç O
büyük O
şairi O
olan O
A.Nadir B-PERSON
H.Nazım B-PERSON
ve O
T.Fikret B-PERSON
Beylerin O
bu O
sene O
birer O
yaz O
levhası O
tasvir O
ettiklerini O
bilenler O
üçünün O
de O
tesir-i O
germi-i O
havadan O
tezallümde O
yek-zeban O
olduklarını O
teslim O
ederler O
. O

Onu O
kırk O
geçerek O
köprüden O
hareket O
edecek O
vapura O
yetişmek O
üzere O
Eminönü’nde B-LOCATION
arabadan O
indiğim O
zaman O
bir O
çeyrek O
daha O
evvel O
gelip O
şu O
meydanın O
manzara-i O
subhgâhisini O
hakkıyla O
temaşaya O
muvaffak O
olamadığıma O
teessüf O
ettim O
. O

Yedinci O
sene-i O
hayatına O
dâhil O
olmak O
üzere O
bulunan O
Servet-i O
Fünûn’un O
dâhil-i O
memalik-i O
Osmaniye’de O
her O
gün O
tezayüt O
eden O
kuvve-i O
intişariyesi O
nasıl O
badi-i O
şükranımız O
ise O
neşriyat-ı O
acizanemizin O
Avrupa’da B-LOCATION
nazar-ı O
dikkat O
ve O
kabule O
alınması O
dahi O
o O
kadar O
mucib-i O
iftiharımızdır O
. O

Fabrika O
Çekmece B-LOCATION
istasyonunun O
on O
dakika O
kadar O
ilerisinde O
, O
Çekmece B-LOCATION
Gölü’nün I-LOCATION
mahreci O
sahilinde O
, O
düzlük O
bir O
noktadır O
. O

Yevmi O
gazetelerde O
beş O
on O
gün O
evvel O
havadis O
sırasında O
İzmit B-LOCATION
taraflarında O
veba-i O
bakri O
zuhura O
geldiği O
yazılıydı O
. O

İstatistiğimiz O
hakkında O
malumat-ı O
mütemmimeden O
olmak O
üzere O
beyan O
edelim O
ki O
her O
hafta O
meydan-ı O
intişara O
vaz O
eylediğimiz O
1900 O
nüsha O
Servet-i O
Fünûn’un O
yedi O
yüz O
küsuru O
İstanbul’da B-LOCATION
sarf O
olunuyor O
, O
mütebakisi O
kâmilen O
vilayat-ı O
şahaneye O
ve O
memalik-i O
İslamiyeye O
sevk O
ediliyor O
; O
bu O
dahi O
memalik-i O
Osmaniye O
ve O
İslamiyede O
maarifin O
derece-i O
tamına O
güzel O
bir O
mikyas O
addolunabilir O
. O

Prens O
dö B-PERSON
Napel I-PERSON
ile O
Karadağ B-LOCATION
prensinin O
küçük O
kerimesi O
Prenses O
Elen’in B-PERSON
izdivacı O
maddesi O
artık O
kesb-i O
katiyet O
ve O
resmiyet O
eylemiştir O
. O

Mülga-i O
sicil-i O
ahval O
komisyonu O
azasından O
merhum O
Muhammed B-PERSON
Ali I-PERSON
Cemal I-PERSON
Bey I-PERSON
Ergani B-LOCATION
ve O
keyan-ı O
maadin-i O
hümayunu O
kaymakamı O
müteveffa O
Ahmed B-PERSON
Muhtar I-PERSON
Efendi’nin I-PERSON
mahdumu O
olup O
1264 O
tarihinde O
Dersaadet’te B-LOCATION
tevellüt O
etmiştir O
. O

Alfons B-PERSON
Dude I-PERSON
Fransa B-LOCATION
muharririn-i O
hazırası O
içinde O
letafet-i O
üslup O
, O
hüsn-i O
tabiat O
, O
nazar-ı O
dürbün O
, O
irfan O
ve O
tetkik O
ile O
temeyyüz O
etmiş O
ve O
asarı O
muhtelif-i O
mesalik-i O
edebiyeye O
müntesip O
olanların O
hemen O
kâffesi O
tarafından O
makbul O
ve O
mergup O
görülmekte O
bulunmuştu O
. O

Binasının O
mükemmeliyeti O
ve O
bahçesinin O
intizam O
ve O
letafeti O
daha O
vapurla O
önünden O
geçilirken O
nazar-ı O
dikkati O
celbettiği O
Trabzon B-LOCATION
; O
u O
görenler O
tarafından O
rivayet O
edilmektedir O
. O

Gazetemizde O
şimdiye O
kadar O
vilayat-ı O
şahanenin O
hemen O
kaffesinden O
birer O
manzara O
iraesine O
muvaffak O
olmuş O
olduğumuz O
halde O
Trablusgarp’a B-LOCATION
ait O
henüz O
bir O
resmi O
derç O
edememiştik O
. O

Avrupa’da B-LOCATION
böyle O
suni O
ipek O
yapar O
bir O
iki O
fabrika O
meydana O
gelmiş O
ve O
bunların O
mahsulatından O
ucuzca O
ipek O
kumaşlar O
nesiç O
edilmeye O
başlanmıştır O
. O

Elizabet B-PERSON
dö I-PERSON
Frezen I-PERSON
sayfiyesine O
park O
hizmetini O
gören O
ağaçlı O
tepeceğin O
dik O
yolunu O
ağır O
ağır O
, O
mahzunane O
çıkarak O
üzerinden O
Provans’taki B-LOCATION
deniz O
ve O
dağ O
menazırının O
en O
vasi O
görülebilen O
bir O
kayanın O
üstünde O
daha O
mesut O
günlerde O
yaptırılmış O
kameriyeye O
oturmuştu O
. O

Mehd-i O
medeniyet O
ve O
kurun-ı O
atikadan O
beri O
matmah-ı O
nazar-ı O
âlem O
olan O
ve O
zamanımızda O
İngiltere B-LOCATION
hükûmetinin O
yed-i O
idaresinde O
bulunarak O
hükûmet-i O
müşarünileyhanın O
kuvvet O
ve O
miknetine O
, O
meslek-i O
siyasisine O
tesiri O
itibarıyla O
bütün O
Avrupa B-LOCATION
ve O
bilhassa O
Rusya B-LOCATION
erbab-ı O
siyasetinin O
nazarından O
bir O
an O
dûr O
kalmayan O
Hindistan B-LOCATION
bir O
iki O
aydan O
beri O
şimal-i O
garbî O
hududunda O
zuhura O
gelen O
iğtişaşat O
ve O
mevaki-i O
muhtelifesinde O
ve O
hatta O
en O
müterakki O
ve O
medeni O
şehirlerinde O
İngiltere B-LOCATION
idaresinden O
adem-i O
hoşnudî O
izhar O
eder O
yolda O
vaki O
olan O
harekat O
sebebiyle O
bütün O
cihan-ı O
medeniyetin O
enzar-ı O
dikkatini O
calip O
olmuş O
ve O
Hindistan B-LOCATION
vukuatı O
siyasiyyun O
ile O
evrak-ı O
havadis O
tarafından O
hangi O
nokta-i O
nazardan O
tetkik O
edilirse O
edilsin O
haiz-i O
ehemmiyet O
görülmüştür O
. O

Bismark’ın B-PERSON
hayatında O
meşhur O
olan O
en O
ufak O
bir O
hadise O
, O
Prusya B-LOCATION
ve O
Almanya B-LOCATION
tarihine O
tesir O
eden O
en O
küçük O
bir O
vaka O
nazar-ı O
dikkatten O
dur O
tutulmayarak O
eserin O
mükemmeliyetine O
bihakkın O
himmet O
edilmiş O
ve O
latif O
nükteler O
, O
fıkralar O
ile O
de O
emr-i O
ziynetine O
itina O
gösterilmiştir O
. O

İşte O
mesela O
Eflatun B-PERSON
... O
Bu O
bize O
eski O
Yunan O
aşkı O
hakkında O
malumat O
verebilir O
. O

On O
sene O
Kadıköy’de B-LOCATION
Adalarda B-LOCATION
İstanbul’da B-LOCATION
yaşamış O
, O
hayat-ı O
sabavetinde O
geçmiş O
olduğu O
Eyüp’ün B-LOCATION
vücudundan O
şüphe O
edecek O
bir O
hâle O
gelmişti O
. O

Şu O
halde O
son O
musahabemizden O
beri O
havalar O
şikayet O
ettirmeyecek O
derecede O
hoş O
geçti O
, O
hatta O
birkaç O
defalar O
revnaklı O
günler O
de O
gösterdi O
dedikten O
sonra O
kelamımızı O
suya O
itikal O
ettirebiliriz O
ya O
? O
Hele O
güzelce O
hava O
ile O
geçen O
günlerde O
İstanbul’umuzu B-LOCATION
erva O
eden O
Terkos O
sularının O
güzellik O
ile O
makusen O
mütenasip O
bir O
şekil O
irae O
etmesi O
şu O
hususta O
bize O
daha O
ziyade O
hak O
verdi O
? O
Hakikat O
! O

Doktor O
Nansen B-PERSON
buz O
kitlelerinin O
birçok O
garaibinden O
bahsettiği O
sırada O
bunların O
ötesine O
berisine O
birinin O
kar O
suları O
içinde O
hurdebini O
birtakım O
hayvanat O
ve O
nebatata O
rast O
geldiğini O
de O
beyan O
ediyor O
. O

Merhum O
Nâbizâde B-PERSON
ile O
ilk O
nüshayı O
tertip O
eylediğimiz O
günden O
şimdiye O
kadar O
gazetenin O
bütün O
sergüzeştini O
tahattur O
ediyordum O
. O

Bu O
illetin O
edvar-ı O
sabıkada O
insaniyete O
ne O
kadar O
zarar O
verdiğini O
hesaba O
katmayalım O
da O
yalnız O
pek O
yakında O
olan O
tahribatını O
söyleyelim O
Geçen O
1896 O
senesi O
Çin’in B-LOCATION
yalnız O
Kanton B-LOCATION
havalisinde O
altmış O
bin O
kişi O
vefat O
etmiştir O
. O

Hâlbuki O
her O
sene O
bu O
vakitler O
erbab-ı O
zevk O
ve O
tenezzüh O
eyyam-ı O
tatiliyeyi O
sabırsızlıkla O
bekler O
ve O
kayıklar O
, O
arabalar O
daha O
iki O
gün O
evvel O
kiralanarak O
Kâğıthane’nin B-LOCATION
Göksu’nun B-LOCATION
yeşil O
çimenleri O
üzerinde O
gezer O
eğlenirlerdi O
. O

Parkın O
içinde O
Göksu B-LOCATION
deresinin O
iki O
üç O
misli O
genişliğinde O
, O
zarif O
sandalların O
, O
kızların O
dest-i O
nezaketleriyle O
tahrik O
olunarak O
bir O
nasiye-i O
pak O
gibi O
sath-ı O
safını O
okşayarak O
çin-i O
cebinler O
bırakan O
küreklerin O
bir O
ruha O
-nüfuz O
eder O
gibi- O
ta O
ka’rini O
gören O
mai O
gözlerin O
, O
alem-i O
neşe O
ve O
aba O
inciler O
serpen O
tebessümlerin O
, O
sarı O
saçlar O
gibi O
sathına O
dökülen O
salkım O
söğütlerin O
teşkil O
ettiği O
yeşil O
ile O
maiye O
boyanmış O
aşiyaneleri O
mersa-yı O
muhabbet O
addeden O
sandallardaki O
naz O
ve O
niyazların O
gizli O
gizli O
buselerin O
tehyic O
ettiği O
bir O
lakı O
; O
arabalı O
, O
atlı O
, O
yayan O
binlerce O
erbab-ı O
sefa O
ve O
samanın O
deveran O
ve O
cereyanına O
müsait O
, O
etrafı O
büyük O
ağaçlarla O
muhat O
yolları O
, O
Afrika’nın O
, B-LOCATION
Hind’in O
neşvüneması O
galeyan O
ve O
feyezan O
halinde O
olan O
ezhar-ı O
rengîni O
ile O
tezyin O
olunmuş O
çimenleri O
var O
… O

Fabrikalarının O
, O
amelesinin O
kesreti O
ile O
Belçika B-LOCATION
ve O
İngiltere B-LOCATION
benam O
idi O
, O
elyevm O
en O
çok O
amele O
istihdam O
eden O
yer O
Almanya B-LOCATION
fabrikalarıdır O
. O

Macaristan B-LOCATION
asilzadegânından O
Kont O
Öjen B-PERSON
Jiçini I-PERSON
tarafından O
birkaç O
mah O
akdem O
bir O
heyet-i O
seyahat O
teşkil O
olunarak O
Macaristan’ın B-LOCATION
ilm-i O
tarihe O
vâkıf O
ulemasından O
bir O
iki O
zat O
dahi O
dâhil O
bulunduğu O
halde O
bu O
heyet O
Kafkasya B-LOCATION
ve O
Asya B-LOCATION
taraflarında O
bir O
seyahat O
icrası O
için O
Macaristan’dan B-LOCATION
hareket O
etmiştir O
. O

Kezalik O
muamelat-ı O
ticariyesinin O
kesreti O
ile O
meşhur O
olan O
Liverpul B-LOCATION
Marsilya B-LOCATION
iskelelerine O
nispeten O
Almanya’nın B-LOCATION
Hamburg’u B-LOCATION
hakikaten O
fevkalade O
bir O
iskele O
oldu O
. O

Ve O
Musse B-PERSON
için O
bundan O
büyük O
bir O
medih O
olamaz O
zannederim O
. O

Bu O
muhasamat O
ve O
mücadelenin O
neticesi O
olarak O
İngilizler O
Afganistan’dan B-LOCATION
Hint O
ve O
Afgan O
hududu O
üzerinde O
bulunan O
kabailin O
İngiltere B-LOCATION
nüfuzu O
altında O
bulunduğuna O
dair O
yazılı O
ve O
tasdikli O
bir O
söz O
almışlardır O
. O

Kendileri O
anasıl O
Selaniklidir B-LOCATION
şimdi O
İstanbul’da B-LOCATION
bulunuyorlar O
. O

Darülmuallimin O
ilm-i O
servet O
muallimi O
Mehmet B-PERSON
Cavit I-PERSON
Beyefendi I-PERSON
biraderemiz O
tarafından O
bu O
unvan O
ile O
yazılan O
eser-i O
müfit O
ahiren O
mevki-i O
intişara O
vaz O
olundu O
. O

Karpfen B-LOCATION
Gölü’nün O
sahil-i O
cenubisinde O
müstamirat O
sergisinin O
merkez O
idaresine O
müşabih O
bir O
şekilde O
nim-Arap O
ve O
nim-keyfî O
bir O
tarzda O
inşa O
olunan O
ve O
birkaç O
kattan O
mürekkep O
olan O
bir O
bina O
vardır O
ki O
Almanya’nın B-LOCATION
millî O
sıcak O
hamamlarının O
kulübüdür O
. O

An-asıl O
şark O
ahalisinden O
olan O
ve O
binaenaleyh O
arayiş O
ve O
ihtişama O
meyl-i O
tabileri O
derkâr O
bulunan O
Macarların O
bu O
vesileyle O
pek O
tantanalı O
şenlikler O
icra O
edecekleri O
– O
serginin O
vaz-ı O
esasi O
gününden O
beri O
– O
tahmin O
ve O
rivayet O
edilmekte O
olmasına O
göre O
Peşte’nin B-LOCATION
şu O
birkaç O
ay O
zarfında O
fevkalade O
kalabalık O
olacağı O
zan O
olunmaktadır O
. O

Bu O
Adapazarı’nda B-LOCATION
bir O
mevki-i O
ferah-fezadır O
ki O
kasabanın O
birinci O
mesiresi O
hükmünde O
sayılıyor O
. O

Maharet-i O
sanatkâraneleri O
Beyoğlu B-LOCATION
müdavimlerine O
pek O
hoş O
gelmiş O
olan O
İtalyan O
aktrisleri O
temaşageranın O
hissiyat-ı O
takdirini O
hemen O
her O
oyunda O
birer O
mükemmel O
çiçek O
demeti O
halinde O
müşahede O
eyliyorlar O
; O
seyirciler O
de O
İtalyancaya O
merak O
ediyorlar O
. O

Bu O
sayfamızda O
Trabzon B-LOCATION
vilayeti O
dahilinde O
Lazistan B-LOCATION
Sancağının O
merkezi O
olan O
Rize B-LOCATION
kasabasının O
bir O
kıta O
resmini O
enzar-ı O
kariin-i O
kirama O
vaz O
eyliyoruz O
. O

İstanbul’da B-LOCATION
sarf O
olunan O
nüshaların O
kıraathaneler O
vasıtasıyla O
on O
beş O
misli O
kari O
bulduğu O
dahi O
nazar-ı O
dikkate O
alınırsa O
şehrimizde O
dahi O
intişar-ı O
maarif O
nokta-i O
nazarından O
müşterinin O
ekalliyetinden O
şikâyet O
caiz O
görülemez O
. O

Eazım-ı O
iktisadiyun’dan O
Mösyö O
Pol B-PERSON
Leroa I-PERSON
Bulyo’nun I-PERSON
Revü B-PERSON
de I-PERSON
dü I-PERSON
mond I-PERSON
risalesine O
yazdığı O
bir O
makaleden O
icmalen O
tercüme O
ve O
iktibas O
edilmiştir O
. O

Evvela O
Paris’te B-LOCATION
ressamlık O
sanatına O
süluk O
ederek O
bilahare O
pek O
ziyade O
terakki O
etmiş O
ve O
Avrupa’nın B-LOCATION
her O
tarafında O
dest-i O
makbuliyette O
tutulan O
tablolar O
vücuda O
getirmiştir O
. O

Kudüs’te B-LOCATION
müteşekkir-i O
iltifatları O
olduğumuz O
zevat O
sabahleyin O
mevkife O
kadar O
gelmişti O
, O
kendileriyle O
vedalaşmakta O
devam O
ederken O
şimendifer O
mahut O
kalın O
düdüğünü O
ötürdü O
, O
vagona O
girdik O
. O

Müze-i O
Hümayun O
Müdür-i O
Bedayi-perveri O
atufetlü O
Hamdi B-PERSON
Bey I-PERSON
Efendi I-PERSON
hazretlerinin O
nüsha-i O
mümtazemiz O
için O
ihda O
buyurdukları O
bir O
krokidir O
ki O
gazetemize O
nakil O
ve O
bu O
vesile O
ile O
müşarunileyhin O
tasvir-i O
alileri O
dahi O
derc-i O
sahife-i O
mefharet O
kılındı O
. O

Sanayinin O
Avrupa’daki B-LOCATION
terakkiyat-ı O
hazırasına O
mukabil O
bizde O
bir O
eser O
neşrolunabilmesi O
az O
şey O
midir O
? O

Fakat O
hayal O
mübeddel-i O
hakikat O
olmuş O
, O
zekâ O
ve O
irfanı O
yalnız O
Fransa’da B-LOCATION
değil O
, O
bütün O
âlem-i O
medeniyette O
nice O
fikir O
ve O
nazara O
hayret O
veren O
o O
vücut O
şimdi O
fenaya O
gitmiştir O
. O

Bu O
kale O
Malatya B-LOCATION
ile O
Samısat B-PERSON
ve O
Maraş B-LOCATION
arasında O
ve O
“Ahideb”loc O
namındaki O
sarp O
bir O
dağın O
tepesinde O
halifa-yı O
Abbasiye O
tarafından O
Rumların O
hücumat-ı O
tecavüzkâranesine O
ilk O
hatvede O
mukavemet O
edebilmek O
üzere O
bina O
edilmiş O
ve O
hemen O
daima O
yekdiğeriyle O
muharip O
iki O
devlet O
kuva-yı O
savletin O
hatt-ı O
telakisinde O
bulunduğu O
için O
defaat O
ile O
alınıp O
verilmiş O
ve O
337 O
tarihinde O
Rumlar O
tarafından O
tahrip O
bile O
edilmişti O
. O

Lavis’in B-PERSON
talebeye O
karşı O
daima O
irad O
ettiği O
nutukları O
, O
Revü O
dö O
Pari O
mecmuasına O
yazdığı O
makaleleri O
, O
enafis-i O
asardan O
madut O
olan O
kitaplarını O
okuyanlar O
iktidar-ı O
ilmiyesinin O
kemaline O
, O
kudret-i O
hitabiyesine O
hayran O
oluyor O
. O

Bu O
fikrin O
en O
büyük O
hizmeti O
“İpolit B-PERSON
Ten”dir I-PERSON

Şehrimizin O
müzeyyenat-ı O
cazibedarına O
biri O
İstanbul B-LOCATION
tarafından O
, O
diğeri O
Galata B-LOCATION
cihetinden O
revnak-ı O
diğer O
veren O
düyun-ı O
umumiye O
ve O
banka O
; O
reji O
binalarının O
fenn-i O
mimariyedeki O
kemaline O
dilara O
bir O
numune O
olmak O
üzere- O
Yeni O
Cami-i O
Şerif O
civarında O
saha-tıraz-ı O
metanet O
olan O
; O
postanenin O
karşısına O
bankanın O
bir O
şubeciği O
inşa O
kılınmıştır O
. O

Berlin B-LOCATION
Fergonogons B-LOCATION
Park O
denilen O
mesiresinde O
resmimizde O
görüldüğü O
veçhile O
, O
su O
üzerinde O
bir O
demir O
yolu O
inşa O
edilmiştir O
ki O
bunun O
bir O
nihayeti O
sudan O
beş O
metre O
irtifadan O
bir O
merkeze O
ve O
diğer O
nihayetini O
suya O
müntehidir O
. O

Bizi O
vapurdan O
alan O
zevatla O
gümrük O
idaresinin O
önünde O
karaya O
çıktık O
, O
Yafa-Kudüs O
Demir O
Yolu O
Komiseri O
İrfan B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
biraderimiz O
iskele O
başında O
bulunuyorlardı O
. O

Filhakika O
Nansen’in B-PERSON
Fram’ı O
, O
Andre’nin B-PERSON
balonu O
sahayif-i O
matbuatı O
o O
kadar O
işgal O
etmiş O
, O
her O
tarafta O
bu O
iki O
müteşebbis O
gayyurun O
kutup O
cevelanlarıyla O
o O
kadar O
iştigal O
edilmiştir O
ki O
bugün O
hemen O
herkes O
kendini O
yoklayınca O
kutuplarla O
bir O
kulak O
aşinalığı O
hisseder O
. O

İngiltere’de O
Kambriç B-LOCATION
Darülfünunu’nda O
lisan-ı O
Farisi O
muallimi O
bulunan O
İngiliz O
meşahir-i O
müsteşrikininden O
olan O
Mister O
Edvar B-PERSON
Brovn I-PERSON
nam O
zat O
tarafından O
bu O
hafta O
idarehanemize O
Türkçe O
yazılmış O
bir O
iltifatname O
varit O
oldu O
. O

Alasonya B-LOCATION
ordu-yı O
hümayunu O
erkân-ı O
harbiyesinde O
bulunarak O
hakikaten O
pek O
parlak O
muvaffakiyetler O
, O
hizmetler O
göstermiş O
, O
Kuzköyü B-LOCATION
muvaffakiyeti O
üzerine O
miralaylığa O
, O
Galos B-LOCATION
fethindeki O
hidemat-ı O
fevkaladesine O
mükâfaten O
de O
mirlivalığa O
terfi O
buyurulmuş O
ve O
ikinci O
rütbeden O
bir O
kıta O
mecidi O
nişan-ı O
zişanına O
mazhar O
olmuş O
olan O
Enver B-PERSON
Paşa I-PERSON
resminde O
görüldüğü O
vechle O
henüz O
genç O
, O
kırk O
iki O
yaşlarındadır O
. O

Zira O
biz O
Avrupa B-LOCATION
şehirlerinin O
üzerleri O
telgraf O
telleriyle O
örümcek O
ağına O
dönecek O
derken O
Amerika B-LOCATION
bilad-ı O
hayret-efzası O
çoktan O
usturanın O
altına O
girmiştir O
. O

Geçen O
sene O
iki O
musahabede O
Fransa’nın B-LOCATION
genç O
şairlerinden O
, O
genç O
nasirlerinden O
bahsetmiştim O
. O

Almanya B-LOCATION
etibbasından O
Doktor O
Röntgen’in B-PERSON
insanın O
gözünü O
müteessir O
kılmadığı O
halde O
gözden O
daha O
mükemmel O
bir O
alet O
makamında O
görülebilecek O
olan O
fotoğraf O
makinesine O
ve O
hassas O
levhaya O
tesir O
eden O
bir O
nevi O
şuaat O
keşfettiği O
ve O
bu O
sayede O
kapalı O
kutunun O
içindeki O
şeyin O
resmini O
almaya O
muvaffak O
olduğunu O
ve O
bir O
duvarın O
öbür O
tarafındaki O
eşyayı O
da O
fotoğraf O
gözüyle O
görebilmenin O
yolunu O
keşfettiğini O
ve O
insanın O
bedeni O
içinde O
mahfuz O
kemiklerini O
dahi O
-şuaat-ı O
cedide O
deriden O
etten O
bir O
cism-i O
şeffaftan O
geçer O
gibi O
geçtiği O
için- O
fotoğraf O
levhasında O
tersim O
edildiğini O
geçen O
nüshamızda O
gösterdik O
. O

Alafranga O
Mayıs’ın O
ikisinde O
küşat O
olunacağı O
kaç O
vakitten O
beri O
gazetelerde O
yazılan O
Peşte B-LOCATION
Sergisi O
bugün O
açılmış O
bulunuyor O
. O

Halep B-LOCATION
vilayet-i O
celilesi O
valiliğine O
tayin O
buyrulup O
ahiren O
şehrimizden O
müfarakat O
ve O
merkez-i O
vilayete O
muvasalatları O
havadis O
kısmımızda O
yazılmış O
olan O
devletlü O
Raif B-PERSON
Paşa I-PERSON
memuriyet-i O
celileleri O
ferman-ı O
alişanı O
, O
mah-ı O
sabıkın O
11’ine O
müsadif O
Perşembe O
günü O
Halep’te B-LOCATION
daire-i O
hükümette O
kemal-i O
debdebe O
ve O
ihtiramat-ı O
mahsusa O
ile O
kıraat O
olunmuştur O
. O

Mehakimce O
temin-i O
adalet O
kaziye-i O
mutenasında O
vücudu O
elzem O
olan O
ehl-i O
hibre O
mesele-i O
mühimmesi O
Fransa’da B-LOCATION
ahiren O
tahaddüs O
eden O
bazı O
deavi-i O
cezaiye O
münasebetiyle O
hukuk-şinasan O
tarafından O
pek O
çok O
mevzubahis O
olmaktadır O
. O

Henüz O
otuz O
dört O
yaşındayken O
vefatıyla O
âlem-i O
şiir O
ve O
hikmeti O
müteessir O
eden O
, O
Fransız O
hükema-yı O
edebiyesinden O
Jan B-PERSON
Mari I-PERSON
Guyo I-PERSON
bu O
noktayı O
güzelce O
tetkik O
ederek O
sanatın O
istikbali O
olmadığı O
iddiasında O
ısrar O
eden O
muterizini O
bihakkın O
ilzam O
etmiştir O
. O

Kitabın O
bir O
de O
hatimesi O
vardır O
ki O
en O
meşhur O
Avrupa B-LOCATION
gazetelerinin O
müteveffa-yı O
müşarünileyh O
hakkında O
beyan O
ettikleri O
mütaalatı O
muhtevidir O
. O

Ara O
sıra O
Beyoğlu B-LOCATION
sahnelerinde O
arz-ı O
endam O
ve O
eşkal O
eden O
operet O
ve O
opera O
kumpanyalarını O
bizim O
İstanbul B-LOCATION
yakası O
sanatkârlarının O
birkaç O
defalar O
taklit O
eylediğini O
gördük O
, O
bu O
taklit O
hayli O
eskiden O
başlamıştır O
, O
mesela O
Bel O
Elen O
operetini O
İstanbul B-LOCATION
tiyatrolarında O
seyredenler O
ilk O
zaman O
temaşalarından O
beri O
size O
hayli O
seneler O
sayabilirler O
, O
şu O
meyanda O
en O
yakın O
olarak O
müşahade O
edileni O
“Karmen”dir O
, O
en O
muvaffakiyet O
göreni O
de O
“ O
Pembe O
Kız O
” O
addolunuyor O
ki O
birisi O
derme O
çatma O
aktörlerin O
nağmesiz O
ahenksiz O
hüner-füruşluğu O
ile O
daha O
ilk O
defasında O
mahkum-ı O
metrukiyet O
olmuştur O
, O
ikincisi O
“ O
Pembe O
Kız O
” O
ise O
gördüğü O
rağbetin O
suistimale O
uğramasıyla O
şeref O
ve O
ciddiyetini O
kaybetmiştir O
. O

Ve O
Jul B-PERSON
Vern I-PERSON
tiyatro O
şekline O
konulan O
asarına O
vaktiyle O
vermiş O
oldukları O
, O
“ O
fennî O
tiyatro O
” O
namını O
şimdi O
başka O
yolda O
tertibata O
vermekte O
bulunmuşlardır O
. O

Hâlbuki O
ben O
odamdan O
ayrılmamışken O
beni O
cuma O
günü O
almışlar O
, O
Beyoğlu’na B-LOCATION
götürmüşler O
, O
bir O
gazinoda O
oturtmuşlar O
, O
para O
bozmak O
meselesinden O
dolayı O
gazinonun O
garsonuyla O
münazaa O
bile O
ettirmişler O
. O

Hükûmat-ı O
müctemianın O
Arizona B-LOCATION
eyaletinde O
böyle O
bir O
ormanın O
vücudundan O
bilmem O
haberdar O
mısınız O
? O
On O
beş O
bin O
metre O
murabbaında O
bir O
sahayı O
işgal O
eden O
bu O
hayret-efza O
hıyaban-ı O
sengin O
Apaş B-LOCATION
kontluğunun O
şimal-i O
garbisinde O
kaindir O
. O

Biraz O
Rüsumat B-LOCATION
Dairesinde I-LOCATION
oturduk O
, O
İrfan B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
alafranga O
saat O
biri O
yirmi O
geçerek O
Kudüs’e B-LOCATION
hareket O
edecek O
katarda O
birleşmek O
üzere O
bizden O
ayrıldılar O
. O

Bugün O
pişgâh-ı O
temaşanıza O
vaz O
eylediğimiz O
resimler O
İkinci O
Ordu-yı O
Hümayun O
aksamından O
asakir-i O
nusret-i O
müessir-i O
cenab-ı O
mülukânenin O
Edirne B-LOCATION
civarında O
icra O
eylediği O
talimleri O
irae O
eder O
. O

Gazeteler O
Dersaadet’ten B-LOCATION
tramvaylarının O
ahval-i O
hazıra-i O
medeniyeye O
muvaffak O
olarak O
elektrikle O
cer O
ve O
tahriki O
için O
şirketin O
teşebbusatta O
bulunduğundan O
tutturmuşlar O
, O
bu O
münasebetle O
elektriğin O
fevaid-i O
medeniyesinden O
bahsetmişler O
, O
bu O
kuvvetin O
merakiz-i O
medeniyede O
ne O
gibi O
hidemat-i O
mühimme O
ifa O
ettiğini O
tadat O
ederek O
bu O
kuvvetin O
bir O
ihtiyac-ı O
tabii O
suretine O
girdiğini O
söylemişlerdir O
. O

Hindistan’ın B-LOCATION
garb-ı O
şimali O
hududunda O
zuhur O
eden O
iğtişaş O
üzerine O
İngiltere B-LOCATION
hükûmetinin O
General O
Lokhart B-PERSON
kumandasında O
olarak O
efrad-ı O
mahalliyeye O
karşı O
cesim O
bir O
ordu O
sevk O
etmiştir O
. O

Fakat O
ulum-ı O
tabiiye O
erbabını O
hikmet-i O
tevlit O
ve O
tevellüt O
meselesinde O
işgal O
eden O
pek O
çok O
mühim O
noktalar O
olup O
Darvin B-PERSON
gibi O
tahavvülat-ı O
neviyeye O
kail O
olanlar O
yahut O
bu O
fikrin O
, O
bu O
nazariyenin O
aleyhinde O
bulunarak O
aksini O
iddia O
ve O
ispata O
çalışanlar O
arasındaki O
ihtilafat O
bu O
noktalara O
temas O
eder O
. O

Senelerce O
nam-ı O
sanatkâranesinin O
velvele-i O
şöhretiyle O
muarefesine O
iştiyak O
çektiğim O
Devlet B-PERSON
Efendi’ye I-PERSON
ilk O
defa O
olarak O
bir O
müsamere-i O
hususiyede O
tesadüf O
etmiştim O
. O

Lavis B-PERSON
karilerini O
nefis O
bir O
ciddiyetle O
meczup O
ve O
meshur O
eden O
müelliflerdendir O
. O

O O
zamanın O
gençlerinden O
“ O
Üstat O
” O
unvanını O
Emil B-PERSON
Zola’ya I-PERSON
vermeyenler O
hemen O
hiç O
yok O
gibi O
idi O
. O

Tababetin O
bir O
kısm-ı O
mühimini O
teşkil O
eden O
fenn-i O
tedavi O
son O
senelerde O
hayli O
ileriye O
götürülmüş O
, O
bir O
taraftan O
Pastör’ün B-PERSON
mikroplar O
üzerine O
tetkikatı O
ve O
diğer O
cihetten O
bazı O
kuvva-yı O
tabiiyenin O
beden-i O
insana O
tesiratının O
izharı O
sayesinde O
fenn-i O
tedavide O
yeni O
yeni O
şubeler O
açılmıştır O
. O

İtalya’da B-LOCATION
güzeran O
eden O
vakıa-yı O
mühimme-i O
siyasiye O
hasebiyle O
hariciye O
nazır-ı O
cedidi O
fevkalade O
calib-i O
enzar-ı O
dikkat O
bulunmaktadır O
. O

Akşehir’e B-LOCATION
dört O
beş O
saat O
mesafede O
kâin O
Yalvaç’tan B-LOCATION
lütfen O
bizimle O
görüşmeğe O
gelecek O
sevgili O
bir O
arkadaşımızı O
mevkıfte O
bulmayı O
ümit O
ederken O
bilmuhabere O
verdiğimiz O
karar O
hilafına O
olarak O
kendisini O
orada O
görmeyince O
Asım’la B-PERSON
beraber O
meyus O
olmuştuk O
. O

Lakin O
bu O
mukavelelerin O
İngiltere B-LOCATION
ve O
Fransa B-LOCATION
namına O
hareket O
eden O
heyetler O
ve O
zatlar O
tarafından O
bir O
reis O
ile O
birkaç O
ay O
, O
birkaç O
hafta O
, O
bazen O
birkaç O
gün O
fazla O
ile O
akdedilmiş O
olması O
ve O
bunların O
tarihlerini O
tetkik O
ve O
Afrika B-LOCATION
yerlileriyle O
akdolunan O
bu O
yolda O
mukavelelere O
bina O
edilen O
bir O
hak O
ve O
salahiyetin O
derece-i O
şümulunu O
tayin O
, O
bahşettiği O
müsaadatın O
vüsatini O
takdir O
, O
müşkil O
bulunması O
mucib-i O
ihtilaf O
bir O
mesele O
suretinde O
meydana O
çıkarılmıştır O
. O

Hak-i O
pay-i O
maali-i O
ihtiva-yı O
hazret-i O
padişahîye O
arz-ı O
ubudiyet O
ve O
teşekkür O
etmek O
üzere O
geçen O
Perşembe O
günü O
Dersaadet’e B-LOCATION
vürut O
eden O
Bulgaristan B-LOCATION
Prensi O
ve O
Rumeli-i B-LOCATION
Şarki I-LOCATION
Valisi O
Fehametlü O
Prens O
Ferdinand B-PERSON
Hazretlerinin O
yevm-i O
muvasalatlarında O
Sirkeci B-LOCATION
mevkifinin O
kesbettiği O
manzarayı O
ve O
Pazar O
günü O
Babiali B-LOCATION
canib-i O
samiyesine O
suret-i O
vürutlarını O
irae O
eden O
iki O
kıta O
resmi O
derc-i O
sahife-i O
tasvir O
eyledik O
. O

Cumartesi O
akşamı O
gece O
yarısına O
doğru O
Tepebaşı B-LOCATION
Tiyatrosu’ndan O
çıkanlar O
bir O
hadise-i O
semaviye O
rüyet O
etmişlerdir O
. O

Abdullah B-PERSON
Zühtü I-PERSON
Bey I-PERSON
şu O
son O
senelerin O
mücadelât-ı O
edebiyesine O
asla O
iştirak O
etmeksizin O
kendi O
köşe-i O
say O
ve O
iktidarında O
tahrir-i O
asara O
himmet O
ederek O
temeyyüz O
etmiş O
bir O
sahib-i O
kalemdir O
ki O
eserlerini O
seve O
seve O
okumamış O
bir O
kariye O
şimdiye O
kadar O
tesadüf O
olunmamıştır O
denilirse O
pek O
munsıfane O
bir O
hüküm O
verilmiş O
olur O
. O

Havranda B-LOCATION
Dürziler O
meyanında O
zuhur O
edip O
saye-i O
satvet-vaye-i O
hazret-i O
padişahide O
bertaraf O
edilen O
uygunsuzlukların O
esbabını O
tamamen O
bi’l-izale O
oralarda O
temin-i O
asayiş O
ve O
tamim-i O
maarif O
vazifesiyle O
gönderilmiş O
olan O
askerî O
ve O
mülki O
heyetlerden O
beşinci O
ordu-yı O
hümayun O
müşiri O
devletlü O
Abdullah B-PERSON
Paşa I-PERSON
hazretlerinin O
bizzat O
taht-ı O
riyasetlerinde O
bulunan O
heyet-i O
askeriye-i O
Şam’a B-LOCATION
ve O
atufetlü O
Şevki B-PERSON
ve O
Hakkı B-PERSON
Bey I-PERSON
ve O
faziletlü O
Malik B-PERSON
Efendiler I-PERSON
hazaratından O
mürekkep O
heyet-i O
teftişiye-i O
mülkiye O
dahi O
ikmal-i O
vazife O
ile O
Dersaadet’e B-LOCATION
avdet O
ve O
muvasalat O
etmişlerdir O
. O

Bu O
politikanın O
tatbikatı O
sebebiyle O
vaktiyle O
İngiltere B-LOCATION
ile O
Afganistan B-LOCATION
arasında O
da O
muhasamat O
yüz O
göstermiş O
ve O
hatta O
bir O
muharebe O
bile O
zuhura O
gelmişti O
. O

Bu O
günlerde O
nefais-i O
asar O
rağbetkârlarını O
memnun O
eyleyecek O
bir O
haber O
vardır O
ki O
o O
da O
musikişinas O
Haydar B-PERSON
Beyefendi’nin I-PERSON
yeni O
bir O
operet O
bestelemiş O
olması O
havadisidir O
. O

Maliye O
Nezareti’nin O
ekabir-i O
memurininden O
ve O
kudema-yı O
rical-i O
saltanat-ı O
seniyyeden O
olan O
Atufetlü O
İbrahim B-PERSON
Efendi I-PERSON
Hazretleri O
bu O
defa O
Meclis-i O
Maliye O
riyasetinden O
Memurin-i O
Mülkiye O
Komisyonu’na O
aza O
tayin O
buyruldular O
. O

Bugün O
Çin’de B-LOCATION
ve O
Japonya’da B-LOCATION
kâğıt O
Avrupa’dan B-LOCATION
ziyade O
sarf O
edilmekte O
olduğu O
ve O
yalnız O
vasıta-ı O
tahrir O
olarak O
kullanılmayıp O
sair O
ihtiyacatta O
da O
kâğıttan O
istifade O
edildiği O
malumdur O
. O

Diğerinin O
kabında O
Öjen B-PERSON
Monfor I-PERSON
adı O
ki O
biz O
kendisine O
karşı O
ancak O
lakayt O
olabiliriz O
. O

Heyet-i O
şinasandan O
meşhur O
Kamil B-PERSON
Flamaryon I-PERSON
bu O
lekeleri O
temaşa O
için O
bir O
an O
rasat O
dürbünü O
başından O
ayrılamamaktadır O
. O

Ne O
zaman O
halkın O
şu O
sınıfı O
hakkında O
tamamıyla O
istihsal-i O
fikir O
edebilirsem O
o O
zaman O
Paris B-LOCATION
kibarlarından O
, O
bunların O
hayatlarından O
, O
balolardan O
, O
tiyatrolardan O
bahsederim O
. O

Avrupa B-LOCATION
darülfünunları O
esasen O
azıcık O
yekdiğerine O
müteşabih O
iseler O
de O
bu O
iki O
İngiliz O
darülfünunu O
tamamıyla O
başka O
bir O
usuldedir O
. O

Evvelki O
nüshamızda O
yazdığımız O
üzere O
bu O
muharebenin O
en O
mühim O
vakası O
Makale O
kasabasıyla O
kalesinin O
Habeşiler O
tarafından O
bade’l-musahara O
zapt O
ve O
teshiri O
olmuştur O
ki O
işbu O
kalenin O
muhafazasına O
memur O
İtalyan O
müfrezesinin O
re’s-i O
idaresinde O
bu O
defa O
resmi O
müşahede O
olunan O
Miralay B-PERSON
Galyano I-PERSON
bulunuyordu O
. O

Fransa’da B-LOCATION
Rable B-PERSON
Molyer B-PERSON
La B-PERSON
Fonten I-PERSON
ve O
Volter B-PERSON
ve O
bir O
dereceye O
kadar O
Branje B-PERSON
gibi O
dört-beş O
muharrir O
istisna O
edildiği O
halde O
herkesin O
, O
avamın O
anlayıp O
takdir O
edeceği O
yolda O
meşahir-i O
müellifîn O
hemen O
hemen O
mefkut O
olduğu O
iddia O
edilebilir O
. O

Gazetemizin O
kısm-ı O
siyasisinde O
tafsilatı O
görüleceği O
üzere O
Fransa B-LOCATION
heyet-i O
vükelasının O
tebeddül-i O
ahiri O
Mösyö O
Hanoto’yu B-PERSON
tekrar O
hariciye O
nazeretine O
getirmiştir O
. O

Şimdiye O
kadar O
“Hikmet-i O
Bedayi” O
makalelerinde O
asar-ı O
sanatın O
ne O
suretle O
vücut O
bulduğu O
, O
sanatın O
ne O
demek O
olduğu O
, O
asar-ı O
sanatın O
takdir-i O
kıymeti O
için O
nasıl O
bir O
mikyasa O
müracaat O
edileceği O
-Avrupa B-LOCATION
hükemasının O
en O
makbul O
eserlerine O
istinat O
edilerek- O
mümkün O
mertebe O
izah O
olunmuştu O
. O

Prens O
Şimey’den B-PERSON
iftirakıma O
dair O
olan O
makaleniz O
pek O
güzel O
yazılmış O
, O
bundan O
dolayı O
sizi O
tebrik O
ederim O
. O

Bugün O
de O
müşarünileyhin O
kabinesinde O
hariciye O
nezaretini O
ifa O
eden O
Dük O
de B-PERSON
Sermonta’nın I-PERSON
tasvirini O
derç O
eyliyoruz O
. O

Recaizade B-PERSON
Mahmut I-PERSON
Ekrem’in I-PERSON
el O
yazısıyla O
Servet-i O
Fünun O
dergisi O
için O
yazdığı O
takdirnameden O
bir O
parçanın O
fotoğrafı O
. O

Ahiren O
Bombay’da B-LOCATION
zuhur O
eden O
vebadan O
vefiyatın O
miktarı O
tekessür O
etmesi O
üzerine O
kulelerin O
artık O
naaşları O
istiap O
edemeyecek O
hâle O
geldiği O
ve O
akbabaların O
da O
bir O
hiss-i O
tabii O
sevkiyle O
vebadan O
vefat O
etmiş O
cenazelere O
rağbet O
etmedikleri O
görülmüştür O
. O

Ahiren O
yani O
bundan O
iki O
sene O
akdem O
meşhur O
Muallim O
Herç’in B-PERSON
şakirdi O
Mösyö O
Lunar B-PERSON
bu O
hususta O
icra O
eylediği O
tecarüp O
neticesinde O
şua-ı O
mezkuru O
havasız O
mahalde O
ve O
adi O
tazyik O
tahtında O
bir O
havada O
dahi O
elde O
edebildiği O
gibi O
müessir O
mezkurun O
işbu O
vasıtalar O
derununda O
ki O
suret O
intişarının O
Crooks O
borusu O
dahilindeki O
tarz-ı O
intişarına O
ayniyle O
müşabih O
bulunduğunu O
da O
ispata O
muvaffak O
olmuştur O
. O

Peşte B-LOCATION
sergisinin O
ilk O
haber-i O
teessüsünü O
gazetenizden O
aldığım O
için O
kendi O
kendime O
eğer O
sergiyi O
görmek O
nasip O
olursa O
inşallah O
ilk O
hissiyatımı O
Servet-i O
Fünun’a O
yazayım O
, O
demiş O
ve O
buraya O
geldiğim O
günden O
itibaren O
-ki O
bir O
hafta O
oluyor- O
gezdiğim O
, O
dolaştığım O
yerlerde O
nazar-ı O
dikkat O
ve O
hayretimi O
cezb O
ve O
teshir O
, O
ruhumu O
fikrimi O
tehziz O
ve O
tenvir O
eden O
her O
şeyi O
her O
hali O
kemal-i O
itina O
ile O
hafızama O
tevdie O
başlamıştım O
. O

Fransa’nın B-LOCATION
Trans-Atlantik O
kumpanyası O
vapurlarından O
Burgonya B-LOCATION
New-York’tan B-LOCATION
hareket O
ederek O
Avrupa’ya B-LOCATION
gelmekte O
ve O
Amerika B-LOCATION
sahilinde O
Terrenöv B-LOCATION
civarında O
havayı O
göz O
gözü O
görmeyecek O
derecede O
kesif O
bir O
sis O
istila O
etmiş O
olduğu O
halde O
on O
yedi O
, O
on O
sekiz O
mil O
bir O
süratle O
yol O
almaktayken O
bir O
İngiliz O
yelken O
sefinesi O
Burgonya’nın B-LOCATION
üstüne O
düşmüş O
, O
makinesi O
hizasından O
bu O
cesim O
vapuru O
sakatlamış O
, O
beş O
on O
dakika O
içinde O
garkına O
sebep O
olmuştur O
. O

Merhum O
Nazım’dan B-PERSON
ve O
asarından O
bahsetmek O
benim O
için O
yüreğimdeki O
derin O
cerihayı O
tazeleyerek O
ah O
ve O
figan O
etmektir O
. O

Macaristan’ın B-LOCATION
onuncu O
asr-ı O
teşekkülü O
yahut O
bininci O
sene-i O
devriye-i O
teessüsü O
münasebetiyle O
Avusturya B-LOCATION
ve O
Macaristan B-LOCATION
hükümeti O
canibinden O
Avusturya B-LOCATION
ve O
Macaristan B-LOCATION
memalikinin O
her O
cihetinde O
şenlikler O
yapılması O
ve O
bunlara O
her O
sınıf O
halk O
tarafından O
iştirak O
edilmesi O
kararlaştırıldığından O
gerek O
hükümet O
gerek O
ahali O
bir O
hayli O
zamandır O
hazırlıkta O
bulunuyordu O
. O

Beyoğlu’nda B-LOCATION
Taksim B-LOCATION
sokağındaki O
hanesinde O
validesi O
, O
uşağı O
ve O
köpeği O
ile O
beraber O
maktulen O
bulunan O
ahlak-ı O
hafife O
eshabından O
Kamelya'nın B-PERSON
tafsilat-ı O
cinayeti O
bu O
nüshamızın O
havadis O
kısmında O
münderiçtir O
. O

Bu O
zat O
1862 O
senesinde O
Mayıs’ının O
birinde O
Paris’te B-LOCATION
tevellüt O
etmiş O
olup O
daha O
mektepte O
bidayet-i O
tahsilde O
iken O
inşad-ı O
şiire O
ve O
asar-ı O
edebiye O
yazmaya O
başlamıştır O
. O

Geçen O
haftanın O
Avrupa B-LOCATION
postası O
en O
mühim O
havadis O
olarak O
bu O
hâkim-i O
şehirin O
haber-i O
vefatını O
getirmişti O
. O

Nansen’in B-PERSON
seyahat O
programı O
intişar O
eder O
etmez O
Avrupa’nın B-LOCATION
her O
tarafından O
, O
hatta O
Amerika’dan B-LOCATION
Avustralya’dan B-LOCATION
ricanameler O
yağmaya O
başladı O
. O

288 O
numaralı O
nüshamızda O
münderiç O
resimlerden O
Hamidiye O
Süvari O
Alayları’nın O
Dersaadet’e B-LOCATION
vürut O
ile O
geçende O
memleketleri O
canibine O
avdet O
eden O
bölükleri O
ümera O
ve O
zabıtanıyla O
saff-ı O
harp O
halinde O
neferatını O
irae O
eden O
iki O
manzarayı O
bu O
defa O
İngiltere’nin B-LOCATION
en O
mühim O
matbuatından O
olan O
Deyli O
Kronikıl O
gazetesinde O
gördük O
. O

Bu O
sene-i O
mübarekte O
surre-i O
hümayun O
emanetine O
tayin O
buyurulmuş O
olan O
atufetlü O
Cevat B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
Hazretleri I-PERSON
dahi O
bu O
meyanda O
müşahede O
olunmaktadır O
. O

Fransa B-LOCATION
erbab-ı O
tahsilinin O
ab-ı O
mugaddisidir O
; O
talebesi O
de O
kendisini O
fevkalade O
bir O
tehalik O
ve O
teslimiyet O
ile O
sever O
. O

Birisinin O
üzerindeki O
isim O
Halit B-PERSON
Ziya I-PERSON
edebiyatımızda O
maruf O
ve O
muhterem O
bir O
nam O
. O

Tahrirat-ı O
Hariciye O
Mühimme O
Kalemi O
Müdür O
Muavini O
Saadetlü O
Recep B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
Hazretleri O
tarafından O
irsal O
buyrulmuştur O
. O

Tafsilat-ı O
atiye O
Edirne B-LOCATION
muhbirimizin O
mektub-ı O
mahsusundan O
istihraç O
edildi O

Hele O
Pazar O
günü O
ikindiden O
sonra O
Ramazan O
cevelanına O
ibtidar O
edenler O
–boş O
midelerin O
tesiri O
de O
inzimam O
ederek- O
şiddet-i O
burudeti O
pek O
iyi O
hisseyliyorlar O
, O
Beyazıt B-LOCATION
sergisini O
bir O
defadan O
fazla O
dolaşmaya O
muktedir O
olamıyorlardı O
. O

Bu O
tevafuk O
ve O
münasebeti O
müeyyid O
emsile O
cümlesinden O
olmak O
üzere O
Fransa’da B-LOCATION
1850 O
ve O
1885 O
seneleri O
arasında O
geçen O
müddet O
irae O
olunabilir O
. O

Bu O
vürut O
Fransa’da B-LOCATION
– O
hangi O
fırkaya O
mensup O
olursa O
olsun O
– O
bilcümle O
evrak-ı O
havadis O
tarafından O
yek-avazane O
alkışlanmış O
ve O
memalik-i O
saire O
matbuatı O
dahi O
bila-istisna O
onlara O
peyrev O
olmuştur O
. O

Hatta O
nezd-i O
İslamiyet’te O
şimdilerde O
memba-ı O
ilim O
ve O
marifet O
görülen O
Avrupa’nın B-LOCATION
kâğıdı O
kâğıdın O
kadir O
ve O
kıymetiyle O
ve O
şerefiyle O
gayrı O
mütenasip O
bir O
surette O
mesela O
paket O
sarmakta O
istimal O
etmesini O
ve O
olur O
olmaz O
murdar O
yerlere O
atmasını O
müstehcen O
görürüz O
. O

Sonradan O
suret-i O
imlanın O
ıslahı O
maddesi O
de O
bu O
keşakeşe O
munzam O
olarak O
mücadelat-ı O
mütevaliye-i O
kalemiyeye O
bir O
meydan-ı O
diğer O
hazırladı O
ve O
muharrir-i O
Kamus O
saadetlü O
Sami B-PERSON
Beyefendi I-PERSON
hazretleriyle O
İkdam O
gazetesinin O
makalat-ı O
lisaniye O
muharriri O
arasında O
teati-i O
efkâr O
ve O
mütalaat O
vuku O
bularak O
tarafeynin O
mülahazatı O
yine O
matbuat-ı O
yevmiyemizle O
neşrolundu O
. O

Bu O
kere O
Ermeni O
Patrik O
Kaymakamlığına O
tayin O
buyurulan O
Rutbetlü O
Partoğomeos B-PERSON
Efendi I-PERSON
Hazretleri O
miladın O
1838 O
senesinde O
Kumkapı B-LOCATION
semtinde O
tevellüt O
etmiştir O
. O
